[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (74)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (73)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

留名

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。香港 對 伊拉克 早前已經確定延期，球迷可以喺2020年4月6日開始申請退票，已經買咗飛嘅球迷將獲包括手續費在內嘅全數退款，退票手續細節如下：

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。

港超聯

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（23）

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

藍豚FM香港database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年3月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

提問人：林健鋒議員

請列出過去3年，政府支持和推行過的大型國際體育盛事項目詳情，包括舉辦日期，涉及開支，參加人數等。

*2013傑志對曼聯係盛事基金(八百萬資助)

七百幾萬收入
千一萬資助
有賺掛

(b) 2019年下半年的社會事件，並不影響已動工的10項工程計劃的撥款上限和竣工日期。

係你話架劉江華謝凌潔貞楊德強

 有否統計過去一年，本地免費電視頻道轉播本地體育賽事(包括學界)的時數、收視率及所涉開支為何；如有，請按賽事詳細列出；如否，原因為何；
 當局會與其他部門合作，推動本地免費電視頻道轉播本地體育賽事，以培養市民關注及熱愛本地體育的文化；如有，詳情為何；如否，原因為何。
提問人：陸頌雄議員

對於曾申請並已獲大型體育活動事務委員會頒授「M」品牌認可的大型體育活動，有關的主辦機構可申請一筆為數100萬元的一次性資助以推廣相關活動；亦可經民政事務局安排，利用「體育世界」的播映時段和網上媒體《體路》，免費宣傳有關活動。2019-20年度，共有6 個「M」品牌活動曾獲免費電視廣播機構和網上媒體轉播賽事。

同一年度內，香港電台(港台)的電視31和電視32播放了超過60場本地體育賽事，涉及8項不同種類的體育活動，詳情載於附件。我們並沒有備存有關本地免費電視節目服務持牌機構播放體育節目的統計數字。

現場直播或重播時數
賀歲盃2019 24.6
王者之戰 — 學界精英足球決賽 • 大專足球爭霸戰 23.1

港台播放本地體育賽事工作以現有資源應付，並無獨立的開支分項數字。收視率方面，因應科技及網上平台的快速發展及生活方式不同而改變，觀眾除了在新媒體平台上實時收看，也會利用各種網上平台重溫港台節目，造成長尾效應。

仆你個街陸頌雄問呢三年每場波入場人數
自己上HKFA睇啦

嘥撚咗13版pdf

近年有體育界人士曾建議政府提供新的稅務優惠，例如將贊助體育項目的款額作雙倍扣稅，以鼓勵商業機構贊助體育項目。在全盤考慮後(包括為某一個政策引入的特別扣稅安排對其他公益事業的影響等)，政府決定不會為贊助本地體育機構的私人企業推出新的稅務優惠。

有問題問加維蘭記得今晚7點前去問啦
記得要用英文問

元朗場咁搞都係45m?

前期工程
前期工程
前期工程

你肯定冇追我post啦

據悉足總改以書面形式向球會收集意見，早前未有出席球會間閉門會議的富力R&F終於表態。而東方龍獅總監李志堅相信，聯賽押後至9月份的方案，料可獲得各球會共識。

受肺炎疫情影響，足總上周六（4日）宣布港超押後至另行通知。部分港超球會上周四（2日）已召開閉門緊急會議，會後8間球會贊成腰斬今個球季，並延至明年1月進行餘下3場盃賽決賽，以及由前5位球隊踢單循環賽事決出聯賽冠軍，同時希望下季賽事可提早銜接亞洲足協季度，即明年2月中旬開鑼，至11月底完季。

球會早前已去信足總表達有關意見，足總原定明日召開港超聯會議商討，惟據了解該會議將取消，並改以問卷形式向球會收集意見。足總將在收集各方意見、諮詢醫藥委員會後，再作出最終決定。

東方傾向延順至9月方案 李志堅：相信可達共識
東方龍獅雖有派代表出席緊急閉門會議，但據悉事後東方向其他球會發訊息，指球會經內部商討後，更傾向支持會上曾討論的另一方案——將本季餘下聯賽及盃賽順延至9月重開。倘若8月疫情未見緩和，才正式取消本季賽事。惟3場盃賽決賽延至明年初舉行，及以銜接亞洲足協季度等的取態則不變。

東方在訊息中提及，此舉目的是平衡本地球圈各持份者利益，且避免港超在非必要的情況下停擺太長時間，以致球迷及贊助商熱情退卻，令本地足球陷入「冰河時期」。球會總監兼主教練李志堅接受查詢時指，在疫情受控的前提下，首要目標是延續球季，令本地賽事恢復正常，否則將對業界有重大影響。

他深信此方案可取得球會共識，「這是個相對明顯的方向，相信大家都不希望拖延太久。當大家已行到目前這一步，希望決斷一點，不要再製造任何風險。」李志堅補充，希望足總可盡快落實任何一個方案，減少球員的折磨之餘，也讓球會可處理職球員合約等問題。

富力：反對即時腰斬
另一間港超球會富力R&F，早前提出以首循環聯賽排名作最後結果，並由聯賽冠軍及足總盃盟主取得來屆亞洲賽參賽資格。球會上周未有出席閉門會議，並沒有聯署去信足總，富力港超專員許世競今日回應時指，大致同意東方提及餘下聯賽及盃賽順延至9月的立場，「不贊成現時立即腰斬聯賽。」

許世競又指富力已用書面方式，向足總表達對聯賽應如何繼續進行的立場。他強調在香港政府的「限聚令」下，不鼓勵太多人聚集開會，因此稱若派代表出席上周的閉門會議、跟其他球會聚集商議，「確實不方便」。

另外，同樣未獲邀請派代表出席閉門會議的愉園，總監潘文迪目前指仍跟管理層討論，暫未有任何清晰立場。而未有聯署去信足總的理文則稱，「我們認同順延至9月，其他稍後再討論。」

在2020-21年度，政府並無興建天然和人造草地球場的新工程項目。

2020年及2021年將進行翻新工程的天然和人造草地球場
場地 動工年份
天然草地球場
1. 跑馬地遊樂場(七號天然草地球場) 2020
2. 天光道遊樂場(一號天然草地球場) 2020
3. 葵涌運動場 2020
4. 屯門鄧肇堅運動場 2020
5. 顯田遊樂場(1) 2021
6. 元朗大球場 2021

人造草地球場
1. 廣福公園 2020
2. 石硤尾公園 2020
3. 摩士公園(三號公園)(一號人造草地球場) 2020
4. 黃竹坑遊樂場 2020
5. 九龍仔公園(二號人造草地球場) 2020
6. 跑馬地遊樂場(六號人造草地球場) 2021
7. 中山紀念公園 2021
8. 蒲崗村道公園(一號人造草地球場) 2021
9. 蒲崗村道公園(二號人造草地球場) 2021

註
(1) 顯田遊樂場足球場將由天然草地球場改建為第三代人造草地球場。

葵涌運動場終於翻新，希望翻新左之後冇咁易拗柴

有不願透露身份的球員反對腰斬賽季，因擔心會致長達半年的「合約真空期」。

港超聯球會多數與球員的合約到五月完結，若明年二月展開新球季，今年12月簽約以作季前準備，仍然有半年時間處於沒有合約的狀態。該名球員表示：「香港球員薪金有限，未必有太多積蓄。今季合約期滿的球員，沒有可能半年後才簽下新合約，因為要養家、供樓。」他又指出在半年「真空期」內，亦未必有機會任足球教練幫補生計，致手停口停，「沒有選擇下只能轉行，而轉行後很難再成為職業足球員。」他認為這不只是今季約滿球員的事，而是關乎整個球圈：「若球會堅持腰斬，沒有照顧到球員利益，相信有不少球員會退出職業生涯。」

提問人：陳沛然議員

在2017-18、2018-19和2019-20年度，根據「資助計劃」和「藝術及體育發展基金」所提供用於支持本地足球的撥款總額，分別為 4,541萬元、4,510 萬元和5,389萬元。

現時，參與香港超級聯賽、甲組、乙組和丙組的足球隊獲得的資助水平分別為 165萬元、 55萬元、385,000 元和33萬元。

「地區足球隊資助計劃」為18區的成年足球隊提供直接財政資助，供他們用於聘請教練、支付交通運輸費和購置器材，以及支付某些行政費用。民政事務局已在 2018-19球季把參與各組賽事的地區足球隊的資助水平調高10%，而2019-20球季的有關資助水平維持不變。
在2019-20球季完成後，18支地區足球隊均需要提交報告，我們會檢視球隊的報告，並考慮來年為各地區足球隊提供的資助水平。

165萬
夠唔夠比一個月班費

立：夠

葵涌場如果食埋隔離硬地
可以坐多啲人

唔好癲

完全係發泄個人情緒
搵鬼答呀

人造草地球場
1. 廣福公園 2020

期待

【體壇停擺】飛馬部署減薪解約 今季港超勢腰斬

武漢肺炎疫情持續，餘下港超聯球季復賽無期，縱足總無意腰斬餘下港超聯賽季，但繼標準流浪後，香港飛馬今日向球員提出減薪兼提早解約方案；在兩會已準備停止運作下，意味今季港超聯餘下賽事可能「踢唔成」。

足總上周六公佈港超聯繼續延期，且復賽無期，主席貝鈞奇曾公開指，賽事難在短期內復賽，照目前疫情，今季餘下賽事延至9或10月做法合適，如港超腰斬至明年再進行，球隊有半年真空期，球會必須考慮球員及教練生計問題。

在復賽無期下，標準流浪總監李輝立早前公開表示正與旗下球員商議，提前與球員解約；飛馬高層今晨向球員提出先減薪，再研究按餘下合約支薪，還是減薪後再按合約年期解約。

消息指，飛馬停賽期間，一直有安排球員分批進行健身，以保持運動量，但上周五球會高層通知球員暫停訓練；今晨更向球員提出先減薪再按餘下合約支薪，或商議減薪後保留合約；由於每名球員合約條款不同，估計要花一段時間商討。飛馬教練文彼得今午接受查詢時證實正與球員商議合約：「因為現在疫情關係，所以我哋(飛馬)都同緊啲球員傾緊協調方法，希望可以攞到一個共識，解決現有問題。」

記者﹕曾雁平

呢段睇到R曬頭，即係點樣

減薪後解約或留約

係咪咁
當淨一年約
1.減薪後出曬一年錢然後terminate
2.減薪後踢多一年

應該係去到6月約，半身例如6萬出一半，就一次過計曬4 5 6月糧一次過出

羅神第一個出來嗌斬都估到想縮皮

羅神又贏

羅神都縮皮

有錢還有錢
縮皮還縮皮

陳七會唔會就咁退役

護級成功就夠

季初號稱二千大軍

點樣食埋隔離硬地

Red MR 都收皮

睇來情況應該向足總方案發展
9/10月復賽 (可以唔打)
下年轉賽期

蘇格蘭混血球員Leon Jones 老母係香港人, 搵佢踢港超有無機?

足總表示，本周不會進行任何會議，這幾天球會將會寫信給足總表達意見。足總再商討安排，預計復活節後才有公布。

1字記之曰拖

So much respect to 陳仔

【抗疫小TIPS】
近來疫情加劇，而大家亦開始鬆懈起來。為左提高返大家嘅防疫意識，我哋會定期咁喺球會專頁講返啲防疫措施，等大家溫故知新。
首先，最基本亦都最重要嘅措施，就梗係出街戴返好個口罩喇。配戴口罩能夠有效阻擋飛沫，減低病毒傳播嘅風險。同埋大家都要減少同親人朋友不必要嘅身體接觸啊，如果唔係嘅話就後果自負喇。

#coffindance #抗疫tips #和富大埔 #與你一齊抗疫 #tpfc #wofootaipo

葵涌公園幾時起返兩個草地場

佢好似喺香港出世，咁有冇資格攞特護？
有冇入籍達人可以解答下

香港出世自動有特護

啲支那雙非就咁泥

香港出世既話有

就咁睇應該唔會

Good!

呢嗰會唔會就係gw list入面其中之一但係佢想代表支那 屌

吳沚默留名

下季7哥印返Chan ok?

7哥有無下季？

內文直接反映加維蘭英語水平，唔執了
Q：Manu what do you think of your performance this season in Hong Kong, and do you enjoy playing football in this city ?
加維蘭：the experience has been very positive and I enjoyed many games this season, but at the same time I feel a bit frustrated because we couldn’ play regularly and that’s why my performance wasn’t 100 per cent. Next season will be great for sure.

Q：You scored a number of goals this season and obviously a very important player for HVAA. Do you want to continue your stay here or other Asian countries? One more question is what kind of food you enjoy the most in HK? 😆 Thank you for your good work and hope you would keep it up! 👍🏻
加維蘭：I love Asia but like I said in another question, this is football and you’ll never now what happen tomorrow, so let’s see what happen first with the viru’s situation and then we can start to think about future. I eat different kind of asian food, i love it. But to be honest I am use to go to japanese and thailand restaurants.

Q：Would u recommend or help your young talent teammates to play in Spain’s lower division?
加維蘭：of course I would recommend them. They’d improve and enjoy so much. Playing overseas is always a good choice because you open your mind and you learn new skills 👏🏽

Q：Any Cantonese wording you learn?
加維蘭：My mate chi ho Siu taught me everyday one new cantonese word in the trainings. Specially swearwords hahaha I need 5 lifes more if i want to learn cantonese. So difficult .😪

Q：What features of Spanish football style do you think will help upgrade performance by Hong Kong local players (especially young ones)?
加維蘭：Young players must learn tactic and being smart in the pitch. This is one of the most important things in football. Spain works tactic and tecnich at the same level. And even when we make physical activities we make it with the ball.

Q：who is the most funny player in the team
加維蘭：kayeung for sure! 👆🏾

Q：También, Recomendarías a tus amigos o ex-companeros a venir Y jugar en Hong kong? Y por qué ? Cuál es tu comida favorita acá en Hong kong?
加維蘭：many friends from Spain with a high level ask me every time to join Hong Kong premier league and I recommend them for sure. This is a really great experience 👏🏽

Q：What are your hobbies?
加維蘭： I like rooftops bar for drinking coffee and Hong kong is the best place for that. I use to go to the beach frecuently.

Q：If you are not a professional football player, what occupation would you choose?
加維蘭：I studied business management and I like the economy. In a future I would like to work on it.

Q：How do you feel about eating, daily living and transportation at between Spain/Italy and Hong Kong?
加維蘭：Europe I had had always car. At the beginning in Hong Kong was so weird going to the training by bus. Anyway public transports work so so good in Hong Kong👌🏾

Q： How do you think the co-operation with these young players in Happy Valley? Do you think they all have the talent and passion?
加維蘭：I think it’s a good initiative because most of them have passion and quality, but professional football is a very difficult world and they must improve a lot and learn a lot of things. Player from abroud must teach them everything we know.

垃圾到

Chan Hiu Ming 陳曉明

近來各持份者對超聯如何埋尾仍有不少討論，其中被混為一談乃有建議把球季由跨年制轉為跟隨某些亞洲國家以年初展開球季，並認為此乃有助香港足球發展，我個人有數點可讓大家思考和討論，集思廣益：

1. 對香港隊於國際賽之成績：
FIFA day 通常位於三、四、六月及九、十、十一月，因此無論何種賽季國際賽皆有機會於季初或季尾出戰。另外亞冠及亞協Play off皆在年初舉行，現時賽期或較利於香港球隊爭取出線。唯獨六月的比賽，大部份球隊皆已完季，或會對少數參加亞洲賽的球隊有所影響。

2. 氣候問題：
每個國家會因應自己國家的地理環境氣候情況制訂自己聯賽賽期。香港夏天天氣炎熱，相信教練、球員及球迷皆偏向晚間比賽。但可供晚間比賽的政府場地不足亦為養草期，能否維持合適的主客場比賽成疑。加上正值風季雨季，或因天氣影響比賽質素、訓練甚至改期。大家會否喜歡夏季作賽及觀賞球場？

3. 與甲乙丙組青年及女子劃一賽季
如要改變一個賽季的定議，應經過足總AGM更改每個賽季的起始及結束日期 (現時為每年七月一日到翌年六月三十日) 。隨了超聯，甲乙丙青年等組別亦需涵接，否則會出現同一總會但賽季不一，升降球隊甚至會有半年真空期不能作賽。若跟隨超聯賽季，甲乙丙組及女子屬會有否得到咨詢？ 如果於暑假作賽，場地安排上能否同時應付？與學年的不同會否造成其他混亂？

4. 與亞洲其他國家同步
亞洲有不少國家以三月開季並以十月完季，因此建議認為此舉或可與其他國家同步。但其實仍然有不少國家按其氣候環境實行跨年制的聯賽，包括澳洲A league和印度 I League，因此亞洲足協其實未有特別指引指明香港必須跟隨。再者，中日韓亦有報導正討論由年初展開球季，改為歐洲及我們沿用的跨年制，以增加球員輸出和簽入球員。大家又覺得，與其他國家同步有何益處？

羅神：賽馬會快救！

中日韓亦有報導正討論由年初展開球季，改為歐洲及我們沿用的跨年制

又係度9UP

跨年制都可以早d開季或者遲d完季 中間有個歇暑期

香港足踵行得太前

答嗰個啲英文好過問嗰個
香港波訪問嚟講算幾難得

中間歇暑咁同依家有咩分別
而且6-9月又熱又打風 到時D波係咁改期點算

寧願佢賽程密
好過一個月先一場

而且3月-11月
咁12-2月呢D好天氣唔踢波咪浪費曬

對港超聯數月後重開不樂觀

因為疫情影響，康文署旗下的球場已經全部關閉，港超聯亦無限期停擺，複賽無期。早前港超數間球會的閉門會議上希望足總腰斬賽事，足總則傾向延期至9月或10月，並且希望能夠讓新賽季銜接亞洲球季。郭嘉諾對於港超延期至9月或者10月的情況不感樂觀。

對於港超無限期延期，郭嘉諾頗感無奈，他指出幾個問題需要面對：“始終現時疫情嚴峻，球場是康文署屬下的，球場已經關閉。再加上將軍澳足總足球訓練中心已經關閉，我們也不能使用，即使可以使用，那個也不是一個理想的比賽場地。如果要延期至9月或者10月，我亦覺得不樂觀，因為香港很多球員的合約只是到5月31日就結束，如果球季延遲到那時，當中很多球員已經轉會到不同的球隊。而且從6月到9月。球員在這三個月已經是自由身，沒有球隊訓練，5月31日完約後球隊會否在這三個月的空窗期幫球員續約呢？我自己知道有很多球會是不願意付出這三個月的工資。這些球員後來可能完全沒有足球方面的收入，他們能否繼續做職業球員呢？這是一個很大的問題。”

郭嘉諾仍在修讀亞洲足協專業級教練課程，但無奈因為疫情關係，完成課程的日期仍然遙遙無期。郭嘉諾相信只要內地中超和中甲等體育賽事可以進行時，他便能回到雲南昆明完成剩下的課程。

2019 亞洲賽賽期 大家參考下
AFC CL Preliminary round 2 12 February 2019
AFC CL Play-off stage 19 February 2019
AFC CL Group Stage 5 March 2019 - 22 May 2019
AFC Cup Play-off Stage 6 March 2019, 13 March 2019
AFC Cup Group Stage 3 April 2019 - 26 June 2019
AFC Cup Inter-zone play-off semi-finals 27–28 August 2019
AFC Cup Inter-zone play-off final 2 October 2019
AFC Cup Final 2 November 2019
下年香港有機會亞冠同wfc cup都有得打 如果只係考慮亞洲賽factor 係咪 1月中開季 10月中完季 7月休息最好
雖然呢個賽期無咩可能 歸根究底都係afc東亞區賽期on99

狗總出年整返十隊八隊香港08之後咪可以年頭踢到年尾直頭可以年中無休

班仔終於有得踢港超

諗起都興奮

The Athletic報導，國際足協準備宣布全球屬會可以把2019/20年球季無限延長，以便各地足協及聯賽賽會決定何時完成球季。此外，當局打算准許延長夏季轉會窗，以及讓球會延長與球員的合約（於今年6月30日屆滿者）。上述措施於今明兩天內宣布。

香港7、8月開始颱風，等睇轉制後港超勁多賽事取消

疫情好轉最理想應該係（保障球員生計）
今季9-10月/10-11月復賽
下季係下年 3-9月/3-10月 ，同其他亞洲聯賽一樣，取消菁英杯一個場雙賽可以縮短賽程，球會開支未至於太大

理論上，睇將來腳腫開會結果

歐洲各大足球聯賽暫停，有些大球會由上到下自發減薪，首要是為球會減輕財政負擔，其次是將收入捐給醫療機構以協助抗疫。那麼香港球員也需要減薪來共渡時艱嗎？

歐洲各大球會在這段停賽期間，失去了大量門票及球會商品收入，最重要還是電視轉播權及廣告收益；這些都是大球會的主要收入來源。但在香港，每場球賽入場人數約幾百至一千，球會亦曾需付款給電視台轉播賽事；況且，在缺乏商業機構贊助，政府拒絕資助球會及球員的情況下，很多球員都一直忍受着不平等的合約。當現在這個「職業」的超級聯賽，還有着月薪二三千元的全職球員，就意味着在香港從事足球行業的，根本已沒有減薪的空間存在。

可幸的是，近期體育界選委針對因疫情令收入暫停的體育教練或導師，動議政府向他們發放一萬元現金補助。如果今季港超聯賽期將延遲到九月的話，我希望這個計劃亦可以同時協助一班未來因在五月三十一日約滿而未能過渡到九月的球員，令球會可以在這段「空窗期」間延續球員的合約，同時令球員可以在尋找下一間球會之間繼續得到基本收入，延續足球員的生涯。

佳聯元朗主教練

郭嘉諾

有不願透露姓名的港超球會助教指出，本地足球差不多全面停頓，全職教練處於極困難情況，而球會沒有正常操練，高層自然會要求教練略為調整薪酬，這亦無可厚非，而以往有的青訓及成人班也全停，就算減薪也要接受，因為如不接受，連基本生活費也可能出現問題。

雖然球會估計今季港超聯如期於五月底完成全部賽事的機會很微，但如情況突然有變，球隊仍需要有教練，以維持正常運作，以防萬一。據悉，流浪已與球員商議合約至本月底，期間還要定時返回球會健身保持運動量。

根本不切實際 多撚餘

請尊重球員謀生權利！

有冇可能同台灣/其他依家未停既聯賽合作，橫掂冇波踢，港超借球員/職員出去，球員照出咁多糧，個邊出50%糧比球員，剩低嗰啲港超球會比

依家唔係轉會窗亞洲足協會唔會批

顯田個垃圾場之前搞到我傷左
明明我只係向後行一步

港超聯】飛馬提兩大減薪方案 中堅張志勇IG感謝球會：再見！

呢個時期雞球員，球員可以點搵工

全香港上至超聯至丙組都冇波踢，轉會窗又完左，又轉唔到會

係咪唯有要同虎哥做跟車

飛馬提出減薪方案。方案包括按原定薪酬支付至5月尾，或減薪直至完成合約。

張志勇選擇了「減薪直至完成合約」的方案，消息指，他在季後或未獲續約。

飛馬主教練文彼得透露自己亦會減薪。

標準流浪總監李輝立已告知本地華人球員「要有心理準備」，在「空窗期」間或需另覓工作。

Agger

【港超聯】飛馬提兩大減薪方案 中堅張志勇IG感謝球會：再見！

COVID-19新型冠狀病毒肺炎疫情持續，港超比賽及球會均大受打擊，繼標準流浪提早跟外援解約後，香港飛馬近日也向職球員提出減薪方案。在港超無限期押後下，未來或會出現一股減薪潮。

足總早前因應新冠肺炎疫情，宣布港超無限期押後。球圈近日就後續安排熱烈討論，但無論最終比賽順延至9月或明年1月，在如此惡劣的經濟環境下，對本已無什麼收任可言、現在更是「零收入」的球會及贊助商來說，職球員的合約及薪酬自然帶來財政壓力。

因此標準流浪日前已提早遣散隊中外援，球會總監李輝立曾表示，已告知本地華人球員「要有心理準備」，在「空窗期」間或需另覓工作。而消息指，飛馬昨日也向部份球員提出減薪方案。

上周六起暫停訓練 提兩大減薪方案

據了解，自足總關閉賽馬會香港足球總會足球訓練中心後，飛馬一直安排球員分批到球會會所健身，藉此維持狀態，惟球隊上周六起已連續停操4日，並在昨日提出減薪方案。消息指，方案包括按原定薪酬支付至5月尾，或減薪直至完成合約。據悉球隊教練及球員均受影響，而由於每名職球員合約條款有異，相信需時處理。

文彼得：共渡難關

飛馬主教練文彼得接受查詢時證實消息，指球會因疫情關係，正跟球員商討協調方法，希望可取得共識解決問題。他指球會作出此決定「真係好難」，但幸球員反應正面。他認為球圈未來大有可能出現減薪潮，並透露自己亦會減薪，但詳情仍有待討論，「我覺得暫時情況應該需要共渡難關。」

文彼得又指，若足總最終決定將港超延至9月舉行，必須界定更多細節，「如繼續履行2019至2020年賽季，延期後會否有新轉會窗？球員註冊又是否需要依照今季名單？球會應如何處理新舊球員的合約？這一切都未清楚。總之延期就痛苦，腰斬亦辛苦。」

張志勇選擇減薪 網上跟球會道別

而飛馬後衛張志勇今日下午更在社交網站撰文，感謝球會過去給予機會，並在此渡過左足球生涯高峰。他稱為與效力飛馬的每一位球員合作而感到榮幸，「一言難盡！暫時跟你們說聲再見。」他回覆查詢時指，自己選擇了「減薪直至完成合約」的方案，消息指，他在季後或未獲續約。

支薪到5月尾先冇既 到時再轉會囉

即係本身76勇都會喺今季完左之後離開飛馬

郭蛇冇小農共產思想

陸頌雄建議當局資助香港電台直播港超聯，從而吸引更多觀眾及贊助。體育專員楊德強指，足總及港超聯球會均滿意現時直播安排，港台早前亦有直播賀歲盃。

今舖我撐工賊會

Dllm 體育專員，你係咪未聽過大頭講波ar. 有時候聽聽下以為自己去咗聽娛樂板（港超）電台廣播

羅沙度仲未退休

淨係要人三十幾度踢波已經知唔可行
支持保留現有制度

估佢都收山唔再踢順便轉行

沙地足球

01體育更新：

另外，前港足隊長陳偉豪則透露，自己將跟飛馬提早解約，「跟羅生（飛馬會長羅傑承）合作多年，希望互相體諒，一人讓一步。做球員無需攞到盡，無謂嚇怕有心投資的老闆。」他指視乎疫情發展，相信日後跟飛馬仍有合作機會，並希望球員經此事後更珍惜職業足球。

走啦屌

終於敗露！

拎晒去同查理士, 文迪斯解約

明報：

標準流浪總監李輝立接受本報查詢時確認，早前已向7、8名本地球員支付球季餘下薪酬，以提早完成今季合約，在港多年的安達、基藍馬及史堤芬彭利拿則會留隊，另外多名外援縱有意回國與家人團聚，但受疫情影響未能返國，暫續留隊至5月底約滿，並透露日內將跟會長莫耀強開會，傾談球員5月完約後安排，強調無意向球員減薪。他認為，若9月才重開球季，涉及不少行政問題：「如球員5月完約後，重新註冊、體測及保險等問題，足總需要仔細處理。」

傑志就香港超級聯賽及亞洲賽事資格等安排，向足總提交的意見全文：

一） 目前港超聯情況令人擔憂，球員既不能操練，也不可以放假;外援亦掛念留在祖國的親人，希望能盡早返回家鄉，照顧家人；球會卻要維持運作，繼續支付所有營運開支。相信時至今日，沒有人仍會奢想，港超聯能在本賽季日期內重開，而又可以在5月底前以有質素的方式（不是閉門作賽或在練習場舉行）完成本屆餘下接近五十場的賽事。所以足總繼續以「無限期押後」方式 處理港超聯賽事，是忽視球會與球員利益的做法。

二） 根據目前本港疫情，若然要滿足在正規球場舉行有觀眾的比賽之先決條件的話，本港聯賽在未來三個月相信難以重開，加上在重開比賽前，球會亦需要時間重新預備，故此，傑志要求足總明確地宣布不會在2020年9月1日前重開港超聯賽事。而如果屆時疫情尚未有明顯緩和跡象（例如本港中小學能否全 面復課和政府是否無條件重開練習場和安排港超聯比賽的球場），足總則需要果斷和清晰地在其後每個月初確定港超聯在之後三個月繼續停止運作。而且，無論何時恢復球賽，重開前應給予各球會兩個月的歸隊和集訓時間作準備，例如處理球員合約及恢復操練等。

三） 如果足總能清晰地決定暫緩舉行港超聯賽事一段時間，球會可以減省部份不影響球員收入的開支，包括外援完約或返祖家放假，以盡早減省球員宿舍；又例如嘗試暫緩在沒有比賽和操練期間的醫療保險費用等等。

四） 至於本屆聯賽何時重開，應視乎亞洲足協決定下屆亞洲賽報名日期而定，以保證獲確認有資格的球隊能參與來季亞洲賽事。本港的比賽安排必須在該日期前完成，所以在疫情緩和之後，足總應與亞洲足協洽商，以保證港超聯球會的參賽資格。

五） 如果賽期（各隊的比賽應安排相隔最少4日）和場地（不是閉門作賽或在練習場舉行的方式）許可，原則上不反對完成餘下的今屆港超聯賽事，但倘若賽期不容許完成全部賽事，以趕及下屆亞洲賽事報名日期的話，則以目前的前列球隊進行單循環制的「爭標聯賽」，務求能在最短時間內定出本屆聯賽冠 軍和下屆亞洲賽事資格。

六） 提供清晰機制讓各間球會可選擇退出本屆聯賽，並於6月1日公布會有多少支 球隊繼續參與本屆聯賽的剩餘賽事，以便各支繼續參賽的球會準備。清晰地確認繼續參加本屆聯賽的隊數可讓足總盡早決定餘下球季的長短，換言之，可以配合新一屆的亞洲賽報名截止時間，計算餘下球季重開的死線，以便足總、球會和康文署做復賽後的計劃。

七） 同意今屆港超聯不設降班。

八） 建議足總暫時免去每間球會每月於銀行存款港幣十萬元保證金之要求，直至疫情後港超聯重開為止。

九） 由足總代表購買的球員醫療保險及勞工保險將於6月底到期，但由於本屆港超仍有剩餘賽事未進行，足總需盡快向球會提供處理方案。

十） 就各球會已支付的賽事轉播費，應退還所有餘下未舉行的賽事的轉播費，在港超聯賽事重開前才重新繳交。

十一）港超聯重開時，足總應盡快確定下一季港超聯開賽日期和設定吸引球迷入場的賽制。如果賽期配合，可以考慮由下季開始更改聯賽賽期，球季以於每年1月至12月為週期，1至2月份為季前備戰時段，港超賽事則於11月結束。

十二） 盡快與民政事務局及康文署落實下季場地安排以及爭取各項資助：

1. 來季各球會選擇賽事場地的優先次序，按今屆聯賽成績決定。足總應向民政事務局及康文署爭取分配更多節數於較優質的場地予港超聯使用（例如：香港大球場、旺角大球場、將軍澳運動場）。

2. 鑑於新球季賽季週期可能更改至1月到12月，足總應盡快與當局展開商討，特別是暑假期間的場地安排。

3. 正如早前有球會提出，足總應向當局爭取場地費用資助，例如港超賽事場租應劃一為港幣$5,000、免去球場泛光燈的收費、降低門票收入徵費以及 提供優惠價格租用球場大電視等等。

4. 有關賽事電視轉播費方面，該費用多年來一直由各球會以及足總共同分擔，希望足總與局方爭取資助賽事的電視轉播費用。

十三）受早前社會運動及疫情打擊，為吸引球迷重新入場，在港超聯重開後，建議下屆增設一項高獎金、註六出六的超級盃聯賽。

十四）為加強培養年輕球員，明年部分港超賽事應規定對賽球隊，增加出場的 U22或U23球員數目。

就以上各點，本會提議足總與所有球會在4月10日(星期五)下午二時舉行Zoom 視像會議，並務必立即決定是否在9月1日前不會重開港超聯賽事，讓各球會為目前疫情和事態發展做好準備。足總亦有責任作出前瞻性部署，協助減低疫情對球圈內各從業員所造成的影響。

又loop年制 限出u23

對球員黎講，其實唔係揀維持原有薪金直至5月尾會係最好咩？
大家啲約都應該係去到5月就完，定黃馬有人簽多過一年約？

十三）受早前社會運動及疫情打擊，為吸引球迷重新入場，在港超聯重開後，建議下屆增設一項高獎金、註六出六的超級盃聯賽。

係攪就將個賽制套落銀牌度算啦，
又攪多個盃賽不如攪聯賽三循環啦

可能球員想同球會共度難關呢

部分？即係可能首循環要次循環唔使？

送外賣？

訪問下Olivia點睇？

其實佢係咪想下年取消精液盃用呢個超級盃聯賽取代，跟住聯賽就限你一定要出U22球員？

轉行?

其實都唔明足總拖咁耐做乜明明今日有會開最終都cancel左，拖得越耐損失越大

另邊廂，據悉飛馬高層上周五通知球員暫停訓練，近日陸續向職球員提出兩方案，一是按原定薪酬支付至5月底，二為減薪以完成整份合約，而外援或悉數不獲留用。飛馬主教練文彼得接受查詢時確認，球會正跟球員協調，希望可取得共識解決現有問題，而自己亦會減薪：「這個決定其實對大家都辛苦，不過迫不得已，但我接受，因為現時需要共渡難關。」

佐佐木周失業了

羅神連Red Mr.都閂埋
本身可以叫班球員去拖下地抹下咪

成班都一早唔適應香港飛馬既環境而雞和平解約晒喇

返黎香港啦

南華 夢想 飛馬

陳偉豪：我球員生涯晚年都算過得精彩，南華會自降，夢想又自降，到今個球季又可能延遲或腰斬，想安安穩穩過晚年都咁難。

艾華

巴辛

【體路專訊】受新冠肺炎（武漢肺炎）疫情影響的港超聯如何結尾，近日備受球圈人士關注。傑志今日（7日）公開向足總提出的14項意見，包括要求明確宣布不會在9月1日前重開賽事、給予各球會兩個月準備、提早更改賽期及增設盃賽等，又直斥足總無限期押後港超聯「是忽視球會與球員利益的做法」。理文、東方龍獅及富力R&F等球隊就支持球季延遲至9月重開；香港飛馬則成為第二支受停賽影響而與球員解約或提出減薪的球隊。

足總原定今日下午與10間球會召開會議，商討在疫情持續加上「封場」及「限聚令」下的聯賽安排，惟最終會議取消改為以書面形式向球會收集意見。早前部分球會曾提早腰斬球季，但足總主席貝鈞奇反建議在9月或10月重開聯賽。傑志今日就聯賽及亞洲賽資格提出14項意見，先明言在球員不能操練，球會卻要維持運作下，足總無限期押後港超聯「是忽視球會與球員利益的做法。」

傑志又要求足總明確宣布不會在9月1日前重開賽事，並在重開前應給予各球會兩個月的歸隊和集訓時間作準備，例如處理球員合約及恢復操練等。他們認為聯賽重開日期應視乎亞洲足協決定下屆亞洲賽報名日期而定，如果能在每場比賽間最少4日休息及不在閉門下作賽的話，原則上不反對完成餘下的今屆賽事，否則就應以目前的前列球隊舉行單循環制的「爭標聯賽」。對於今季的退出及升降班處理，傑志認為今屆賽事應不設降班，並應提供清晰機制讓各間球會可選擇退出今屆聯賽。他們又建議足總暫免球會每月存款保證金的要求至聯賽重開，並退還所有餘下未舉行的賽事的轉播費，在港超聯賽事重開前才重新繳交。

傑志建議足總考慮由下季開始，將球季週期改為每年1月至12，當中1至2月份為季前備戰時段，港超賽事則於11月結束，同時增設一項高獎金、註六出六的超級盃聯賽及規定部分賽事增加年輕球員數目，以吸引球迷入場及培養球員。傑志最後希望，足總在星期五下午與球會舉行視象會議商討安排。

陳曉明（圖：體路資料庫）

理文（圖：體路資料庫）

其餘球會近日亦相繼表態，當中東方龍獅及富力R&F均表示支持將本季餘下聯賽及盃賽順延至9月重開。理文主帥陳曉明今日接受《體路》查詢時指，球會同樣支持球季在9月重開的方案：「要在最困難的時間完成球季，這個方案是最公平的。因為在這一刻腰斬的話，大家都會爭論如何決定冠軍和亞洲賽資格，始終大家的立場不同，怎樣決定都會有人不同意。」

不過對於應否在明年由跨年制改為年曆制，陳曉明指不應與球季何時重開的討論混為一談：「這個是對超聯、甲組、女子聯賽甚至青年聯賽，整個球圈的習慣、足總憲章等的影響及討論，現時針對港超聯的討論就應該只聚焦港超聯，如果要討論轉制就應該集齊所有持分者討論。」他強調兩種制度各有利弊，應再作詳細討論。至於理文會否與部分球會一樣需要減薪或解約，陳曉明稱球會情況尚好，暫時未收到類似訊息。

足球, 足總盃, 香港飛馬, 東方龍獅
文彼得（圖：體路資料庫）

張志勇（左）（圖：體路資料庫）

另外香港飛馬成為繼標準流浪後，第二支要與球員解約或提出減薪的球隊。據了解，飛馬向教練及球員提出兩個方案，包括按原定金額支薪至5月尾，或減薪直至完成原定合約期。飛馬主帥文彼得接受查詢時確認消息，並指自己亦會減薪：「我未至於很慘，都是合理的減薪影響。我們明白大家都辛苦，我和球員商討時都很難開口，但希望大家都可以體諒。」他指球隊即使想練習亦沒有場地，甚至到硬地球場跑步亦沒有辦法，希望足總及當局盡快有明確指引。據報選擇減薪的中堅張志勇今日就在社交網站發文，指「一言難盡！暫時跟你們說聲再見。」

【港超聯】傑志斥足總忽視球會球員利益 理文東方支持9月重開

飛馬主帥文彼得接受查詢時確認消息，並指自己亦會減薪：「我未至於很慘，都是合理的減薪影響。我們明白大家都辛苦，我和球員商討時都很難開口，但希望大家都可以體諒。」

仲未俾人雞

Major 好彩走得早
佐佐木

成隊波得佐佐木見得下人 西馬傻左？

陳七使唔使減

適應到香港飛馬環境嘛

解約令人生更精彩

唔減咪5月之後byebye囉

木尻點

艾華果種慘

蠢十幾度冇問題 係颱風難搞

佢唔減都大把啦

陣間又有人話伍爺爺隻手遮天

11. 建議下屆增設一項高獎金、容許派出6名外援出賽的超級盃賽事。

不切實際 搵到高獎金一早贊助左現有聯賽杯賽啦

1. 叫蓄力攞錢出黎搞個杯比自己捧
2. 叫伍爺爺出，多個杯多個機會「跨季大滿貫」

CCTVB：

飛馬表明若九月復賽，不會參加。

飛馬現時已有部分高薪球員自願減薪三至五成，但假如賽季在9月重開，他們表明不會參與。

飛馬班主羅傑承表示︰「押後到8、9月是否肯定會開到，很多不明朗因素。無論在球員狀態或經濟上都是不合化算，我覺得應該要腰斬今季賽事。9月才可補賽的話，飛馬不打算參加。」

講過算數呀
反正飛馬哩隊閪波都冇人想睇
最後以後唔好踢
羅系班人全職做訪問屌足總屌入藉兵就得啦

聽住先

足總希望下個球季緊接在二月展開，提前與亞洲賽季接軌。但真空期令球員手停口停，這段期間流浪與部分球員暫緩合約。

流浪總監李輝立指出︰「有需要的與球會商討，給予他們津貼。看他薪水有多少，一半或三分一。」

咁難得先簽得番
又要走人

飛馬會長羅傑承接受本報查詢時確認，若聯賽延至9月重開，飛馬一定不會參賽，更表示「飛馬已完成今季賽事」，暗示看不見短期重開賽事的可能性。據悉，效力飛馬的港足前隊長陳偉豪等球員將提早解約，而留隊的餘下的10多名球員，亦平均減薪三至五成。

10隊中最早有行動嘅就係標準流浪，總監李輝立（Philip）上個月就已經同幾個阿根廷同巴拉圭外援計數，等佢哋可以提早返祖家同家人團聚。另外，預期本地波唔到9月都未必重開到，「立立」向會長莫耀強提出，喺6月30日約滿日之後，到球場重開之前，向一啲需要協助嘅職、球員提出援手，「莫生」亦都好爽快答應咗。
好似標準流浪嘅教練團成員「大眼仔」黃展鴻（下圖左二）咁，佢就話唔好話3,000蚊，想當年連1,500蚊人工都捱過，但嗰陣時只係球市差，你喺出面搵份工，做跟車、裝修、搬運嚟幫補唔難。「如果6月之後，冇咗球隊份糧我都唔知點算好，我本身都有幫出面啲足球學校教波，但依家咩球場都閂晒，我想開工都冇得開。我老婆全職照顧3個小朋友，最大嗰個先讀緊小一，我真係『腳』停口停，大人唔食細都要食！好多謝『莫生』肯照顧我哋，喺約滿到出面可以教番波期間，繼續出糧畀我同其他有需要幫手嘅職、球員，出唔晒全份都好，起碼唔使太過擔心先，多謝『莫生』同Philip。」

飛獵理財大師又幫莫生慳一筆永續港超

好呀，Klay Chan

耀蛋比羅神更有情有義

莫生同立立真係算係咁

唔好啦好想印chan7/sk chan

下季仲有先算

買港隊印得唔得

得既 不過依家件港隊佢冇著過你當經典球員印字

咁佢未退出 都算係香港首席前鋒嘅

咁流浪即係會唔會退出今季聯賽呀

陳柒介紹柒碌勇去搬汽水啦

去來佬做waiter

最搶鏡「橙軍」新援 米基爾：我想踢到40歲
04月07日(二) 22:30

雖然佳聯元朗今季港超成績不算理想，聯賽完成半季後仍未嘗一勝，不過新加盟的巴西進攻中場米基爾（Mika）就相當搶鏡。這位今季已入9球的新10號仔坦言，希望自己表現不比上季10號基爾頓差！
■圖/文：何彥霆

基爾頓上季披上佳聯元朗10號波衫表現大爆發，季尾更獲傑志羅致轉會「藍鳥」。米基爾來港前已認識基爾頓，原來Mika最初選的球衣號碼是77號，不過輾轉還是揀了這個別具意義的「冧巴」︰「我們這班新外援來港前，佳聯元朗球員兼助教法比奥問我們希望穿甚麼號碼，卻沒有人選擇10號，結果『王生』（會長王威信）得悉後有點擔心。之後法比奥通知我們10號仍可供選擇，我很快便回覆『想要』。10號不會為我帶來太大壓力，之前在巴西效力其他球隊也穿過這個號碼，加上我與基爾頓是好朋友，知道他是元朗上季10號球衣主人，但願我的表現也不比他差。」

目前仍在努力學習英語的Mika坦言，感激在港定居多年的「法叔」法比奥經常為他充當翻譯及「盲公竹」，尤其今個球季因疫情叫停，這些幫忙對他更為重要︰「香港並不難適應，『地膽』法比奥場內場外都照顧我們，並如老師般將資訊簡化灌輸給新隊友。法比奥剛滿43歲了，能夠跟他做隊友是我的榮幸，他不但是我的學習對象，更是球員們的典範。從法比奥身上，我認識到如何保養自己的身體，畢竟在巴西很難看到有球員能夠踢到40歲，對上一個應該是薛羅拔圖了！」

Mika續道︰「現在的情況對球員而言特別難過，因為我們需要藉踢球保持狀態，否則水準很易下滑。不過我明白現在面對的難處，教練團有安排連串個人訓練，確保我們有足夠運動量。大部分訓練分為兩部分，在家做的有『Farmer's walk（舉重步行）』等，但也不易應付，另一部分就在戶外跑一個比較長的距離，雖然不足以維持比賽狀態，但我相信現在可以做的就只有這些了。」

【米基爾Profile】

全名︰Mikael Severo Burkatt
出生日期︰1993年4月6日
身高︰1米80
體重︰75公斤
位置︰進攻中場
曾效力球會（只列部分）︰帕蘇豐杜、聖路易斯、阿美利加納泰
現效力球會︰佳聯元朗
球衣號碼︰10

我覺得佢會留足7年

米基爾幾勁，hk negao

呢個踢法唔似中場

飛馬7折支薪勢引骨牌效應 減薪潮殺至港超
2020-04-08

記者 黎永淦）

全球體壇停擺，其中以足球運動為代表的減薪潮殺到港超！在標準流浪裁走球員後，香港飛馬也打算實行7折支薪，勢引發一連串骨牌效應。由於港超短時間內難望重開，早萌退意的陳肇麒及陳偉豪等老將，更有可能因為前路茫茫，遺憾地結束球員生涯。

在新冠肺炎威脅下，香港足總於4月4日宣佈本地球季無限期暫停，至另行通知為止。早在4月2日，標準流浪、香港飛馬、東方龍獅、冠忠南區及傑志高層已曾私下聚首，商討善後問題，顯示球會間已有共識，難在5月31日的「死線」前完成球季。

陳偉豪 陳肇麒或退役

為減省開支，上述部分球會已作出相應行動。先有標準流浪與球員提早解約；香港飛馬今周也開始與教練及球員見面，會方提供其中一個方案，就是要求將球員合約改成7折支薪。其中老將陳偉豪證實，已跟會方協議提早解約。本月24日便滿38歲的他，上季自夢想FC退出後，一度打算告別職業生涯，至去年9月獲飛馬招手才再戰沙場，並兼任球隊助教。以目前情況，來季要再找球會落班恐怕不易。

與陳偉豪稱兄道弟的陳肇麒也面對同一問題，儘管已年屆34歲，今季擔當後備殺手仍偶有佳作，並為球隊取得4個入球。但去季曾被安排改任中堅的他，去年年底在社交平台專頁寫上：「付出過，享受過，失望過，上過天堂也感受過地獄。轉眼無憾的十六年，是時候了??」首次暗示已有掛靴念頭。如今面對「疫」境前路茫茫，或會加快其引退步伐。不過，就前途問題，「陳七」昨晚回應指，會聽從球會安排。

Tvb影片報導

港超球會原定今日與足總開會討論賽程安排，疫情之下改為去信表達意見。飛馬表明若九月復賽，不會參加。

飛馬現時已有部分高薪球員自願減薪三至五成，但假如賽季在9月重開，他們表明不會參與。

飛馬班主羅傑承表示︰「押後到8、9月是否肯定會開到，很多不明朗因素。無論在球員狀態或經濟上都是不合化算，我覺得應該要腰斬今季賽事。9月才可補賽的話，飛馬不打算參加。」

有爭標機會的東方則贊成足總方向，將球季延至9或10月重開，但要考慮業界利益。

東方總監李志堅說︰「不要一直新賽季或腰斬去想，我認為是9月能夠復賽為首要目標。怎樣能夠對業界及從業員傷害最小，為最主要想法。如果時間拖得太久，影響性很大。」

足總希望下個球季緊接在二月展開，提前與亞洲賽季接軌。但真空期令球員手停口停，這段期間流浪與部分球員暫緩合約。

流浪總監李輝立指出︰「有需要的與球會商討，給予他們津貼。看他薪水有多少，一半或三分一。」

去red mr賣檸蜜

今次【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節，搵嚟理文鋒將、之前幫香港隊上陣有唔錯表現嘅鄭兆均，大家只要喺周四（9日）晚上7點前，留低想問「均仔」嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【#答啦唔該】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該.】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

早萌退意的陳肇麒

Red mr啲嘢飲唔錯

red mr啲嘢食都幾好
neway嗰啲真係垃圾

redmr啲牛扒ok

豚王

足總主席貝鈞奇在周三(4月8日)早上接受本網記者訪問，他說足總已經有打算：「首先明天(周四)足總內部開會，CEO、競賽部、超聯召集人一起消化各球會意見，然後檢討所有可能性。現時，9月之前不會有比賽，這一點基本上大家都有共識，因為現狀根本開不了比賽。」

貝生表示，9月份前肯定不會有比賽，但仍然要先開內部會議，再開一次董事會，之後才對外公布：「部份球會不想腰斬今季，避免引起不必要爭論，好像英超也不腰斬讓利物浦保住機會爭標，這種做法才是合乎情理。」

對於有球會批評足總處事慢，貝氏表示足總有自己的一套方法：「足總有足總的處理方法，一切要合情合理，要關注到各個球會整體利益，職球員的狀況也是考慮之列，不能夠只集中一兩家球會的意見。」

他又強調，現在最重要是共度時艱，要有最妥當的處理：「好似港超球會自己提早開會，有意見，足總也欣然接受。足總會盡快處理，兩星期內應該會有一個答案，之後也要和政府交流傾談未來的場地安排。」至於有傳飛馬、流浪可能不參加9月後復辦的賽事，貝生指現在仍未收到任何正式信件。

問及有沒有球員向足總求助，貝生指暫時未有：「不單止足球圈，足球評述員、教練、體育界，各界都因為疫情受苦。現時我們都在等待抗疫基金，希望有措施可以幫助到業界。」

飛馬減薪傑志表態球會借疫情炮轟足總搶印象分| 體育| 巴士的報

提前同外援「分手」 香港飛馬7折支薪自救

原定昨日召開的董事局會議因「疫情」延期，雖然足總有向各球會發出電郵，藉此收集各隊之意見，但此舉似乎對部分港超球會維持「繼續等待」的忍耐力沒有幫助。繼標準流浪之後，香港飛馬亦決定與旗下外援提前完成合約，好讓他們返回祖家陪伴家人，並要求其他合約到今年6月30日的球員7折支薪，共度時艱。

待有決定再洽談歸隊

8間港超球會上周經商議和溝通後，已向足總入信，並為今季賽事提出兩個主要方案，以及就新一季的多項建議，以供董事會在昨日的會議商討，豈料，會議並未如期舉行。一早揚言就算足總安排本月復賽，也不會派隊出戰的香港飛馬，周一決定提早與多名外援「分手」，當中包括表現出色的日援佐佐木周。

據悉，香港飛馬會方有向相關外援提出，待足總有明確決定後，再與他們聯絡洽談歸隊之可能性。至於本地球員方面，則會7折支薪至今年6月30日。

除香港飛馬外，盛傳其他港超球會亦會有相若的安排。佳聯元朗會方已向陣中外援提出可選擇即時完成合約返國，或繼續留港至5月31日；今季異軍突起的理文，因預計賽事難以短期內重開，計劃盡快安排外援球員返國，暫時兩隊都沒有傳出要求球員減薪的消息。

AFC
🇪🇸 Before @bienvecadiz came onto the Asian scene, Juan Belencoso was the #AFCCup's greatest Spanish goalscorer 🎯 .
#OnThisDay he netted a hat-trick for Kitchee SC ⚽⚽⚽

理文冇減薪都合理嘅
又估唔到721都會冇減薪
6c出曬名度縮啵

其實縮左都唔駛大大聲唱 比人知你好唔掂

冠忠南區主席陳文俊表示南區同意9月重開球季，「9月踢到就踢，不行就1月打小型聯賽爭冠軍」，亦贊同不設升降班、並趁機將港超聯賽季在下季開始轉成年度制，「本來計劃2023年才轉制，現在是天助足總」。

東方龍獅主教練李志堅稱，東方同意聯賽於9月才重開：「9月重開，意味球會7月開操，跟以往秩序差不多，影響不大……就算有球隊選擇退出，也要接受，少了幾隊的話，相信餘下賽事1個月內可以完成」。

不過，他對於是否由明年開始更改賽季制度，則有另一看法，「我們沒特別研究亞洲賽季（年度制），但若轉制，球季後中間幾個月的休息期又要如何處理？球會或暫不會簽球員。會否9月延續球季，完成今季後，休息2、3星期就展開新一季會比較可行呢？」

他進而指出，實事求是、「保護行業」是重點：「有這麼大轉變不是好事，例如青年軍又要如何處理呢？球會跟球員簽約，為了新一季，要由簽1年變成簽年半，成本上升，或會令部份投資者卻步」。

談及近日有球隊因港超賽期未明朗，陸續向球員教練減薪或解約，李志堅坦言「所有人都要履行社會責任」：「足球在香港本來就沒有收入，不會像外地球會般受到閉門作賽等因素影響收入，反而是因為贊助商自己的生意受影響，而影響對球隊的投資」。

談到球員合約，堅Sir指東方目前不受影響，仍會如常支薪，「但家家有本難的經，足球是個很不同的行業，（離職或解僱）不需1個月前通知，合約是你情我願，沒有勞工法例可言，雙方同意就咩都得」，他希望「大家正面一點」，「好多球會仍然OK的」。

李志堅: 「所有人都要履行社會責任，足球在香港本來就沒有收入。」

談到球員合約，堅Sir指東方目前不受影響，仍會如常支薪

CLS

［19/20賽季回顧：季前篇#4］
早一兩年，曉明sir就抱怨過唔夠錢爭入籍兵
今季升返上黎嘅流浪，喺立立嘅英明領導下
組軍方面上演左一次現代版「五餅二魚」
用四百萬班費就組成左一支能夠踢出優良波嘅球隊
有4位入籍兵之餘，仲有巴辛、肥彭、歐沖、學曦、兆崎等
絕對係狠狠地車左曉明sir一巴!
-----------------
數學好嘅球迷，不妨FC下係咪真係四百萬就夠簽曬呢隊人!

#港joke全牆 #2020賽季回顧

張峰搭巴偷

球會借疫情炮轟足總搶印象分

搶咩印象分，搶完有錢分會分多啲？

政府推800億元保就業基金 補貼6個月工資每月9000元上限

對港超球隊有冇幫助

本身都最低工資 仲減

大豪蝕晒
本身減7成而家有政府貼番

唔係7折咩？

【武漢肺炎】政府抗疫基金終助體育界 註冊教練獲7500元津貼
April 8, 2020 體路

【體路專訊】特區政府今日（8日）公布逾1300億元的第二輪防疫抗疫基金援助措施，當中與體育界相關的措施初步包括，向每位在學校任教及在體育總會註冊、沒有強積金戶口的自顧教練發放一筆過7500元補助，同時向健身中心、桌球室及保齡球場等被政府指令關閉的場所發放一筆過10萬元津貼。

特首林鄭月娥傍晚召開記者會，宣布總值1375億元第二輪抗疫基金的援助措施。政府會推出800億元的「保就業計劃」向合資格僱主提供工資補貼，補貼每位有強積金戶口的僱員月薪上限9000元，為期6個月，但僱主需要承諾期間不能裁員。另外，擁有強積金戶口的自僱人士亦可獲得一筆過資助。

林鄭月娥提及，有部分行業在首輪防疫抗疫基金未能受惠，因此在今輪措施中會向16個支援項目提供210億元補助，包括註冊體育教練、持牌地產代理及營業員，以及戲院、元創方設計中心印刷及出版業等。她其後回答記者提問時透露，明白一些在學校任教的體育教練沒有強積金戶口，因此會在「與學校相關服務」的項目中提供支援。每位在學校任教的教練及在體育總會註冊的教練可獲一筆過7500元補助，林鄭月娥形容為「對他們的少少津貼」。

政府今早宣布健身中心、桌球室及保齡球場等遊樂場所要繼續關閉至本月23日，意味這些場地的關閉令延長至1個月。林鄭月娥在記者會結束前再透露，這幾類被政府下令關閉的場所每間可獲得一筆過的10萬元津貼。

政府在兩個月前宣布成立300億元的防疫抗疫基金，不過體育界未能從中受惠。籃總及教練代表其後分別會見代表業界的立法會議員馬逢國，希望對方向政府反映訴求。體育界選委月初召開記者會，指逾8成受訪機構的教練現時收入僅餘4分之1，甚或處於「零收入」狀態，當中更有逾9成教練直指因康文署封場而影響收入，希望政府的「防疫抗疫基金2.0」能幫助體育界。

（持續更新）

文：麥景智

專欄輸住嚟 廿幾年前的工作成果
04月08日(三) 20:00

尋日大家講過一個搵五個使嘅「大眼仔」黃展鴻，點樣面對疫情下快將「無約無糧」嘅日子。今日「大頭」打算同大家分享吓另一個Case，佢就係前香港5人足球代表隊球員，曾經效力過福建、流浪、和富大埔、傑志、公民同天行元朗嘅「來強」蘇來強。

睇過其他傳媒幫「來強」做嘅訪問，都會知道想當年係一個外展社工，帶呢位踢開黃竹坑石屎街場嘅年青人入球圈嘅，而嗰位外展社工就係「大頭」喇。雖然已經係廿幾年前嘅事，但依家傾番好多嘢都仲好深刻。

喺新冠肺炎爆發之前，「來強」一直靠嚟自自由人青訓、足總5人隊、學校同埋女子隊嘅教練工作，同埋踢甲組嘅波糧嚟養妻活兒。但依家乜都停晒，波無得教、波無得踢，佢嘅收入得番3分1。「『張Sir』（嗌咗咁多年改唔到口），其實比起早兩年，我依家已經好好。早兩年未攞到公屋，我要一個月畀成9千蚊去租劏房，嗰陣本身搵嘅錢又少，全家都過得好辛苦，同老婆日嘈夜嘈。但係經歷過之前嗰段日子，依家反而覺得冇咩咋喎！搵少啲咪使少啲囉，最緊要一家人平平安安，得閒就落去球場踢波，依家封咗場就喺屋入邊踢波仔，嘻嘻哈哈，簡簡單單又一日。」

雖然唔係成日見，但都算睇住「來強」大，見到佢依家咁，有時都會諗，咁係唔係當年工作嘅成果嚟呢？起碼佢無行差踏錯，做到個對家庭有承擔嘅一家之主呀！

「大頭」
From:

做咗人老竇啦！林學曦要把握嚟緊每個機會
04月08日(三) 21:34

老牌球會標準流浪今季重返港超聯，獲多名舊將回巢助拳，其中一名是能出任多個進攻位置的林學曦。今季回到流浪後，迅速獲得不少出場機會，雖然仍未打破入球荒，但這位昔日金童的表現已足夠讓人眼前一亮，他期望能在未來的賽事有入球斬獲，已重拾昔日的感覺！
圖/文：陳焌鏗

「學曦」的職業生涯初段可謂一帆風順，年僅21歲便外流印尼，回流後在23歲加盟老牌球會南華，事業發展可謂如日中天。誰知道加盟南華反而是「學曦」足球路上的轉捩點，期間上陣機會銳減，他在南華「自降」後，再轉投另一勁旅東方龍獅，矢志重新出發，無奈同樣未能爭取正選席位，合共蹉跎了4年半光陰。

直至今季季初，他獲外借至母會標準流浪，在穩定的上陣機會下，他逐漸尋回昔日的光芒。回首過去，「學曦」坦言自己已算是一個幸運兒：「可能調轉頭諗我都好夠運呢！一開頭好多機會踢，慢慢踢起個表現畀人哋睇，都冇話好唔好運嘅，係有啲機會把握唔到，依家個人成熟咗，希望可以把握所有機會！」

他續指：「去印尼我覺得係正確嘅決定，細個有機會出外，印象都好深刻，係一個好好嘅經歷。印尼人比較注重足球，球迷亦都好熱情，好多場都近乎爆滿，喺呢個環境下踢波，我諗每一個球員都會好享受。至於去大球會，我覺得可以唔使咁急，應該再踢多啲先，又或者喺香港隊取得一席位嘅時候先再上大會，咁樣會比較好。就算你幾好波都好，一段時間冇踢，狀態、感覺跌咗落嚟嘅時候，所有嘢都會差啲。」

今季重返流浪，28歲的他已不再是當日的黃毛小子，也已為人父。現時的他只想好好享受在球場上的時光：「又唔係話追番以前嘅時間嘅，只不過有得落場比賽嘅話，都想好好享受咁去踢波。之前喺大球會自己都唔係常規主力，有時換落去嘅時候，教練都希望你可以令到球隊有好大轉變，呢樣嘢係需要但亦都係困難嘅，自己落到去都唔係踢得好好，所以自己好似差咁啲嘢咁。依家喺球場上面應該會比初出道嗰陣成熟啲，傳球選擇都好過之前，其實都無諗太多，淨係想好好享受比賽。」

【林學曦Profile】

出生日期：1991年9月18日
身高：1米8
體重：62公斤
位置：前鋒、翼鋒、進攻中場
曾效力球會：
四海、四海流浪、標準流浪、佩斯查(印尼)、南華、東方龍獅
現效力球會：標準流浪

做咗人老竇啦！林學曦要把握嚟緊每個機會
04月08日(三) 21:34

老牌球會標準流浪今季重返港超聯，獲多名舊將回巢助拳，其中一名是能出任多個進攻位置的林學曦。今季回到流浪後，迅速獲得不少出場機會，雖然仍未打破入球荒，但這位昔日金童的表現已足夠讓人眼前一亮，他期望能在未來的賽事有入球斬獲，已重拾昔日的感覺！

圖/文：陳焌鏗
「學曦」的職業生涯初段可謂一帆風順，年僅21歲便外流印尼，回流後在23歲加盟老牌球會南華，事業發展可謂如日中天。誰知道加盟南華反而是「學曦」足球路上的轉捩點，期間上陣機會銳減，他在南華「自降」後，再轉投另一勁旅東方龍獅，矢志重新出發，無奈同樣未能爭取正選席位，合共蹉跎了4年半光陰。

林學曦（左）重返標準流浪後，大踢爭氣波。
林學曦（左）重返標準流浪後，大踢爭氣波。
直至今季季初，他獲外借至母會標準流浪，在穩定的上陣機會下，他逐漸尋回昔日的光芒。回首過去，「學曦」坦言自己已算是一個幸運兒：「可能調轉頭諗我都好夠運呢！一開頭好多機會踢，慢慢踢起個表現畀人哋睇，都冇話好唔好運嘅，係有啲機會把握唔到，依家個人成熟咗，希望可以把握所有機會！」
用表現證明自己。
用表現證明自己。
他續指：「去印尼我覺得係正確嘅決定，細個有機會出外，印象都好深刻，係一個好好嘅經歷。印尼人比較注重足球，球迷亦都好熱情，好多場都近乎爆滿，喺呢個環境下踢波，我諗每一個球員都會好享受。至於去大球會，我覺得可以唔使咁急，應該再踢多啲先，又或者喺香港隊取得一席位嘅時候先再上大會，咁樣會比較好。就算你幾好波都好，一段時間冇踢，狀態、感覺跌咗落嚟嘅時候，所有嘢都會差啲。」

今季重返流浪，28歲的他已不再是當日的黃毛小子，也已為人父。現時的他只想好好享受在球場上的時光：「又唔係話追番以前嘅時間嘅，只不過有得落場比賽嘅話，都想好好享受咁去踢波。之前喺大球會自己都唔係常規主力，有時換落去嘅時候，教練都希望你可以令到球隊有好大轉變，呢樣嘢係需要但亦都係困難嘅，自己落到去都唔係踢得好好，所以自己好似差咁啲嘢咁。依家喺球場上面應該會比初出道嗰陣成熟啲，傳球選擇都好過之前，其實都無諗太多，淨係想好好享受比賽。」

《香港飛馬收咧 若聯賽 9月重開 不會參賽》

受新冠肺炎疫情影響之下，港超聯繼續復賽無期，而足總早前表示暫時無意腰斬聯賽，並且會延期至9月重開。日前有報道指香港飛馬向球員提出減薪或解約消息， 並且陣中外援球員不獲留用,若港超聯賽 9月重開, 飛馬亦不會參賽。

今日香港本地足球專區聯絡飛馬足主羅傑承，[羅生] 回覆報道屬實， 並表示因為香港飛馬大部分球員在五月底前完約，尤其是外援球員，他們也想回家探望家人，如果港超聯九月份重開，完成下半季賽事，球員合約上制定有一定難度，而且足總方面亦只是假定九月份球場可以重開，目前難以預計及確定, 故此在太多不明朗因素之下，唯有先與即將約滿的球員解除合約，至於隊中外援這幾天會陸續離港，只留下還有大約11個仍有合約的球員. 飛馬會等待足總最後決定，才再作打算。

飛馬有11個本地球員張約簽超過一年

霍啟剛批抗疫基金對體壇支援不足 教練獲補助：有工開好過等接濟

新冠肺炎疫情重創經濟，政府今日（8日）公布第二輪防疫抗疫基金，當中亦有措施關乎體育界，註冊體育教練、早前被政府要求關閉的健身中心等場所，均會獲補助及資助。

但在教練們眼中，一筆過7500元的補助，又能幫到幾多？
逾1300億港元的防疫抗疫基金措施中，與體育界有關的，包括：向在學校任教、或於各體育總會註冊的體育教練，每人發放一筆過7500港元補助；另外，早前被政府要求關閉的場所中，亦有健身中心、遊樂場所（桌球場所、公眾保齡球場及公眾溜冰場）等體育相關場所，這些「被指令關閉或採取指明預防措施的行業」，會獲一次過10萬港元的津貼。

對於許多已「手停口停」多月的體育教練而言，一筆過7500元補助又能幫到幾多？本職為學校、總會及球會足球教練的吳子維，近月發起了「香港足球教練大聯盟」，以召集人身份號召了約500名本地足球教練，希望尋找方法度過疫境。

吳子維表示，7500元的一次性補貼「多多少少也有幫助」，但坦言停課時間越長、幫助效果越低，「假如6月能取得這筆款項、疫情又可以在暑假完結，或可以應急，否則政府或者要考慮再次派錢」，他又認為，若金額在1萬元左右會比較合理。

惟吳Sir指出，不少教練其實並沒有在足總註冊，「若參加地區隊、學校是由足總委派的外展教練計劃就需要註冊，否則無需註冊也可以做教練工作，我工作的球會、足校，也有不少教練未有在足總註冊，或因而未能受惠」。

吳子維強調，最重要的仍是盡快復工，「有工開好過等接濟」，疫情之下為安全著想，教練當然難以親身為學生授課，他希望教統局及康文署可放寬對於「視像教學」的限制，讓教練們在疫情下仍能以一技之長糊口：「足球教練雖由足總支薪，但到學校任教的外展計劃是由學校和康文署合作，服務條款上，寫明教練需要到學校或場地提供服務，這條款影響到學校不可以輕易叫教練做視像教學，若沒有康文署及教統局認可，就無法批出導師費用」。他表示，已將建議書交給霍啟剛先生、聯絡體育界人士，也會跟足總開會商討。

霍啟剛：支援金額未如理想

港協暨奧委會副會長霍啟剛，早前為體育界向政府爭取支援，他晚上亦回應新一輪抗疫基金措施，認為支援力度未足：「非強制關閉的體育教學場所幾乎無法經營，惟未能在今次計劃中受惠；其次學校導師及註冊教練僅獲7500元補貼，金額未如理想。我們希望政府會繼續研究支援，減緩業內的人才流失」。

霍啟剛續指，今次措施或能起短期紓困作用，但長遠計仍需更好辦法：「我們將會繼續與局方爭取財政抒困以外的措施，包括爭取學校購買導師們製作的網上教學素材，作為校方認可的教學方法，並兼顧防疫需要下，如何可以合理地、有限度地開放康文署轄下場地供市民使用，也可以讓教練有場地重拾教職」。

如果當年無上山，可能已經踢緊港隊

千萬班費合理啵

羅神愧對球員

想像唔到mk曦已為人父

留係流浪應該入唔到港隊，都係要踢大會先大啲機會入港隊

依家有批人仲迷羅

有問題問均仔記得今晚7點前問啦

足球評述員0收入 政府援助0受惠
2020-Apr-8

武漢肺炎疫情持續，香港經濟步入寒冬，一班「打工仔」首當其衝。特區政府頭2輪防疫基金對疫情影響下失業、開工不足、放無薪假等影響的對「打工仔」幫助其實不大，連早前派一萬緩解燃眉之急的派錢方案都搞到一塌糊塗。香港足球評述員行業同樣情況七損八傷，基本上手停口停。

為全港不同的媒體進行足球評述工作的自由工作者劉舜文接受本報訪問時稱，外國球圈紛紛因應疫情，暫停聯賽賽事疫情肆虐全球，導致原本足球評述工作全部取消，過去一個月都處於0收入，「當初我冇諗過， 疫情對全球影響咁大，而家連全球所有足球都停晒，早排已經唔知啲波踢唔踢得成，又要估邊場會取消，邊場閉門作賽， 其實都幾困擾。」有見及此，舜文唯有節衣縮食，「而家盡量洗少啲，當然依家冇晒街外娛樂，所以用錢都少左嘅 。」舜文又指，自三月中開始，完全零收入，「 本來3-4月係球季高峰期， 好多比賽都去到最後直路,。但突然變左賦閒在家，真係好唔習慣，依家最大問題除左係突然冇左收入，更大鑊嘅係唔知幾時先開得返啲波。」。

被問到六月份可以復賽，劉舜文指「我估六月都唔係咁樂觀，復賽可能要更後嘅時間，我諗過搵下PART TIME做，但呢個時勢, 可以搵得啲乜? 根本好多行業都有一班有經驗嘅人士待業中。」另外，舜文直言目前政府的第一輪經濟援助是0受惠，「係，我冇受惠，但始終而家只係停咗一段唔算長嘅時間，所以正式影響未完全浮現」舜文又指，目前只有2件事可以，節食縮食以及靜待各大聯賽賽事於安全情況下重開，「有心理準備未來可能仲要捱幾個月，不過見步行步啦。我都唔擔心得太多，因為而家受影響嘅行業，點只三五七個，係超過一半行業都有影響。所以我都盡量唔太灰心， 太灰都幫唔到太多。」。

在截犒一刻，舜文再次聯絡本報，指所工作的體育台可能於本週六開始，每晚和大家重溫返一場今屆的歐聯賽事，坦言總算「有返少少嘢做」， 「不過都係叫做唔駛完全停工狀態,，最重要仍然係希望疫情盡快受控, 賽事快D開得返就最好啦。但首先都要疫情受控，其次係確診人數要得返好少好少，然後都要比啲時間球隊準備，之後仲要禁止過多場外聚集，之後先叫做可以試下閉門作場先，如果要有觀眾嘅比賽就恐怕要年底先有可能啦。」

From: 癲狗日報

文匯報
飛馬7折支薪勢引骨牌效應 減薪潮殺至港超
2020-04-08

為減省開支，上述部分球會已作出相應行動。先有標準流浪與球員提早解約；香港飛馬今周也開始與教練及球員見面，會方提供其中一個方案，就是要求將球員合約改成7折支薪。其中老將陳偉豪證實，已跟會方協議提早解約。本月24日便滿38歲的他，上季自夢想FC退出後，一度打算告別職業生涯，至去年9月獲飛馬招手才再戰沙場，並兼任球隊助教。以目前情況，來季要再找球會落班恐怕不易。

與陳偉豪稱兄道弟的陳肇麒也面對同一問題，儘管已年屆34歲，今季擔當後備殺手仍偶有佳作，並為球隊取得4個入球。但去季曾被安排改任中堅的他，去年年底在社交平台專頁寫上：「付出過，享受過，失望過，上過天堂也感受過地獄。轉眼無憾的十六年，是時候了??」首次暗示已有掛靴念頭。如今面對「疫」境前路茫茫，或會加快其引退步伐。不過，就前途問題，「陳七」昨晚回應指，會聽從球會安排。

天琦

大鳩頭果陣又唔搵舜文講波

有埸有搵

有無人仲記得當年屯門個助理彭亦瑜

車厘？

富力：反對即時腰斬 提出以首循環聯賽排名作最後結果

另一間港超球會富力R&F，早前提出以首循環聯賽排名作最後結果，並由聯賽冠軍及足總盃盟主取得來屆亞洲賽參賽資格。球會上周未有出席閉門會議，並沒有聯署去信足總，富力港超專員許世競今日回應時指，大致同意東方提及餘下聯賽及盃賽順延至9月的立場，「不贊成現時立即腰斬聯賽。」
許世競又指富力已用書面方式，向足總表達對聯賽應如何繼續進行的立場。他強調在香港政府的「限聚令」下，不鼓勵太多人聚集開會，因此稱若派代表出席上周的閉門會議、跟其他球會聚集商議，「確實不方便」。

收皮

係 突然間諗下諗下呢個人好似憑空消失左

肉酸到

【斯+運動場】喂，黃生～唔好收線住…𠵱家連波都踢唔到，不如重溫一下本地足總盃精華啦！

From: 有線新聞

大同&台電今年既球員名單

朱恩樂都要屈就踢台甲
下季過嚟港超聯啦

【抗疫小TIPS (2)】
雖然政府勸喻市民減少外出，但係有陣時都要落街買包廁紙幾個杯麵嘅。不過，依家出街就多左個新難題—㩒𨋢 ！

試諗下，你同鄰居一齊入𨋢，但係又唔想掂到𨋢入面充滿細菌嘅掣度... 大家你眼望我眼，夜已漸荒涼，腎已漸荒廢...

唔想咁樣，只要大家拎枝酒精搓手液，㩒掣之後對住隻手噴啲搓手液，然後係咁捽對手，捽夠廿秒，咁啲病毒細菌自然死得七七八八啦！(咁你唔好再亂咁摸啦！)

#當然你都可以噴落個掣度 #如果你有咁多酒精 #不妨聯絡下我地 #抗疫tips #和富大埔 #與你一齊抗疫 #tpfc #wofootaipo

下年隊隊縮皮
可以用外援位試下台仔

陳浩瑋其實幾高質
但東方唔多用

台仔下季大舉進軍港超聯

大同好似幾勁喎 有火槍兵 又有兩個日本仔 同黑鳩

火槍32 la. 速率有啲跌

點解依啲隊唔打亞協

【港超】貝鈞奇：過半球會傾向9月復賽 最快下周後期公布 (18:53)

香港足球總會本周收集10間港超球會書面意見後，高層今午開會商議今季港超安排。足總主席貝鈞奇會後接受本報查詢時透露，超過一半球隊同意9月才重開賽事，意味未來5個月將沒有賽事舉行，並會處理有球會不參賽的情况，期望最快下周中待董事局審議後，足總正式公布球季安排。

貝鈞奇透露，足總收集了10間港超球會書面意見後，今午他跟行政總裁溫達倫、董事陳志康及競賽部同事等人開會討論，透露至少有6間球會均同意視乎疫情，考慮9月重開聯賽，足總會將決議通知球會，最快下周中在董事局審議後，再正式公布今季餘下賽程安排：「目前來講，足總高層都覺得9月才復賽是合適日子，讓球會有足夠時間準備復賽等事宜，同時未有腰斬計劃。」

至於香港飛馬及標準流浪，最近陸續跟球員提早解約，前者表明一定不會參加9月復賽。貝鈞奇指，足總會處理球隊未能參賽情况，承認重開時有機會不足10隊參與，並指早前已跟各隊有共識，未能完成今季賽事仍可保留會籍，以及不作懲罰。

此外，貝鈞奇重申，港甲至丙組賽事勢難在未來兩個月內完成，提早結束球季機會很大，但最終仍待足總宣布。

港超】貝鈞奇：過半球會傾向9月復賽 最快下周後期公布

明報 (18:53)
2020/4/9

共3幅 下一頁
香港足球總會本周收集10間港超球會書面意見後，高層今午開會商議今季港超安排。足總主席貝鈞奇會後接受本報查詢時透露，超過一半球隊同意9月才重開賽事，意味未來5個月將沒有賽事舉行，並會處理有球會不參賽的情况，期望最快下周中待董事局審議後，足總正式公布球季安排。

貝鈞奇透露，足總收集了10間港超球會書面意見後，今午他跟行政總裁溫達倫、董事陳志康及競賽部同事等人開會討論，透露至少有6間球會均同意視乎疫情，考慮9月重開聯賽，足總會將決議通知球會，最快下周中在董事局審議後，再正式公布今季餘下賽程安排：「目前來講，足總高層都覺得9月才復賽是合適日子，讓球會有足夠時間準備復賽等事宜，同時未有腰斬計劃。」

至於香港飛馬及標準流浪，最近陸續跟球員提早解約，前者表明一定不會參加9月復賽。貝鈞奇指，足總會處理球隊未能參賽情况，承認重開時有機會不足10隊參與，並指早前已跟各隊有共識，未能完成今季賽事仍可保留會籍，以及不作懲罰。

疫情救咗721

幫競爭對手練兵我寧願入藉大法搵d 南美，歐洲18,9歲嘅嚟學踢波算

今年打亞協 wo

有香港公司買咗瑞士球會

草蜢

Wang

香港公司，支那背景

原來依家已經降左落瑞挑

Oncc

問到一旦足總決定喺9月之後，踢埋今季淨低嘅賽事，理文會唔會參加。「曉明Sir」就話係顧及公平性同球員生計之下，理文都會照踢：「其實喺本地波未停之前，大家咁多隊都努力咗大半季，如果就咁算可能會好可惜。最理想就係用9至10月兩個月，踢埋今季淨低嘅波，之後11月就維持跨年制去開新球季。至於再下一季係唔係轉年制，就用嚟緊嘅時間好好去計劃同協調所有關事嘅單位同條件再決定係咪轉囉。」

走資為主

原來係復星集團

下，竟然
Mk國當年衰自己，以為依 d收購可能可以帶 d香港球員去瑞挑果度試下，如果紅色資金為左 wash無機了，果個人同公司唔出名有 d似係咩

【體壇停擺】足總初步確定港超不早於9月1日 貝鈞奇：有待下周董事會通過落實
41分鐘

Applydaily

足總主席貝鈞奇表示暫定聯賽不會腰斬，若9月能夠復賽，將會繼續今個未完成的球季。（資料圖片）

早前足總向各港超聯球會收集意見，以決定餘下賽事安排。足總高層今日就各隊建議進行商討，主席貝鈞奇指，初步確定不會早於9月1日復賽，有待下周的董事會通過落實。

今日足總主席貝鈞奇與行政總裁溫達倫、競賽部及各組別聯賽召集人等開會，商討餘下賽事安排。各港超聯球會較早時已向足總提交建議，貝鈞奇在今日會後接受本報查詢時指，料下周可正式公佈不會早於9月1日復賽，「最多人關心的是何時可以復賽，我們已取得共識，最快9月才會復賽，有待整理相關細節後，於下周的董事會通過，就可以正式公佈。」另外，他亦表示暫定聯賽不會腰斬，若9月能夠復賽，將會繼續今個未完成的球季。

有關足總所有比賽的其餘安排，料最快亦會在下周董事會後公佈。有球會建議足總與各會明日進行視像會議，貝鈞奇稱，因已收集各隊意見，故明日將不會與球會再進行會議。

原來係狼隊果間

繼香港飛馬的佐佐木周之後，「大頭」邀請了冠忠南區「靚佬」門將謝德謙，在Facebook專頁「我撐本地波」的環節《我撐同球員傾吓偈》中，親自回答球迷朋友的問題

飛馬即係散班？

似係打定算盤今季唔繼續
疫情過後會返嚟嘅話唔算散班掛

縮皮咋

？

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月版）

下載連結：

安裝／匯入指南：

----

主要更新內容：
- 修正上一版本，中前場球員在死球時企位過前的問題
- 香港代表隊（因PS4不能增加任何國家隊的關係，取代了歐洲經典隊。）
- 10隊港超球隊增加港超聯賽臂章

其他原有內容：
- 共20支球隊代替原有PAS聯賽的球隊。
- 2019–20球季 全10支港超球隊
- 2019–20球季 其中10支港甲球隊：
中西區、公民、東區、港會、凱景、景峰、北區、晉峰、沙田、南華

註：PC版其實都可以用，但未必會同之後推出有香港隊嘅PC版Mod兼容。PC版用嘅時候，請先刪除WEPES入面嘅sponsor資料夾。

閪馬幾閪都好100%唔會散

足總初步決定九月重開港超

足總收集十間港超球會的意見後，召開內部會議，會後透露過半數球會贊成將球季延至9月重開。待下星期董事局通過，便會公布賽程。

飛馬早前表明，假如聯賽九月復賽便不會參加。足總指，會處理有關情況，不排除重開後少於十隊角逐。

有啲撚屌話佢散

仲搞咁多嘢,應該立即腰斬啦

對上半季努力爭冠嘅隊唔甘心eg理文南區
更重要係解決球員長期無收入問題，九月重開可以有收入

3月份邊個攞「#最佳金球」？邊個係「#最佳撲救」？同之前一樣，都係交晒畀球迷朋友決定嘅！大家只要喺呢個Post下面，揀番心水選擇嘅投票箱圖再畀個Like就得， #記得淨係Like先計數喎。當選3月份嘅「最佳金球」同「最佳撲救」會直接進入季尾嘅總選（#總選點搞要遲啲先知）。大家快啲投票啦！我哋會喺星期一（13日）晚上8點截數。

Sean飛咗返英國

堅堅返咗德國

Q：最想改善自己邊一方面？
鄭兆均：最想再加強自己既身體質素 令自己既對抗性更加好

Q：有冇諗過外闖？有嘅話諗住幾多歲之前出外搵食同埋想去邊個國家聯賽效力？
鄭兆均：我覺得有機會外闖既時候，無論係邊到我都會去嘗試。我自己就無話一定要去某啲地方，另外最好就係25歲之前出外搵食啦！

Q：均仔同邊個球員最friend?
鄭兆均：我同好多球員都好friend 不過現階段玩得最埋既應該係 Yu Wailim 啦🤣

Q：上年入港隊去完釜山，有冇感覺到自己同中日韓同齡嘅球員分別係邊，同埋會點樣追上呢個水平？
鄭兆均：我認為最大分別係速度同對抗性，所以希望係球隊常規訓練以外自己再增加呢方面既訓練去提升自己既速度同對抗性。

Q：當初決定投身職業足球，家人支持定反對，你覺得家人對你既支持係對你既足球事業有好大幫助？
鄭兆均：其實家人都好支持我，從來都無反對過我投身職業足球。同埋佢地一有時間就會黎睇我比賽，就算黎唔到都會睇直播，所以佢地真係比左好多推動力我。

Q：入選港隊有咩感受？最想在港隊中與哪一個球員合作？點解呢？
鄭兆均：入選港隊當然好興奮，另外都想係港隊比賽入面去提升自己。最想同傑仔合作啦，因為以前大家都一齊踢左好耐，依加要係港隊先有得同佢合作，所以最想同佢一齊落場比賽。

Q：均仔，睇到你代表香港隊既表現係好令人眼前一亮，好記得你係主場對巴林既比賽有幾球波都有好靈巧既走位同速度爆過對方球員睇到現場球迷嘩嘩聲，想問你平時練習多唔多做呢啲一對一練習同埋啲變速點練，真心好勁，加油呀💪💪
鄭兆均：呢方面就要多謝教練團平時既訓練喇 平時我地都會有一對一既訓練 同埋健身訓練去增強球員既爆發力。Thank you 💪🏽

Q：本身係左腳定右腳？ 另外練到左右腳都出到波方面落咗幾多苦功？？🙏
鄭兆均：本身係右腳😂左腳係以前細個係街場到自己對住個龍門係咁射而練到的🤣

Q：平時有什麼嗜好?
鄭兆均：打下機 睇下劇 🤣

Q：聽聞你的偶像是智利翼鋒阿歷斯山齊士，點解佢會係你偶像?
鄭兆均：其實個陣我係覺得佢既態度值得我去學習，但其實踢法上有好多球員都值得我去學習。

Q：我覺得你可以成為邊路頂級playmaker 繼續努力 你覺得有邊幾個同輩有條件入港隊拍住上爭正選打A級賽
鄭兆均：多謝你先🙏🏼我會繼續努力💪🏽 我希望同胡晉銘同余煒廉拍住上爭正選。

Q：你認為港超最難應付的後衛是誰? 點解? 在你曾效力過的球隊中， 你最喜歡那一隊? 繼續努力，終有一天你會到更高水平的聯賽踢波的，加油💪💪💪
鄭兆均：我認為最難應付既係丹尼 因為佢進攻時候既走位同傳球路線都令到我好難防守。 每隊效力過既球隊都有開心同唔開心，不過暫時係理文應該係最開心啦，因為自己第一個個人獎項同埋錦標都係理文奪得🤣 多謝你💪🏽💪🏽我會加油

Q：最難忘嘅一場比賽
鄭兆均：最難忘應該係上年菁英盃決賽啦 係自己職業生涯既第一個錦標💪🏽

Q：幾時同女朋友yukki結婚
鄭兆均：我都希望快啲派紅色炸彈😂 不久既將來啦🤣

咁睇飛馬應該剩迫佐佐木同艾華有機會港超再見

大衛拉斐爾都會掛 等入籍

其實速度可以點練

好似衝鋒21咁蛭魔日練夜練就係為咗40碼快0.1秒

明報

貝鈞奇透露，昨午跟行政總裁溫達倫、董事陳志康及競賽部同事等人開會，透露至少有6間球會同意視乎疫情，考慮9月重開聯賽，足總會將決議通知球會，最快下周四在董事局審議後，再公布餘下賽程安排：「目前來講，足總高層都覺得9月才復賽是合適日子，讓球會有足夠時間準備復賽等事宜，同時未有腰斬計劃。」

至於香港飛馬及標準流浪，最近陸續跟球員提早解約，前者表明一定不會參加9月復賽。貝鈞奇指，足總會處理球隊未能參賽情况，承認重開時有機會不足10隊參與，並指早前已跟各隊有共識，未能完成今季賽事仍可保留會籍，以及不作懲罰。

Apple daily

話題：場地封閉教練生計不保
青訓足校殺校絕路

武漢肺炎肆虐全球，世界體壇停擺，本地體壇無一倖免，賽事全面暫停；體育場地全部封閉、訓練全停，小朋友沒有足球可踢的同時，部份足球學校處於生死邊緣，短期內未能恢復正常運作，更可能面臨倒閉。
記者/攝影：曾雁平

相關新聞：吸金妙法：青訓足校品牌費百萬起跳

政府把關不力，堅拒全面封關，隨着避疫人士蜂湧回港，致令確診宗數激增，傑志、車路士足球學校（香港）、阿仙奴（香港）足球學校及香港國際米蘭青訓學院等期望康文署重開各個管轄場地重新開放，恢復訓練的願望亦告落空，而三月底連各區硬地足球場也全面禁用，可說到了絕路。

高志超：摧毀式影響

相關新聞：競爭激烈：四歐洲大球會在港「插旗」

各足球學校自三月底開始幾乎全面停頓，小朋友沒有常規訓練，教練停工，營運中的足球學校連續幾個月沒有開班，在近乎零收入下，政府剛推出的紓困措施如蜻蜓點水，如疫情持續，這些足球學校很難再撐下去。

連同合作學校、團體及常規訓練班，阿仙奴（香港）足球學校有過千名學員，聘用近100名教練，但該校總監高志超表示疫情已令學校100%停頓，早前曾試過在硬地足球場舉行小班教學，不過，擔心小朋友健康，最終硬地場訓練亦取消。他說：「康文署起初封場仍然不太擔心，相信疫情將過去，而港超聯於三月可轉到將軍澳運動場閉門重開，以為球場重開在望，隨後確診數字不斷上升，現在真的害怕。」

國際米蘭足校學校除平日常規訓練外，更會組隊往外地交流。互聯網
對足球學校的營運，高志超坦言今次是不折不扣的摧毀式：「二月開始零收入，要交租金及支薪，又試過凌晨收到教練求助電話，我都不知如何幫他們？那時開始有點心寒。如果知道疫情三個月後解決，還可守三個月，但如持續，守到九個月之後又如何？業主已有減租，但手停口停，捱不了多久，這次疫情最恐怖的地方，是沒人知道甚麼時候END GAME。」

車路士足球學校（香港）總監林燦彬表示，疫情對港車影響極大，一月底至今，所有訓練全停，30多名教練已減薪一半，目前只望可盡快恢復正常，情況持續可能要進一步節流。

前年加入本地青訓足校市場的香港國際米蘭青訓學院，發展仍屬起步階段，該校青訓總監趙俊傑表示，去年社會運動多少有影響營運，但論殺傷力，遠不及今次疫情，現在連硬地場也全封，真的到了完全停擺的情況。
趙俊傑：或網上教學

他說：「去年七月開始受影響，12月收生好轉，在農曆新年後疫情出現，情況越來越嚴重，停頓4、5個星期，不斷開會想應對方法，但收入大減，有全職教練要由月薪變停薪，最後推出個人及小組訓練，又推出優惠，過去個多月可以有20組，總算有點收入，但隨着港人由外地返港，感染增加，現在所有場地都封閉，精英及個人訓練也全停，暫時未想到解決方法，始終學員安全及健康是重要，但學院始終是公司，要向股東交代，亦要解決職員生計，仍然在想不同方法。」

本地足校除培訓青少年球技，也製造不少就業機會給退役球員。資料圖片
國際青訓學院本有五名全職要兼任行政教練，但部份要停薪或轉兼職，疫情前約有350名學員，以開展年多時間來說，股東及國際米蘭總校本滿意進度，但疫情後全停，趙認為如果政府早些推出比較決斷措施，情況未必差到這個地步，他說：「國外有直接措施幫助公司度難關，香港政府庫房儲備算多，希望政府也想些方法去救助各行各業，當然我們也想會想辦法，維持營運。早前試過小班訓練，每班不多於四人，亦調節訓練內容，減少對抗性訓練，又列出超過20點要留意地方，訓練集中個人技術，效果不錯，小朋友不能上學，參加訓練可以出汗釋放精力，家長也開心。現在硬地場也封，僅餘的課堂也暫停，真的不知可以怎做，學院能維持多久也成疑問，相當擔心往後發展。」雖然室外訓練場全關閉，但趙透露，學院仍然思考能否以網上形式指導學員，希望仍可保持營運

競爭激烈：四歐洲大球會在港「插旗」
7小時前

A
A
A
近年不少歐洲著名球會在世界各地開設足球學校，前年先後有英超的利物浦及意甲的國際米蘭在港開足球學校，連同車路士足球學校（香港）及阿仙奴（香港）足球學校，共四間歐洲大球會在港「插旗」。

利物浦及國際米蘭前年趁世界盃熱先後在港成立青訓足球學校，而翻查歷史，其實最早在港開校吸金的是英超曼聯，這支在亞洲擁有龐大市場的英超勁旅早於2004年便成立足球學校，惟數年後低調結束。

曼聯青訓於數年前已重返香港，但形式是完全不同，集中與馬會合作，定期安排前曼聯名將訪港出席活動，又舉行不同活動。巴塞隆拿在09年與傑志合作成香港巴塞隆拿學校，除以巴塞招牌作招徠，更是免費，反應不俗，傑志其後與巴塞「和平分手」，以傑志足球學院延續，並繼續提免費的足球培訓，是本地青訓發展表表者。

前身為山度士足球學校的車路士足球學校（香港），既培訓青少年，也有途徑轉戰職業，同時為本地教練製造不少就業機會，而阿仙奴香港足球學校則運作相對比較務實，除基本青訓班，也有與學校及地區合作。AC米蘭在11年曾來港設校，但營運幾年，收生不理想兼欠場地，短短數年便在市場中消失，至於紅軍及國米兩位新競爭者，學費相對其他足校較高，但也吸引到相當多的小朋友報名。

如果知道疫情三個月後解決，還可守三個月，但如持續，守到九個月之後又如何？業主已有減租，但手停口停，捱不了多久，這次疫情最恐怖的地方，是沒人知道甚麼時候END GAME。

唔同嘅速度可以針對番唔同嘅肌肉組做訓練
踢波最常見嘅都係起步爆發力同agility

強烈支持九月中或以後港超復賽
一來理論上紙 sir仲有機會爭
球員可以重新有收入，維持生計
反正飛馬垃隊都無咩競爭力少左佢地一樣精彩
最好 8/9港超轉會窗重開，垃隊飛馬個別菁英可以轉會助陣其他隊

退出隊伍所有比賽（包括已踢比賽）當作輸3:0就可以

就算紙 sir唔得，照往蹟Av堅/kitchee都有機打敗蓄力，唔使未打先認輸
777公佈左扶助就業計劃，無用無甚幫助，港超球員/一般人無收入半年已經玩完

agree

認同 唔洗估有冇咩陰謀
大家都想公平完成餘下比賽 完成件事

立立quit就補返2分畀傻鳩傑志先啦90分鐘輸pen弱智所為

其實傑志南區踢左10場
9月如果下半版5隊全部唔踢
多左嗰場都唔知點計
仲要傑志南區分別係對左飛馬同大埔
都唔係上半版既隊

仲有蘇沙7月夠7年
費蘭度10月
拎得切passport轉本地既話
傑志可以free多兩個外援位踢淨低既比賽

頭五隊+魚丸聲稱參加+大埔打亞協有合約應該參加
頂多無 721,垃隊，羅馬 依三隊，無所謂la，
依三隊今季反正有王 6c/垃垃部份球迷反感，二千萬羅馬大軍砍掉重練下季再見
支持港超復賽，公平又可以令球員有翻收入
，依半年市差難有外快賺或轉行，無得教波，
一旦唔復賽生計問題就好嚴重

體育教練政府每人派$ 7500
手停口停半個月都用哂 la
政府on99

特稿：教練冇波可教難議價

Appledaily
港超聯球會標準流浪及香港飛馬先後向球員提出減薪後，職業球員及教練的生計備受關注，有港超聯球會教練指，全港封場無波可教，縱使球會要求教練減薪，也只能接受，因為已沒有其他收入。

疫情重擊全球體壇，歐洲不少球會也要求球員減薪，以共度時艱，本地已有球會現在連些微的門票收入也沒有下，部份球會決與職球員商討減薪及提前解約，以減少支出及班主的財政負擔。有部份球員指出，如腰斬球季，真的到明年才展開新一季，今季滿約的球員，沒有合約下，要到明年才可復賽，可能無奈轉行，對球員沒有太多保障。

相對球員，教練是更沒有保障的一群，因只簽一般的僱員合約，而目前體壇全面停擺，坊間所有青訓班全停，教練再沒有兼職教波收入，只有靠球會薪酬應付日常開支，財政壓力難免大增，球會要求教練減薪，也只能接受。

有不願透露姓名的港超球會助教指出，本地足球差不多𡛧全面停頓，全職教練處於極困難情況，而球會沒有正常操練，高層自然會要求教練略為調整薪酬，這亦無可厚非，而以往有的青訓及成人班也全停，就算減薪也要接受，因為如不接受，連基本生活費也可能出現問題。

雖然球會估計今季港超聯如期於五月底完成全部賽事的機會很微，但如情況突然有變，球隊仍需要有教練，以維持正常運作，以防萬一。據悉，流浪已與球員商議合約至本月底，期間還要定時返回球會健身保持運動量。

【居家抗疫】球員嘅說話

多謝各位一直以來支持本地足球，希望疫情早日過去，可以盡快喺球場再見大家。

#HKPL #香港超級聯賽 #StayHomeSaveLives #未來見 #勤洗手 #避免出外

5隊重新開始踢返個雙循環爭標賽

開始少確診
6月1回復閉門作賽點睇
踢到8月頭休兩星期又開季

飛馬: 不了

ic

有冇勇士睇台甲，順便可以評估下台仔打亞拹可以有幾強

香港本地足球專區
11分鐘 ·
據說有香港球員去臺企甲航源FC試腳，CTFA收到香港球員的轉隊申請

台甲強大了

CLS

可能係閪馬/垃垃球員

始終無工開

day 1就大同對台電

貼定直播lin先

再開波嗰陣，會響球場見到邊個？

香港球員將遍佈新世界四大聯賽

飛馬/垃隊？
有工開好過無，台灣物價又低，去踢下識下台妹都好

睇到呢度ff當真

香港球員全面進軍台甲

預最快9月先開波搵定工都岩
係咪d新仔？
香港係冇糧出，連羅生都縮皮
可能流浪
可能係大廚
台灣菜應該唔難學

可能係76勇

港超照踢到時收視率可唔可以撳屌呢五個聯賽？
到時全世界都要聽大頭講波
百份網開始塞車

如果不是林奠

港超晨早係呢個時期成為亞洲最大贏家

羅傑承：飛馬已解散，謝謝

判飛馬全部輸3-0

其實台企甲個外援制度係點我見大同可以有8個外援咁多

足總黑箱作業
毒果A1見

不受新冠肺炎影響，2020台灣企業甲級足球聯賽將準時於4/12開幕，屆時有機會成為全球新五大聯賽之一(其餘為尼加拉瓜、白俄羅斯、蒲隆地、塔吉克)。新賽季所有台甲比賽將同時於星期日下午四點、四地同步開踢，但第一循環不開放入場，屆時將提供直播。今年台企甲外援限制為四外援一亞援。

依家麥花臣都睇 莫講話台甲

咁大同可以有咁多外援？

講緊每場可上陣外援人數四外一亞，注冊可多 d

例如
作為台灣第一支通過亞足聯18項認證的職業足球俱樂部，並且連兩年參與亞足聯盃，航源
今年在球員上做了不少調整，，球隊目前加上阿維斯卡、下野淳，以及即將加入的南華大學足球隊的巴西籍盧安，共有6位外籍選手。

oic所以應該係無限註出4+1?希望香港球員有機會啦咁

thanks 呢場算唔算台灣打呲？
支持大同

非洲布隆迪連直播都冇憑咩做五大聯賽之一

南華光輝歲月

係都唔奇
雖然我 ff最好 8/9港超轉會窗重開，垃隊飛馬個別菁英可以轉會助陣其他隊, 但可能未必真係開
轉會窗，何況未必有offer其他球隊可能無 budget簽人

香港技術型球員去台灣留半年可能有著數

啱啱睇完台甲罁鐵對航源半場，睇到唔少門前機會都入唔到，強度比港超差，球員基本上想爆就爆到其他人。

所以上次龍仔踢亞拹打航源踢到成個美斯咁，班奇以為攞過好多獎係常規正選

半年低薪已經好難捱，又無波踢 keep狀態

攞埋剩低個份糧再去台灣踢半年，應該夠收支平衡，可以保持狀態
重可以順便溝台妹

足總主席貝鈞奇收集意見，周四開會內部商討之後，有意採納部份球會的意見，就是暫定在9月復賽直到完成今季，之後甫一完季便小休一會，然後再直接去開新的一季，間接否定了在疫情下倉促由跨年制轉成年度制的建議。
下一步，足總將在下周四(4月16日)召開董事會，商討各種可能性及後續問題，估計9月復賽、完季後無縫銜接的方案跑出成數最高。

足總保就業傾向9月復賽 踢至完季後小休即開新季

下一步，足總將在下周四(4月16日)召開董事會，商討各種可能性及後續問題，估計9月復賽、完季後無縫銜接的方案跑出成數最高。東方龍獅門將兼香港隊主力葉鴻輝指，現在仍然在等董事局開會安排：「因為防疫暫停比賽是合理，畢竟大眾的健康高於一切。在我看來，最理想還是解決今季所有賽事，然後才處理新一季問題會較合理。」

被問及如果是9月、10月復賽踢至完季，然後小休再開新季，葉鴻輝說如果真是這個方案跑出，相信是影響較細：「如果是復賽後完季、抖一抖再開始返球季，相信影響較細。最理想當然是不要在這段時間直接轉賽制，因為有好多問題要深入研究，影響太大。無論是天氣、球圈文化，如果要等到1、2月才開新季會有太長空檔期，會令人擔心球員的合約及生計問題。」葉鴻輝又指，在這段時間東方球員仍然有跟隨教練李志堅的餐單訓練，他也會額外練習保持柔韌度，最重要是想足總快點公開聯賽安排的決定，讓球會及球員多些時間處理。

葉鴻輝希望足總快點公開聯賽安排的決定，讓球會早點部署。 資料圖片

香港隊前隊長陳偉豪想足總拋出時間表，讓球會有方向解決問題。資料圖片

香港隊前隊長陳偉豪表示，希望足總快點公布安排，甚至提出時間表讓球會及球員可以跟進：「到底何時開賽、球會何時安排練習，一切都要看足總公布賽程安排而定。在球員立場最重要是有比賽、有工作、有波踢，希望足總可以有時間表及方案讓球會及球員跟隨，這樣才可以安排下一步。」

東方主教練李志堅指，他們仍然在等待足總的答案，如果真的是9月重開下季也是現階段唯一選擇：「現階段疫情之下，基本上無得選擇。如果只是改一個近一點的日期，大家又在估同等，如果到時又唔踢得，咁又點好？如果真的9月重開賽事，像平常一樣7月集結開操，我們持正面態度去看，可能相對是比較正常了。」

堅Sir指，如果足總最終以此方案落實，那麼他就會在4月中正式通知球員暫時休季：「相比起5月休季，這只是早1個多月，大家容易消化件事，同時可以保障到業界生計。我之前都講過，不論9月是新季或完成今季，最重要是令件事有延續性。」

他又表示，最重要是足總的行動要保護業界：「我們經常講如何培訓青年球員，但首先我們要保護到現有一班球員，否則大家再努力去做都是無意思。」

去屆最佳教練李志堅指，任何決定都要盡量保護業界利益。 資料圖片

楊正光(右)指比較費神是處理完約球員的問題。 資料圖片

富力R&F主帥楊正光指，如果是9月復賽踢至完季，小休之後再開新季，相對上球隊會較易安排及運作：「當成是9月打到11月，有少少break，之後即有新球季，這樣對於球隊訓練安排都會比較好，唔會拖太長。對於球員來說，不用踢完抖一大段時間再返來，對於保持狀態也較好。」

他唯一顧慮的情況，是球員可能在5、6月完約，到底是短簽幾個月踢完今季，還是續長約再踢長一點時間，這些事情要處理好一點。對於倉促轉為跨年制，他說太多事情需要處理，包括青年軍及甲、乙、丙組的銜接，畢竟轉變不是「講一句就轉」，當中有太多問題未了解清楚。

理文主帥陳曉明近日接受友報訪問，他說現時著眼點不應該是轉制，而是如何解決今季。問及如果9月復賽踢至完季、小休後再踢新季，他說這個方案應該是較合理：「在很多困難條件的情況下，這是可接受、最後顧及各方的方案。如果9月復賽，無論是開下半季或者新季，整體流程同開新季一樣，都是7月聚人然後開季集訓。如果完成今季之後再無縫連接新季也可以，唔會踢完今季之後要大家等太耐才有比賽。」

對於有些球隊想在9月復賽之後棄賽，未知分數如何處理，陳曉明說相信足總內部有傾過，相信足總會有合理判決。問及如果足總安排新季的賽程太緊密會如何，陳曉明說他反而不擔心：「反而以往我們覺得香港波賽程不夠密，一些球隊經常兩、三星期無波踢，外援經常都在問為什麼會這樣。其實每隊一季平均踢26至27場比賽，6至7個月內一定可以完成，如果是今年11月踢至5、6月完成新一季，賽程緊密一點，教練更易安排，比賽期寧願密好過疏。畢竟球隊催谷狀態，並非『話上就上、話落就落』，要時間來調整。」

陳曉明指現時著眼點不是轉制，而是如何解決今季。 資料圖片

曉明又指，如果9月復賽的方案最後拍板，一眾球隊相信會當新開季去處理，當然一切要看疫情發展而定，但這個方案相對上對於球員及教練的生計影響最細。他唯一顧慮是轉會問題如何處理：「因為轉會窗要足總競賽部和國際足協溝通，好清晰有章則依從，作為球會最主要是希望足總公平處理。」

台灣球員身份係台甲本地應該得朱恩樂有港超外援水平，佢應該同辛祖同 lv, 但速度快 d感覺國家隊作用比較大，辛祖港超就狂入波神射手

我記得頑皮五兄弟

如果冇疫情港超隊可以搵佢試吓

變得咁快既之前大部分隊先話轉年度制

咪撚轉啦 多舊魚

【體壇停擺】港超重開預有隊退賽 流浪：如有補貼將考慮完成餘下賽事

足總高層周四初步決定不會腰斬今季港超聯，亦不會早於9月復賽，而部份港超聯球會已收到足總初步通知。標準流浪總監李輝立今表示，陣中外援已陸續離港，不過，如復賽可續獲補貼則考慮完成餘下賽事。

足總收集過各港超聯球會對餘下賽程的建議，主席貝鈞奇昨與行政總裁溫達倫、董事陳志康及競賽部商討餘下賽事安排，而貝鈞奇謂，過半球隊數不希望腰斬賽事，現傾向順延賽事至9月，並正整理相關細節。

由於標準流浪及香港飛馬已提早與球員解約，後者表明就算9月復賽也不續戰，復賽後隊數可能減少；消息指，足總有研究到一旦有隊棄戰的應變，包括剔除該隊聯賽戰績，另外亦會順延球員今季合約及註冊至完成今季賽為止。足總下周中召開董事會商討。

飛馬已於早前與大部份員解約，外援亦已相繼離隊，而會長羅傑承亦公開承認，就算港超聯9月復賽，亦不會再參加，至於與飛馬同陣線的流浪總監李輝立今表示，已收到足總高層口頭通知可能在9月復賽的計劃，惟球隊目前是抱觀望態度。

他謂:「大部份外援及本地球員已解約，至於9月是否會參加今季餘下聯賽暫抱觀望態度，如政府可續補貼場租等開支是會考慮。」他透露，政府承擔早前將馬澳足球中心閉門作賽開支後，為球隊節省超過4萬元開支。

記者：曾雁平

可能有堆球員反對呢
轉制咪有可能今季完後幾個月又無收入要等下季

專欄輪住嚟 識居安思危同寸都係事實

早排見陳偉豪喺自己facebook專頁，出咗篇嘢提醒球員要有危機感，又話要珍惜仲可以踢波嘅機會，心諗唔係有咩事將會發生吖嘛！

點知，真係有事發生！原來除咗啲外援之外，同香港飛馬提早「分手」嘅仲有「偉豪」。「『偉豪』點呀？之後有咩打算？」「幫你手講波囉！」「仲有得講實預你嘅！但你會唔會又好似今季季初咁，又有班落㗎？」「好多個月之後嘅事啦，到時再算，有會簽嘅話，我諗我都會繼續踢嘅。」今季開始之前，見當時「偉豪」話會去踢港甲，咪諗住搵埋佢幫手講波囉，證都幫佢做埋，點知轉吓頭就簽咗香港飛馬做球員兼助教。

咁依家提前回復自由身點算？「其實我今季開始，都有返緊一份工，係文職嚟，依家唔使踢波，咪每日返工囉。」你一向咁多嘢講，唔講多啲？「今次疫情對球圈嘅影響好大，大家做球員嘅一定要居安思危，要早啲去未來打算，如果唔係一個浪冚埋嚟，如果毫無準備嘅話，死咗9成。」至於「偉豪」口中嘅居安思危即係點呢？「哦！咪好似我咁囉！我好早已經有地產經紀牌、保險牌同教練牌，早兩年亦都開始咗『足球小將』呢個計劃，所以就算真係唔再踢波，我都唔會餓死先！我唔係寸，呢個係事實！」

無錯！你識得居安思危係事實；但你寸，都係事實！

「大頭」

講真七八月一係熱到中暑一係打風落雨
有咩可能踢正式比賽

大個仔時常靠關係 和時代接軌

支持大細豪返南華

寶島聯賽開鑼 香港代表記得吼路呀！
04月10日(五) 20:49

正當世界各地的足球賽事，均受新冠肺炎影響下暫停之際。疫情漸趨緩和的「寶島」將於周日（12日）展開企業甲組聯賽，首輪更上演「南北打吡」，由北市大同和高市台電爭響頭炮。同時北市大同今季在「亞協盃」，將與香港代表和富大埔爭奪I組的出線資格，「綠戰士」正好趁今次機會刺探軍情！

港超聯盟主和富大埔在今屆「亞協盃」，與中華台北球隊北市大同同處I組，假如傑志在亞協附闖過高巿台電一關，亦會加入I組戰團。所謂「知己知彼，百戰百勝」，這場在周日（12日）下午4時開打的「寶島」甲組激戰，北市大同對高市台電，絕對是香港代表窺探敵方實力的良機。大同自2017年改制後連奪3屆甲組聯賽冠軍，實力不容忽視，上季更以21戰得52分，3分之差壓過高市台電奪冠，從而奪得「亞協盃」小組參賽資格。

去屆榮膺最佳教練獎，67歲主教練強木在，今年繼續領軍，惟金手套獎得主，曾有傳加盟大埔的潘文傑已離隊他投，預料中華台北後備守門員、27歲的施信安將接替鎮守大門。

此外，雖然首席射手馬可費內路斯、主力後衛陳威全，轉投台灣鋼鐵，但去年射入20球的科特迪瓦前鋒Ange Samuel，以及「土耳其火槍兵」入籍台腳朱恩樂仍在陣中，相信攻力不減。值得一提的是，去年6月中華台北贏港隊2比0一仗，朱恩樂和另一位大同前鋒陳瑞杰均是箭頭之一，他們曾作客香港的經驗，絕對是大同征戰「亞協盃」一大優勢。

其餘主力還包括洪賜丞、翁偉賓、前日本U23原田拡帝、洪都拉斯中場Elias Argueta等，又有同來自洪國的後衞高易南，由台中FUTURO來投補強，大同隊的整體實力絕對不較過往遜色。如果和富大埔希望在I組爭奪唯一一個出線資格，定必要對北市大同做足功課。

【2020企業甲組聯賽隊目表●主力球員】

北市大同●Ange Samuel、朱恩樂、陳瑞杰
高市台電●陳昭安、林約翰、陳毅維
航源FC●陳慶烜、Judelin Aveska、黃秋霖
台灣鋼鐵●潘文傑、班奇、馬可費內路斯
台中FUTURO●朱益成、陳庭揚、李茂
璉紅臺體●陳柏諭
銘傳大學●王仲禹、田所隼乃介
紅獅FC●Diego Ramirez、井上湧貴

7,8月天氣惡頂

命運注定？Iron man「均宜」要照顧蜘蛛俠
04月10日(五) 21:30

如果用「大細路」來形容盧均宜，相信應該無人會質疑，但這位富力R&F球員成為爸爸後，「大細路」也要成長去照顧「真細路」！「湊仔公」雖要捨棄一屋最愛Iron man珍藏，但細仔「亨亨」卻「子承父業」獨愛蜘蛛俠。剛巧在《Marvel》劇情中Iron man也視蜘蛛俠如己出般照顧有加，難怪「均宜」都認為這是命運安排，註定要為這對仔女付出一切！ ■文：司徒子文

在每個「大細路」心目中，都希望家中放滿喜歡的Figure玩具，更會視之為命根，這一點對「均宜」來說也不例外。不過自從家裏多了6歲的Lena、以及3歲的「亨亨」兩位新成員，「均宜」的命根也轉換成為一對仔女：「為咗老婆可以方便啲照顧兩個，所以之前就決定搬屋。咁要搬就梗係要捨棄一啲嘢，雖則我嘅Figure儲咗好耐，都冇辦法啦。」

盼「亨亨」堅持熱誠勇於迎難

Iron man雖然遷出了「均宜」的家，但卻有另一新歡接力入主：「細仔『亨亨』好鍾意蜘蛛俠，咁為咗氹佢，買玩具係最直接方法。不過我最想佢大個仔後，可以學到超級英雄咁，即使遇到幾多困難同挫折，都要堅持自己份熱誠同執着，千祈唔可以咁容易放棄，要勇於面對困難先係真正嘅英雄！」另外，「均宜」亦覺得自己喜歡Iron man，而「亨亨」就喜歡蜘蛛俠，像是冥冥中註定，因為劇中兩人關係猶如父子，可以為雙方付出所有。

與愛女砌Lego享天倫樂

除了「亨亨」外，平時喜歡砌模型的「均宜」，也遺傳給了大女Lena，更成為兩人親子樂時間：「個女就有啲似我好鍾意砌Lego，有時候買咗番嚟，我會同佢一齊砌，享受吓呢段屬於我兩個嘅私人時間（其實自己都想玩）。啲朋友有講過擔心女仔鍾意砌嘢會變『宅女』，但我見佢砌Lego時候好專心好投入好有耐性，咁算唔算做『宅』呀？」然而，一切對於「均宜」來說，仔女能夠在開心愉快環境下健康成長，這才是天下所有父親共同心願，尤其在疫情橫行世代，能夠「宅」在家裏與最愛一起砌Lego、玩蜘蛛俠，這才是世界最大幸福！

辛勞程度冇得比 太太至係真‧英雄

別看「均宜」一臉稚氣，其實已屆35歲步入足球員黃昏時期，但要在香港養大兩個仔女，經濟壓力可謂相當巨大。然而「均宜」直言太太Canmy的辛勞比起自己是冇得比，她才是家中的「超級英雄」：「養兩個小朋友雖然要使唔少錢，但其實花心機去教導都好緊要。我自己呢兩年因為喺廣州訓練，好無奈咁將教導同照顧仔女嘅責任，推咗喺老婆身上，而我都知道係一件好辛苦嘅事！」

自己慳啲使畀仔女學嘢

「均宜」續道：「不過，作為職業球員，我都要有專業態度去面對自己工作。鬼叫自己鍾意足球，一做就要做到最好，咁先對得住自己，對得住球迷。經濟方面，自己喺內地生活使少好多錢，咁就可以留畀仔女學吓英文、學彈琴呀等等，但最重要、最重要都係佢哋開心快樂咁成長！」

球員隨時嬲嬲地就唔再踢職業，恐慌式一次過唔見一大批球員
足總仲驚過你，冇球員>班主心淡>散班>足總少咗收入>少咗油水cap

台仔幾時公佈香港球員加盟

唔使隔離咩

香港夏天踢日波真係 CLS

如果陳7真係唔再踢，係咪要整返場告別賽？話曬近十幾年香港隊首席中鋒

夏天踢波肯定流失唔少現場觀眾

日日就係屋企對望 加埋件衫上面幾粒雞蛋仔對眼既凌空”啤” 望足全日😂

@nikehkg #nikehkg #香港地道 #雞蛋仔

今次轉轉佢，變成【#我撐同教練傾吓偈】，搵嚟世界紀錄保持者「牛丸」陳婉婷，上嚟答球迷朋友嘅問題。大家只要喺周日（12日）晚上7點前，留低想問「牛丸」嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【.#答啦唔該】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員或者教練只會回答我哋留咗【#答啦唔該.】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

Chan Yuen Ting - 牛丸

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

咪懶啦fake news聰
網址都唔俾 鬼知去邊度問咩

以前咪又係打日波 係加山一樣幾萬人睇
跟住係個質素問題

以前d人比較刻苦，
少d娛樂選擇
當年同今日無得比

因應港超復賽遙遙無期，香港飛馬班主羅傑承證實全隊提早收咧，就算球季在9月重啟戰火亦不會參賽，導致今季剩下9隊角逐。球隊前隊長陳偉豪和陣中外援亦會解約，剩下10多名球員平均減薪三至五成，並視乎下季時間表再與球員洽談新約。

Sor

根本要啦

joke腫同羅生肯先算

港隊 vs 陳7邀請隊 啦

倒不如申請自降

呢排冇波睇日日上youtube睇”想當年足球台”啲80年代尾-90年代初本地波
精華以前就睇得多，以為真係快上快落
但果條channel難得有全場睇，發現其實整體黎講水準同而家差唔多:
龍門球冇乜邊個開到過半場，又成日派膠
中前場啲所謂技術型球員一對外隊even省港盃都已經隱形，齋講實用性樂仔同大哥應該好啲
睇落明顯好過而家嘅係得中後場嘅陳炳安細鬼木咀梁帥榮同埋前面巴貝利

Link here:

歡迎CLS

南華明星隊vs 港隊啦

流浪明星隊

14日小意思啦

未至於
縮皮慳錢
可能二千萬大軍今季成績差無哂面，借機炒哂外援下季重建

有波踢有收入有台妹，台甲點都衝la，飛馬垃隊分分鐘7個月以上無波踢減薪/停薪，政府保就業資助僱主出糧唔會點幫到佢地
其實台甲有 d外援都係留學生，如果得中學學歷去果度踢波加讀個短期課程都好，放學就可以同其他輔大學生練波準備台甲，輔大好歹排名台灣前十幾

南華明星隊vs 流浪明星隊

原來無幫流浪踢過

毒果尋日又出左幾版東亞運金牌成員近況追蹤

2009東亞運足球金牌23人
門將
葉鴻輝（現況：效力東方龍獅、港隊首席門將）
李瀚灝（現況：效力理文）
吳逸凱（現況：私人健身教練、經營台式茶店）
後衞
李志豪（現況：退役，效力甲組景峰）
曾錦濤（現況：效力東方龍獅）
陳偉豪（現況：效力香港飛馬）
馮啟匡（現況：退役，效力甲組公民）
賴文飛（現況：退役，健身教練）
陳韶遠（現況：退役，效力甲組公民）
蘇偉泉（現況：退役，投身演藝界）
黃展鴻（現況：效力標準流浪，任教練兼球員）
郭建邦（現況：退役，效力甲組景峰）
中場
梁倬軒（現況：退役，不詳）
徐德帥（現況：效力東方龍獅）
阮健文（現況：退役，不詳）
劉念溢（現況：退役，不詳）
梁振邦（現況：效力東方龍獅）
歐陽耀冲（現況：效力標準流浪）
葉頌朗（現況：退役，現為警察）
黎耀昌（現況：退役，效力甲組駿棹）
前鋒
陳肇麒（現況：效力香港飛馬）
巢鵬飛（現況：退役，不詳）
鄭禮騫（現況：退役，不詳）

陳肇麒方才答允簽訂合約。惟未為流浪上陣便旋即與港菁隊友林嘉緯一同外借傑志，一季後被傑志正式收購
陳肇麒加盟傑志首季，由於表現出色，以18歲之齡成為傑志的正選前鋒，絕對是少年得志。及後陳肇麒一直坐穩傑志正選多年，在傑志後期更擔任隊長一職

2008年5月，陳肇麒加盟死敵球隊，由羅傑承擔任足主及其太太梁芷珊負責市場策劃的南華，並且穿上自歐偉倫退役後一直懸空的7號球衣，傳聞轉會費高達80萬元

炒撚左班香港班員先啦
廢鳩 你 雷文迪

足球周刊 香港版 Football Weekly

港超聯在家作賽

足總與EReSports及10支港超隊伍合作，即將於四月中旬舉行「港超聯在家作賽」網上電競港超比賽，讓廣大球迷能在安坐家中的情況下，亦能感受「不一樣」的港超對碰。

10支球隊將由電腦抽籤決定對決球隊，賽事會以淘汰賽形式進行，最大特色為各港超隊伍將會派出陣中的電競好手，於電競世界中操控其所效力的球會，務求過五關斬六將，力爭賽事的總冠軍。

於「港超聯在家作賽」取得佳績的球隊代表，以及猜中入圍決賽的球迷均有機會獲精美禮物。豐富獎品包括 足球遊戲 PES2020、高達一千元的預付咭等。

「港超聯在家作賽」的比賽將於 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 播放，並會加入 電競專家及本地足球評述員為賽事解說，從而為港超聯球迷帶來置身球場的第一手感受，在家享受免費娛樂。

g持

mr鼓手幾時退役?

曾健晃成季曝光率最高嘅時候

傑志vs 愉園

吉祥物打呲

都唔知點解唔派球員

傑志派龍仔咪得

打rainbows six 咁L勁

禾埔細Ben加油

係咪表弟自己想玩咋

曾健晃(電競好手)

葉頌朗（現況：退役，現為警察）
南華解散左?

鍾意提佢係黑警hch

實有人問邊個球員追過佢，而佢又一定唔使答

一定要推上熱門
港超聯發圍靠呢鋪啦
俾香港人知道我地都有自家聯賽
唔洗捱夜睇，一定啱時間睇

呢個表要寫埋幾多歲退役先有討論價值

【體壇停擺】短期內復賽無望 港超各隊停操等9月再戰
蘋果3小時前

武漢肺炎疫情仍威脅，今季港超聯勢將延至9月始有望復賽，部份港超聯球隊已停操，而富力教練楊正光表示，球隊已停操兩星期，並計劃7月復操為餘下半季賽事作備戰。

雖然8間港超聯球會早前經商議後決定同意腰斬餘下賽，部份球會亦已與球員解約，但最終向足總提交的餘下賽季意見書是選擇傾向完成餘下賽季。足總下周中召開董事會，到時會拍板決定是否在疫情未見緩和下，延至9月復賽，如落實，亦會公佈延長賽季安排。

目前在港超聯領先的富力，早在上月底已停操，以等候足總決定，而教練楊正承認球隊已停止正常訓練兩星期，而陣中外援及入籍兵可各自返回家，他說:「球隊暫時先可解散回家，計劃足總定好確實日子再定集合時間，具體以2個月前作為季前準備。」富力的入籍兵林志堅已於早前率先返回德國，其餘外援及入籍兵將離港先返回祖家。

除富力外，飛馬因已與大部份員提早解約，球隊已提早停止運作；而同陣線的流浪在復賽無期下，暫安排球員分批返回球會健身。至於元朗亦不用球員再提交個人訓練資料給教練，但教練郭嘉諾仍提醒球員在休戰期間保持訓練，而暫未收到球隊任何通知。東方龍獅主教練李志堅表示，球隊已暫停操練，但有提醒球員進行個人訓練，以保運動量。

體壇停擺】港超重開預有隊退賽 流浪：如有政府補貼將考慮完成餘下賽季

流浪依家仲有安排本地球員健身，如果有補貼仲有機繼續踢

100%九月唔踢得飛馬

如有政府補貼將考慮完成餘下賽季

即係唔踢啦，講咁多做乜

【港超聯】足總辦PES 2020電競比賽 網上直播解球迷餓波之苦

本地波球迷終於有波睇！足總今日（11日）公布將跟ER eSports及10支港超隊伍合作，在4月中舉行「港超聯在家作賽」電競港超比賽，直播球隊代表以PES 2020（Winning Eleven 2020）較勁。

新冠肺炎疫情令全球多個足球聯賽停擺，早前西甲就曾辦FIFA電競比賽，希望為「餓波」球迷送上娛樂。本地足球比賽同樣受疫情影響，足總早前宣布賽事無限期押後，不過會方今日公布將跟ER eSports及10支港超隊伍合作，在4月中旬舉行「港超聯在家作賽」網上電競港超比賽，以PES 2020一較高下。

足總指有關賽事將會以淘汰賽形式進行，並由電腦抽籤決定對賽球隊，每支港超球隊將派出陣中電競好手參賽，操控其效力球會出戰。在足總公布的參賽名單中可見，大多球會都派出本地球員應戰，包括富力R&F的梁諾恆、冠忠南區前鋒夏志明，及理文中場顏樂楓等。

而部份平日較少在綠茵場披甲的球員此時卻獲得「上陣機會」，如香港飛馬的曾健晃及和富大埔的楊紫彬；東方龍獅的中華台北前鋒陳浩瑋，則成為唯一一位參賽亞援。至於傑志就未有派遣球員「出場」，改由吉祥物「傑仔」應戰；愉園就由球會職員以「愉蛋」名義出賽。

足總稱「港超聯在家作賽」比賽將於「香港超級聯賽Hong Kong Premier League」的Facebook專頁播放，並由電競專家及評述員為賽事講解，勝出球隊代表將獲豐富獎品，包括足球遊戲PES 2020、1000元預付咭等。

其實足總係咪應該至少加翻個credit 比WEHK

真 無的話都幾唔尊重

羅神隊衰過立隊

【武漢肺炎】港超聯推網上電競 10 港超球員用自己所屬球會爭冠軍

受武漢肺炎疫情影響，香港超級聯賽已暫停近兩星期。香港足球總會宣佈將在本月中旬舉行「港超聯在家作賽」網上電競港超比賽，10 支港超球會各選派一位球員，在遊戲中使用自己所屬的球會作賽。網民亦可參加競猜遊戲，估中總冠軍及決賽入圍球員都有機會獲得禮品。

足總今次和 ER eSports 及 10 支港超隊伍合作，舉辦電競比賽，希望讓球迷安坐家中亦能感受「不一樣」的港超對碰。10 支港超球隊各派一位旗下球員為代表，其中冠忠南區派出「子彈」夏志明、傑志派出旗下吉祥物傑仔，富力 R & F 派出港隊代表梁諾恆出戰，球員屆時將控制自己效力的球會參加比賽。

參賽球員將以 PES 2020 為比賽平台，該遊戲的本港 facebook 群組一如過去數年，推出港超球隊補充包，玩家只需使用自行下載並安裝，就可在 PS4 及電腦版本遊戲中，使用包括香港代表隊、超聯球會及甲組球會。

至於「港超聯在家作賽」的 10 隊球隊將由電腦抽籤賽程，賽事為淘汰賽，最大特色為各港超隊伍將會派出陣中的電競好手，於電競世界中操控其所效力的球會，力爭賽事的總冠軍。

足總指，在賽事取得佳績的球隊代表，以及猜中入圍決賽的球迷均有機會獲禮物，包括足球遊戲 PES2020、1000 元的預付咭等。比賽情況亦會在「香港超級聯賽 Hong Kong Premier League」的 facebook 專頁播放，並會由電競專家及本地足球評述員為賽事解說。

港超聯因武漢肺炎疫情，在上月 23 日即時暫停三星期，直至4月13日。港超聯暫停前剛好完成一半賽程，富力 R & F 以 22 分壓過理文，暫列榜首。

會唔會搵大佬同呀謙講波？

立隊其實人工低但好少人全職，一半學生一半有教開波，九月繼續踢最好，唔踢學生可以一路健身專心讀書先
今次疫情全職球員如果遇到大幅降薪或半年以上無波踢就最大穫，唔講狀態，點轉行或維持生計都好大問題，政府又唔會幫，疫情真係好大打擊

大頭

Joel最新傑仔20分鐘中甲精華片
好有心又剪得好, respect

傑仔點玩

傑仔同愉蛋都變咗港超球員

大輝主場今日果集有件件

擺明講數拎著數

陳偉豪 Chan Wai Ho
學嘢啦你哋 Lo Kwan Yee 林嘉緯Lam Ka Wai Niko Wong Chan Siu Ki

Ka Wai Lam 估唔到16歲開始跟你學嘢,學到今日都仲有得學...太開心啦🤣🤣

ChanSiu Ki 心服口服
Kwan Yee Lo 騙徒手法層出不窮
王振鹏 邊个够你玩，😅
Loikeung So Niko Wong 有時間陪佢多啲，情緒開始有啲問題
Niko Wong Loikeung So 我剛剛係側邊，安慰完！

林大輝好L煩

梗係，垃垃一向慳皮以最低成本搞本

李輝立透露，政府承擔早前將馬澳足球中心閉門作賽開支後，為球隊節省超過4萬元開支。

主持係要成日反問，先覺得好姐

💭💭💭💭💭

垃垃或成最大贏家

成班癲佬

咁多場都係慳咗4萬咋

成日扮年輕

而部份平日較少在綠茵場披甲的球員此時卻獲得「上陣機會」，如香港飛馬的曾健晃及和富大埔的楊紫彬；東方龍獅的中華台北前鋒陳浩瑋，則成為唯一一位參賽亞援。至於傑志就未有派遣球員「出場」，改由吉祥物「傑仔」應戰；愉園就由球會職員以「愉蛋」名義出賽。

嗰比賽除咗搵港超
應該搵埋港甲一齊玩

垃圾垃賣樓賣車獻身養全隊員成為大贏家

Dllm , NowTv 報足踵舉辦港超PES 比賽

爛區唔派Ronnie算唔算係讓賽

表弟

【港超】受訪稱寧將專注力集中在傑志 伍健：無意出任足總主席
Apple31分鐘

A
A
港超聯球會傑志會長兼傑志基金會主席伍健早前接受出《大輝主場》體院主席林大輝訪問，而伍健指出，足總一直相當人治，但從沒有出任足總主席的野心。

林大輝訪問伍健的《大輝主場》今晚在開電視播出，而林大輝與伍健在90年代分別流浪及愉園，與傑志及快譯通球隊班主，曾因爭球員而交惡，而林在訪問指以伍健在球圈的理念及能力有能力勝任主席之職，而伍健表示足總過往相當人治，近年改行董事會制，管治上也有改善空間。

伍健謂：「人貴自知。我認為自己是做好的No. 2。足總的責任是需於各方面尋求共識，解決球會及相關人士與政府之間的問題，而我性格比較執着，沒這個耐性及野心，認為對事會堅持，不太適合擔任主席。」足總在改行董事局後，伍健曾任足總董事，惟感在足總很多想法也無法做到，既然是「口惠而實不至」，寧願將專注力集中在傑志。

對於前任主席梁孔德，伍健指梁是大好人亦有親和力，然而他卻未能駕馭秘書處及時作出正確決定，而現任主席貝鈞奇應制定規矩才可令足總走向成熟。

對於成功覓地，又獲馬會資助建傑志中心，伍表示本着對培育球員，希望透過免費有質素的師資及訓練，寄望港隊可打2034世界盃決賽周。

人哋告別賽就上下半場各踢一隊
柒爺踢到幾耐？

Jym room依家唔開
有自己會所健身其實已經好好多，即使要限人數分批去

痴撚左線
大家無新聞報到呢個地步

係咁㗎啦 邊到有新聞
日日唔係呢個的廁所就係嗰個行山
唔通點 又冇波踢

五件約曼城拎到成一千一百萬m計劃資助

垃隊cv咁勁約過華倫西亞琉球奧克蘭城咁多國際化球隊
好好地寫返份計劃書都拎到十萬八萬資助啦

垃隊喺康城踢過三場姐

立立以為每場真係22個球員+4個球證就踢得咩

港超移師虛擬世界續戰 愉園代表「愉蛋」勤練兵

足總舉辦港超電視足球遊戲比賽，愉園經內部討論後決定派宣傳部（？！）智囊「愉蛋」參加。

有球迷喺討論區估「愉蛋」嘅身份，吹到天花龍鳳取西經咁遠，其實「愉蛋」係球隊由甲組降到丙組再打到上港超嘅見證人，為愉園足球隊服務咗好幾年，職球員之中佢算係資歷最深。

「愉蛋」今次參賽唔係玩玩下㗎，佢事前都有操下波，仲同另一位職員打咗場熱身賽添，希望佢有好成績啦！

#hvaafootball #hkpl #esports #愉蛋

全世界體育都冇野報啦

[Youtube直播]【台甲】12/4 16:00 北市大同 vs 高市台電 即場討論

快推上熱門

thank you

同門師兄弟 故事大不同

孫銘謙與何振廷出自同門，卻素未謀面。一位自中學伊始嶄露頭角，被視為一顆新星，現已躋身「大港腳」行列；另一位雖曾貴為港青「黃金一代」，事業發展卻未如人意。兩個截然不同的故事，竟在上季的凱景開始拼湊在一起，還在今季和富大埔的舞台上，合演高潮一幕。 文：黃雋謙

「阿廷」何振廷和「孫銘」孫銘謙的故事，可從傑志足球學院說起。兩人雖出自同一師門，但因為「阿廷」較「孫銘」大兩歲，一直分屬不同梯隊，彼此互不相識。直至踏上中學階段，「阿廷」率先踏上香港足球的鎂光燈下，2014年入選U17代表隊，為香港史上首次出戰亞洲U16錦標賽，當屆隊員更被譽為「黃金一代」，單是這個美譽已羨煞旁人。「『阿廷』係黃金一代嚟！之後我哋嗰屆外圍賽就出局，仲畀人話唔及佢哋嗰班！」孫銘謙道。

風水輪流轉，「孫銘」自踏上高中後足球事業一帆風順，連續兩年在學界決賽「梅開二度」，為拔萃男書院兩奪港九區D1冠軍，優秀表現令他成為港青常客。反觀「阿廷」就讀的聖保羅書院因並非足球名校，出賽學界數年未曾染指錦標。「If you can't beat them,join them」終於在中五期間，「阿廷」獲得轉讀男拔的機會：「其實有人問過我轉唔轉過去，但嗰時我都就嚟畢業，所以冇轉到……」一次機遇的錯失，令「阿廷」隨後數年淪為配角，足球之路更被師弟「孫銘」後來居上。

馮凱文上季「撮合」兩人

直到上季，時任凱景主帥馮凱文向傑志借用何振廷到陣中，無意中把孫銘謙和何振廷的故事交織在一起：「嗰陣同『馮Sir』完全唔識，但唔知點解借我過去，佢又好肯畀機會我。凱景第一場波其餘10個球員都踢過職業，得我未踢過，都有得打正選。」何振廷道。一次機緣巧合造就兩位小伙子，由從未同台，到首度合作，更發現彼此原來相當合拍。「有時同啲大佬練波，我會好拘謹，但同『阿廷』一齊，我就會係咁講嘢，有佢喺到我會安心啲。」孫銘謙說。

這對「孖寶」今季追隨「馮Sir」轉投和富大埔，孫銘謙自覺需擔當更重要角色：「球迷對大埔要求高啲，所以我覺得就算我哋後生，踢出嚟都唔可以太差。」然而季中「綠戰士」曾一度陷入連敗低谷，「阿廷」更在1月對冠忠南區一戰，因傳球失誤連累球隊輸波，賽後他自責不已：「嗰場波打多個，我哋好想贏，但就因為我而輸波，覺得自己可以做得好啲。」

合力助和富大埔打番起

知恥近乎勇，「阿廷」隨後在2月「菁英盃」賽事，憑一記「世界波」助球隊逼和愉園。其後輪到「孫銘」發威，個人連入兩球賽和南區2比2。之後有他們一同亮相的賽事，和富大埔更愈戰愈勇，「菁英盃」以2比1勇挫富力R&F，力阻對方闖入決賽一戰，堪稱是兩人代表作。雖則球隊最終「足總盃」4強出局，但大埔今季的最大發現絕對是「阿廷」和「孫銘」這些年輕球員，他們合演的青春篇章，定必繼續上演，球迷就請拭目以待！

綠戰士孖寶互笠高帽

何振廷、孫銘謙僅相識2年，便已分外投契，更互相了解對方。外界經常形容孫銘謙為人欠缺信心，但「阿廷」透露真實的他並非如此：「佢唔係咁冇信心，只係喺人面前表現得好客氣，佢喺球場上踢波其實好有自信。」

學網上高人勤力加操

「孫銘」亦「禮尚往來」誇獎對方：「『阿廷』好有上進心，成日練完波繼續加操，對住幅牆傳幾百球。」

事實上，兩位最近得以輪流做主角，其實全靠苦練有功，何振廷拆解他們「大爆發」的原因：「『孫銘』之前上網睇到有個人，練射波射咗4萬球，由第一球射得好差，到最後幾球腳腳靚波。之後我哋就參考佢，每次練完波都各自加操100球。」

何振廷Profile
年齡：21歲
位置：中場中、防守中場
身高：1米74
體重：66公斤
現效力球隊：和富大埔（傑志外借）
曾效力球會：傑志青年軍、港大晨夕天旭、凱景
今季上陣／入球：14場／2球

孫銘謙Profile
年齡：19歲
位置：翼鋒、前鋒、左後衞
身高：1米79
體重：70公斤
現效力球隊：和富大埔
曾效力球會：傑志青年軍、凱景
今季上陣／入球：19場／3球

扮慘 R政府資助姐

放假好悶係屋企打個 飛機先
2018 FIFA世界盃KONAMI盃 (因為個patch香港係經典隊所以開唔到世界盃)
分組就取代左亞洲最低排名嘅沙地

屌 數值真係差好遠

有無得唔握手?

正選陣容 咁多場都係咁打啦 泊大巴

俄羅斯 1-0 香港
俄羅斯 0-0 香港 (Save load)
黃威 1-0 烏龜

我祖又入波又助攻 唔反了

暫時踢咁多場唯一一張牌

香港 2-0 埃及 但中國輝救左好多球 艾里奧都護左次空門

呢個難度其實唔save load都可能出到線

16強贏1-0
8強輸左場2-0再save load
孫銘絕殺2-1入4強

抽返烏拉圭好無feel

球員低數值好難入波 但泊大巴都有得打 聽日打埋個兩場佢

五年前港隊 vs 現役港隊啦

南華如果有番我大佬, kkp, 歐沖, cow sir, 強哥就

上下半場各踢十分鐘啦

又或者請隊關島業餘球隊嚟，等陳7入返幾球，讓香港球迷重温關島屠夫英姿

關島已經唔會咁易比香港大炒

唔請關島國家隊，請隊關島業餘水平球隊或者學界嗰啲

人地會唔會咁無聊特登飛黎香港畀你大炒呀

近年關島無錢，成績一落千丈世界排名排 199，打黎都無隱

如果要揾島國所羅門羣島世界排 名141,
排名同香港同 lv值得打下，台灣上年打輸左 球

台灣上年打輸左1球,大洋洲人d身體質素幾好

上年有份嚟踢河水盃奧克蘭城嗰位利亞拉法幾好波，之後去南非超就踢唔出水準而家冇班落。應該啱港超中型班用，不過唔知太平洋島國球王會收幾錢一個月？

【專訪】回望那日子 歸化「過來人」卓卓嘆港足欠規劃

（獨媒特約報導）卓卓，一個本地足球久違的名字。老驥伏櫪，志在千里，用來形容他最恰當不過。

今年41歲的卓卓，是港超聯球隊流浪的教練。十五年前，卓卓選擇入籍香港，和高尼路扼守港隊中路。入籍球員近年湧現，歸化香港的外援人數大增。作為「過來人」，卓卓頗有意見，慨嘆香港足球欠缺長遠規劃，重申必須搞清楚計劃的本質，「到底長遠想點」。他沒有甚麼新鮮偉論，只有老生常談，「歸化球員應令本地球員有所進步，而不是淪為『戶口簿』，個個都入選，好唔健康。你想三十幾歲的『新人』踢幾多年呢？」

卓卓強調，歸化球員只屬「援兵」，「足總應該要有長遠計劃，10年、5年想做啲乜嘢，想有幾多年輕球員，想大賽去到幾遠，要話到俾人聽。」

來港遊玩獲李輝立相中

對他來說，人生，每一步都是抉擇。

23年前由喀麥隆來港，卓卓曾連續七年成為本地聯賽最佳十一人。他WhatsApp 的個人資料照片，還是和足總會長霍震霆的合照。「沒有甚麼特別，一個簡單的故事，想進步便要到海外。」16歲離開喀麥隆，遠赴印尼效力。

兩年下來，卓卓收到中國甲B球隊佛山佛斯弟和法國球會的青年合約，他揀了前者。卓卓形容，在佛山佛斯弟的操練十分辛苦，球隊到昆明作季前集訓，每天要練習三課；那是他第一次覺得要克服困難。佛山佛斯弟給卓卓的待遇和人工都不俗，球隊後來賣盤予賴昌星有份牽頭組成的廈門隊，他在中國只逗留了一年半。

卓卓閒時常常來港遊玩，更和西貢朋友隊操練，在一場對流浪的比賽中，流浪總監李輝立看上了他，及後派人到內地邀請他加盟。選擇香港，一來因為年輕，二來香港較中國自由，「英文係香港的法定言語，仲可以周圍去。」收到李輝立的邀請，卓卓毫不猶豫便接受。後來在2000年轉投二合，替球隊拿下高級組銀牌冠軍，卓卓該季表現不俗。二合在該球季後散班，卓卓轉投愉園。

這個決定，亦令他成為本地球壇家傳戶曉的球員。

如果命運能選擇

在世界的另一端，2000年是屬於喀麥隆足球隊的，這支非洲球隊先後拿下非洲國家盃冠軍和奧運金牌。喀麥隆在年初殺入非洲國家盃決賽，和東道主尼日尼亞爭冠，卓卓更乘坐飛機返回家鄉，不少人在奪冠後跑到街上慶祝，畫面都瀝瀝在目。

卓卓曾代表喀麥隆U23征戰多項賽事，曾效力皇家馬德里和車路士的謝利米 (Geremi)，及效力愛斯賓奴和馬拉加等球隊的守門員卡文尼 (Idriss Carlos Kameni)，都是該年奧運金牌成員；二人都年紀輕輕便外流歐洲。「You need to make decision.」要入選喀麥隆國家隊，便要在高水平聯賽效力。卓卓不諱言，國家隊的教練曾要求他轉到歐洲聯賽的球隊。

流歐機會擦身而過

卓卓當時效力港甲球隊二合，流歐機會不是沒有的。有經紀曾聯絡卓卓，轉介他到包括德國、法國、比利時和英國的球隊。最接近歐洲的一次是，威爾斯老牌球隊域斯咸 (Wrexham)，這是從沒有公開說過的故事。在英國踢波需要工作證，要獲發工作證便得在國家隊有一定上陣次數。

域斯咸要求卓卓留在當地至少半年，賓高城 (Bangor City) 亦對他伸出橄欖枝。卓卓嫌棄賓高城的練習欠專業，而且僅為威爾斯次級聯賽的球隊。英國天氣寒冷，卓卓回到香港。

所謂的大時代，或去或留，每一步都係抉擇。卓卓最後選擇留在香港。那時候，他也剛剛認識了新女友。在安定和機遇之中，他揀了前者。

回味那地方

二合的退出，標誌住本地足球進入了冰河時期。南華改行全華班，晨曦和愉園成為一時瑜亮，兩隊在2000年代初平分秋色。

班主官永義大灑金錢，愉園成為那年頭的班霸，陳鴻平和黃耀信先後執掌愉園帥印，卓卓是球隊不可或缺的一員，後衛、中場、前鋒都踢過。坐擁范俊業、李偉文、潘耀焯、郭文迪、郭裕洪和蔣世豪等球員的愉園，踢法和風格至今仍為球迷津津樂道。

2002年，卓卓其實還有另一次機會的。比利時球隊根特曾邀請他加盟，但合約條件欠佳，他又一口拒絕。那一年，卓卓更搬到元朗錦繡花園，正式在香港落葉歸根。

如果命運能選擇，卓卓表明，絕對會選擇外流，爭取成為喀麥隆大國腳，「I just make a choice.」效力愉園的八年間，六度入選聯賽最佳十一人。卓卓透露，南華足主羅傑承自2006年起，曾多次邀請他上山，但合約條件欠佳，加上不捨得愉園而作罷。

在2005至2006年的球季，愉園在聯賽第二輪不敵流浪。卓卓表示，球員們矢志不能再輸。果然，愉園最後如願以償，提早多輪奪得聯賽冠軍，「其實踢愉園，真係好開心，有大家庭嘅感覺。」

毋忘蔣世豪

在訪問中，談到已離世的前愉園隊長蔣世豪。卓卓忽然靜下來，形容二人是密友，大讚對方在場內和場外都是精精領袖，「他的離世，令人非常傷心。」

2009年離開愉園，卓卓萬般不捨，在羅傑承誠邀下「終於」轉投南華。南華在該屆亞協盃殺入四強，李海強在第二回合的入球被判越位在先，最後功虧一簣，無緣決賽。卓卓對此仍怒氣沖沖，炮轟球證執法不公，「旁證去咗另一邊，咁都睇到越位？好唔公平。」

然而，卓卓讚揚羅傑承治下的南華專業、令球員感到被尊重，「成日有花紅」。縱使球員之間的競爭較大，卓卓仍讚不絕口，「愉園似大家庭，但南華感覺就係大公司，要爭分奪秒，這是香港足球近年最好的時光。」

球員和飛機師之間

在電影《阿甘正傳》中，主角湯漢斯說，人生就像一盒朱古力，你永遠不會知道將會得到的是什麼，卓卓顯然不想這樣，他想命運自主。在職員球員生涯尾聲，卓卓踢過飛馬和晨曦，在本地足球壇可說是贏盡所有錦標，亦早已考取亞洲足協A級教練牌照，「哈哈，我只係覺得要諗遠啲。」

叔叔是飛機技工，成為機師是卓卓的兒時夢想。他在香港完成基本課程後，在2012年更遠赴澳洲，成功考獲飛機師牌照。「足球唔可以踢一世，行業唔穩定，今日唔知明日事，做人要有長遠計劃。」

「你知道嗎？十隊波只有十個主教練。只要有人搵我教波，一樣會考慮。哈哈，但我想做機師多啲，依然想投身呢個行業。」

在主權移交前，香港體育學院把足球從精英運動員項目剔走，直接令青訓斷層。卓卓表示本地球員的質素和數量大不如前，認為由球會訓練青年軍並不可取，「系統相對不穩，訓練場地都成問題吧。」

卓卓不諱言，對香港足球的未來感到暗淡，「作為金融中心，點解足球會搞成咁？大公司肯贊助已經可以好唔同。」他建議，可借鏡日本職業足球聯賽，由大企業贊助球隊，「要好成績，就要好好反思未來要點行落去。」

「香港人其實唔係好關注本地足球」

他指喀麥隆人尊重運動員，甚至視足球為信仰，「香港人其實唔係好關注本地足球，呢度只係金融中心。香港歷年有不少天才球員，但制度和客觀環境令足球淪為雞肋。」

卓卓批評，港足每次比賽前集訓時間不足一週，領導層卻奢望要得到好成績，「無可能囉，起碼要練兩星期。你知唔知，印度隊去巴塞隆那練一個月，人哋係真係備戰。」「我唔係話唔專業，但可以做得好啲。」他認為集訓不足，令球員的心理質素受影響，「你同自己講要贏，就可以贏到，對西亞唔一定就係輸。」

批警暴離譜 「香港永遠都係香港」

儘管身分證上的名字叫謝雷，球迷還是愛叫他卓卓或 JJ。訪問在屯門V city 進行，商場員工在加裝鋼門，保安前所未有地深嚴。卓卓反問記者對反送中運動的看法，原來有一次光復屯門遊行中，「搞到無車返屋企」。

卓卓表示沒有留意《逃犯條例》修訂事件，但對警察卻嗤之以鼻，「每一個國家的警察都係不好，都係咁樣濫暴，好離譜。暴力越大，反抗就越大。」

卓卓又按奈不住說，「中國永遠只會係中國，香港永遠都係香港」。他認為香港擁有獨特文化，內地絕對無得比，「上海都取代唔到香港，你明唔明？即係我來自喀麥隆南部，阿古沙來自北部，大家文化都唔同啦。」

記者：麥馬高

懷念冰河時期前既港甲

係喎

咁大哥計邊隊

上半場踢五年前，下半場踢現役

全世界都係咁，now講返相關嘅嘢都算，有人話tvb新聞有白俄、塔吉克聯賽精華。

過多排now可能買台甲播㗎喇。

外國有唔少電視台已經報尼加拉瓜、塔吉克、白俄聯賽戰果，外電啲片好多白超精華。

而家邊嗰國家聯賽想出名，立即理撚武漢肺炎開返波就得，連白俄預備組啲live收睇人數都多咗幾倍。

好平，大洋洲最top嗰批，大約10000 ~4~5千美金月薪不等。

喺印尼聯賽未踢已被通輯，幾時澄清吓？印尼媒體當年話佢係不正當球員。

牙廷孫銘

Applydaily

武漢肺炎疫情仍嚴重，今季港超聯勢將延至九月始有望復賽，部份港超聯球隊已停操，富力教練楊正光表示，球隊已停操兩星期，並計劃七月復操為餘下半季賽事作備戰。

香港超級聯賽全面停擺，球會均有共識，賽事可能要等到9月才能重開。不過，香港足球總會也搞搞新意思，仿效外國創辦電競比賽，利用網上虛擬世界，讓球迷能夠安全地在家中亦能欣賞到「另類」港超比賽。■記者 黎永淦

回到現實情況，由於港超球會已有共識，在球員5月約滿前已不可能復賽，因此都已提前放走外援歸國。有財困球會與球員提前解約，最少有兩間球會出現拖欠薪金的情況；足總董事會今周便會開會研究善後事宜

【港足專題．青訓路向3】冰島人眼中的死結 香港足球應如何自處

01

即時體育

撰文：高詩琦
2020-04-12 09:00
最後更新日期：2020-04-12 09:26

疫情令港超聯押後3星期，這段時間我們將跟足總技術總監艾拿臣討論各項本地波議題。上一集我們談及所謂「香港足球風格」的定義、和港足未來的目標。

艾拿臣談及港隊在大賽要爭取成績，但為了長遠發展亦需作犧牲，不能被排名蒙蔽雙眼，這意味着代表隊青年軍必需做到與成年隊接軌，但青年軍卻苦無恆常主教練。在冰島人艾拿臣眼中，很多問題源於一個他解不開的死結──香港文化。

攝影：李澤彤

上一集我們曾提及，港足U23目前並未設有恆常主教練一職，球隊只有在參賽時才委任主帥作短期集訓，對香港足球發展非健康之舉。對此足總技術總監艾拿臣稱，會方希望在今年內為U23聘請主教練。他也指出足總正透過增加開辦教練牌照課程等，全力培訓本地教頭。

「未來，我們會在每區及每間球會挑選一名教練，加入教練輔導計劃（Mentor Programme）；也會嘗試從現役職業球員入手」艾拿臣講解未來增加本地教練的計劃，「足總正減少外籍教練的比例，若足總都不帶頭做起，還有誰會做？我們願意給予本地教練多一點信任。」

足總難覓全職教練 兼職卻難專注

不過，自從曾帶領港隊衛冕省港盃的郭嘉諾在去季尾離開足總，現時足總就僅得前港足左後衛張健峰，以及前傑志青年軍教練余小資兩名全職教練。教練短缺，薪金是其中一個原因，艾拿臣說：「在香港，足球是低消費活動，令有經濟困難的小朋友也可接觸；不過同時也有弊處，就是教練薪金不高，難以吸引人才。足總每年投放在此的資金也不高，即使是教練有潛質，我們也難以用高薪留住。」

另外，艾拿臣認為大多本地教練的工作時間有限制，變相令他們需要一份正職支撐生計。「目前我們很難擁有一位只專注在足球上的教練，他們總是需要趕返工放工，無疑更少時間準備練習，令質素下降。」事實上，大多數全職教練們都以自由身工作，同時教授多間球會、足校、私人球隊等等，若非疫情打擊，收入大多比在足總做全職豐厚。

艾拿臣將問題歸咎於港人工作時數較長外，也談及本地教育制度，他指出，港足梯隊因遷就下課時間，只能在平日下午5時至11時之間進行訓練，他又以歐洲為例，指當地學校普遍於下午2時就放學，球員可提前由4時開始訓練，令球員及教練有更多時間投入足球。

艾拿臣道：「歐洲人工作很彈性，每周工時約36至40小時，甚至一周僅工作4天。這樣人們才有時間跟家人相處、培養興趣，當大家爭取權益時，其實不單止薪酬重要，這方面的自由也應受重視。」

艾拿臣透露，他曾就此事向政府反映，並探討調整政策的可行性，惟未獲正面回應，「他們的腦海中總有其他事情，永遠也難以站在合適的位置鳥瞰全局。」在有利本地體育發展的前提下，他亦建議政府應跟辦學團體及體育界人士商討對策，「就像去超市購物，晚上6時到8時肯定人潮湧湧，但如果我們可以分配人流，善用場地及資源，效果肯定更理想。」艾拿臣寄望當局可在5年內作出改變，「我很驚訝政府沒有在此方面諮詢業界，因這非只得體育界能獲益，對青少年、以至整個社會都是好事。」

港超球會傑志自2010年起，跟仁濟醫院董之英紀念中學合作推行「職業足球員培育計劃」，讓學生在常規課程外接受專業足球訓練。該計劃為教育局支持的足球訓練課程，多年來孕育出鄭展龍、李毅凱及播磨浩謙等港超球員。艾拿臣指「藍鳥」的模式或可有助紓緩本地教練及場地不足等問題，呼籲更多球會及學校仿傚。而他也認為五人足球可利用籃球場練習、讓學生在小息或課餘時間訓練，是未來的發展趨勢，「五人足球可取代街頭足球，在香港缺乏場地下，這是個不錯的解決方法。」

文化與環境差異成死結 冰島奇蹟註定無法實現

來港只有一年多的艾拿臣，大概也發現一個殘酷事實──在極大文化及環境差異之下，根本不可能將「冰島奇蹟」的一套直接搬到香港應用，當風災和疫症也無法完全阻止香港人上班，更遑論足球這樣的大眾娛樂呢？要改變香港這套以工作、學業為生活重心，也是商業至上的思想和文化，想要擁有像歐洲般的自由度，眼下只是空談。我們更需要的不是「複製」冰島奇蹟，而是切合香港文化的方法。

艾拿臣仍需時間去摸索和適應香港的一切，亦是足總聘請一位外籍技術總監必需有的覺悟，無疑他已為此相當努力。同時間，一批有心的本地教練亦想方設法，在熟悉卻難以改變的香港文化之中尋找出路。下一集，我們將透過香港足總全職教練余小資的經歷，一窺這位本地教練在十多年的青訓路上，面對什麼難題、又有了何種覺悟。

專訪】回望那日子 歸化「過來人」卓卓嘆港足欠規劃

【專訪】回望那日子 歸化「過來人」卓卓嘆港足欠規劃週日 2020-04-12 獨媒報導

,

（獨媒特約報導）卓卓，一個本地足球久違的名字。老驥伏櫪，志在千里，用來形容他最恰當不過。

今年41歲的卓卓，是港超聯球隊流浪的教練。十五年前，卓卓選擇入籍香港，和高尼路扼守港隊中路。入籍球員近年湧現，歸化香港的外援人數大增。作為「過來人」，卓卓頗有意見，慨嘆香港足球欠缺長遠規劃，重申必須搞清楚計劃的本質，「到底長遠想點」。他沒有甚麼新鮮偉論，只有老生常談，「歸化球員應令本地球員有所進步，而不是淪為『戶口簿』，個個都入選，好唔健康。你想三十幾歲的『新人』踢幾多年呢？」

卓卓強調，歸化球員只屬「援兵」，「足總應該要有長遠計劃，10年、5年想做啲乜嘢，想有幾多年輕球員，想大賽去到幾遠，要話到俾人聽。」

11043225_944566468910088_5943516652369852608_o
受訪者提供照片

來港遊玩獲李輝立相中

對他來說，人生，每一步都是抉擇。

23年前由喀麥隆來港，卓卓曾連續七年成為本地聯賽最佳十一人。他WhatsApp 的個人資料照片，還是和足總會長霍震霆的合照。「沒有甚麼特別，一個簡單的故事，想進步便要到海外。」16歲離開喀麥隆，遠赴印尼效力。

兩年下來，卓卓收到中國甲B球隊佛山佛斯弟和法國球會的青年合約，他揀了前者。卓卓形容，在佛山佛斯弟的操練十分辛苦，球隊到昆明作季前集訓，每天要練習三課；那是他第一次覺得要克服困難。佛山佛斯弟給卓卓的待遇和人工都不俗，球隊後來賣盤予賴昌星有份牽頭組成的廈門隊，他在中國只逗留了一年半。

卓卓閒時常常來港遊玩，更和西貢朋友隊操練，在一場對流浪的比賽中，流浪總監李輝立看上了他，及後派人到內地邀請他加盟。選擇香港，一來因為年輕，二來香港較中國自由，「英文係香港的法定言語，仲可以周圍去。」收到李輝立的邀請，卓卓毫不猶豫便接受。後來在2000年轉投二合，替球隊拿下高級組銀牌冠軍，卓卓該季表現不俗。二合在該球季後散班，卓卓轉投愉園。

這個決定，亦令他成為本地球壇家傳戶曉的球員。

如果命運能選擇

在世界的另一端，2000年是屬於喀麥隆足球隊的，這支非洲球隊先後拿下非洲國家盃冠軍和奧運金牌。喀麥隆在年初殺入非洲國家盃決賽，和東道主尼日利亞爭冠，卓卓更乘坐飛機返回家鄉，不少人在奪冠後跑到街上慶祝，畫面都瀝瀝在目。

卓卓曾代表喀麥隆U23征戰多項賽事，曾效力皇家馬德里和車路士的謝利米 (Geremi)，及效力愛斯賓奴和馬拉加等球隊的守門員卡文尼 (Idriss Carlos Kameni)，都是該年奧運金牌成員；二人都年紀輕輕便外流歐洲。「You need to make decision.」要入選喀麥隆國家隊，便要在高水平聯賽效力。卓卓不諱言，國家隊的教練曾要求他轉到歐洲聯賽的球隊。

流歐機會擦身而過

卓卓當時效力港甲球隊二合，流歐機會不是沒有的。有經紀曾聯絡卓卓，轉介他到包括德國、法國、比利時和英國的球隊。最接近歐洲的一次是，威爾斯老牌球隊域斯咸 (Wrexham)，這是從沒有公開說過的故事。在英國踢波需要工作證，要獲發工作證便得在國家隊有一定上陣次數。

域斯咸要求卓卓留在當地至少半年，賓高城 (Bangor City) 亦對他伸出橄欖枝。卓卓嫌棄賓高城的練習欠專業，而且僅為威爾斯次級聯賽的球隊。英國天氣寒冷，卓卓回到香港。

所謂的大時代，或去或留，每一步都係抉擇。卓卓最後選擇留在香港。那時候，他也剛剛認識了新女友。在安定和機遇之中，他揀了前者。

二合的退出，標誌住本地足球進入了冰河時期。南華改行全華班，晨曦和愉園成為一時瑜亮，兩隊在2000年代初平分秋色。

班主官永義大灑金錢，愉園成為那年頭的班霸，陳鴻平和黃耀信先後執掌愉園帥印，卓卓是球隊不可或缺的一員，後衛、中場、前鋒都踢過。坐擁范俊業、李偉文、潘耀焯、郭文迪、郭裕洪和蔣世豪等球員的愉園，踢法和風格至今仍為球迷津津樂道。

2002年，卓卓其實還有另一次機會的。比利時球隊根特曾邀請他加盟，但合約條件欠佳，他又一口拒絕。那一年，卓卓更搬到元朗錦繡花園，正式在香港落葉歸根。

如果命運能選擇，卓卓表明，絕對會選擇外流，爭取成為喀麥隆大國腳，「I just make a choice.」效力愉園的八年間，六度入選聯賽最佳十一人。卓卓透露，南華足主羅傑承自2006年起，曾多次邀請他上山，但合約條件欠佳，加上不捨得愉園而作罷。

在2005至2006年的球季，愉園在聯賽第二輪不敵流浪。卓卓表示，球員們矢志不能再輸。果然，愉園最後如願以償，提早多輪奪得聯賽冠軍，「其實踢愉園，真係好開心，有大家庭嘅感覺。」

毋忘蔣世豪

在訪問中，談到已離世的前愉園隊長蔣世豪。卓卓忽然靜下來，形容二人是密友，大讚對方在場內和場外都是精神領袖，「他的離世，令人非常傷心。」

2009年離開愉園，卓卓萬般不捨，在羅傑承誠邀下「終於」轉投南華。南華在該屆亞協盃殺入四強，李海強在第二回合的入球被判越位在先，最後功虧一簣，無緣決賽。卓卓對此仍怒氣沖沖，炮轟球證執法不公，「旁證去咗另一邊，咁都睇到越位？好唔公平。」

然而，卓卓讚揚羅傑承治下的南華專業、令球員感到被尊重，「成日有花紅」。縱使球員之間的競爭較大，卓卓仍讚不絕口，「愉園似大家庭，但南華感覺就係大公司，要爭分奪秒，這是香港足球近年最好的時光。」

在電影《阿甘正傳》中，主角湯漢斯說，人生就像一盒朱古力，你永遠不會知道將會得到的是什麼，卓卓顯然不想這樣，他想命運自主。在職員球員生涯尾聲，卓卓踢過飛馬和晨曦，在本地足球壇可說是贏盡所有錦標，亦早已考取亞洲足協A級教練牌照，「哈哈，我只係覺得要諗遠啲。」

叔叔是飛機技工，成為機師是卓卓的兒時夢想。他在香港完成基本課程後，在2012年更遠赴澳洲，成功考獲飛機師牌照。「足球唔可以踢一世，行業唔穩定，今日唔知明日事，做人要有長遠計劃。」

「你知道嗎？十隊波只有十個主教練。只要有人搵我教波，一樣會考慮。哈哈，但我想做機師多啲，依然想投身呢個行業。」

在主權移交前，香港體育學院把足球從精英運動員項目剔走，直接令青訓斷層。卓卓表示本地球員的質素和數量大不如前，認為由球會訓練青年軍並不可取，「系統相對不穩，訓練場地都成問題吧。」

卓卓不諱言，對香港足球的未來感到暗淡，「作為金融中心，點解足球會搞成咁？大公司肯贊助已經可以好唔同。」他建議，可借鏡日本職業足球聯賽，由大企業贊助球隊，「要好成績，就要好好反思未來要點行落去。」

「香港人其實唔係好關注本地足球」

他指喀麥隆人尊重運動員，甚至視足球為信仰，「香港人其實唔係好關注本地足球，呢度只係金融中心。香港歷年有不少天才球員，但制度和客觀環境令足球淪為雞肋。」

卓卓批評，港足每次比賽前的集訓時間往往不足一週，領導層卻奢望要得到好成績，「無可能囉，起碼要練兩星期。你知唔知，印度隊去巴塞隆那練一個月，人哋係真係備戰。」「我唔係話唔專業，但可以做得好啲。」他認為集訓不足，令球員的心理質素受影響，「你同自己講要贏，就可以贏到，對西亞唔一定就係輸。」

批警暴離譜 「香港永遠都係香港」

儘管身分證上的名字叫謝雷，球迷還是愛叫他卓卓或 JJ。訪問在屯門V city 進行，商場員工在加裝鋼門，保安前所未有地深嚴。卓卓反問記者對反送中運動的看法，原來有一次光復屯門遊行中，「搞到無車返屋企」。

卓卓表示沒有留意《逃犯條例》修訂事件，但對警察卻嗤之以鼻，「每一個國家的警察都係不好，都係咁樣濫暴，好離譜。暴力越大，反抗就越大。」

卓卓又按奈不住說，「中國永遠只會係中國，香港永遠都係香港」。他認為香港擁有獨特文化，內地絕對無得比，「上海都取代唔到香港，你明唔明？即係我來自喀麥隆南部，阿古沙來自北部，大家文化都唔同啦。」

每一個國家的警察都係不好，都係咁樣濫暴，好離譜。
同啲外國人講親香港黑警 佢哋都係咁講

羅曉聰咪撚將同一篇新聞再po過
好撚洗版

又拖糧 冇錢就唔好掂啦，當班球員係咩⋯⋯

仲有原文咁長
回覆盡量咪引用原文

大家仲要成段新聞quote晒先回得果幾隻字

加返source 好d

Sor, 唔好意思
重複左篇

可能生意差唔夠流動資金，總之唔好
最出名係枕頭佬拖糧走數

台甲其實係咪大約港甲至港超下游水平？

前台甲好手兼香港u23代表jerbig 今年轉校ncaa d1 七屆冠軍傳統勁旅，佢學校上屆亞軍，勁過佳佳果間雪城N倍

當年佢 u23打北韓正選踢中堅反應同身位好差，但果陣係佢由防中轉打中堅無耐，
士別三日，會唔會係香港未來希望呢適應到個位又高大

Link

講到我島你唔係應該熟過我地咩

真

我覺得係，香港兩隊亞協打佢地應該win硬
國家隊就另一回

國家隊就另一回事，大家五五波

好明顯柒咗即刻搵野講轉移話題 連續幾個comment都係佢

屌你死kitchild又迫害

佢都幾慘做乜都俾人屌

講到尾咪香港隊冇form

好狗
仲講出黎

成班仆街仔

一年踢咁少國際賽想有咩form

Ngan Lok Fung
究竟電竟依條路啱唔啱我呢？🤔
#hkpl #playfromhome

Kwan Yee Lo 打咩機都啱
Ngan Lok Fung Kwan Yee Lo 開心鬥一番
Kwan Yee Lo Ngan Lok Fung 4:30am先開，要就返個

Ka Wai Lam 睇吓你拎幾張黃牌
Ngan Lok Fung Ka Wai Lam 可能直紅呢😏

Pak Hang Chan Vito Tsang Kin Fong呀晃幫我砌低佢🙆🏻‍♂️

曾健晃仲係飛馬咩

係個post 未出現之前我以為佢退左休

fifa專員

卓卓批評，港足每次比賽前的集訓時間往往不足一週，領導層卻奢望要得到好成績，「無可能囉，起碼要練兩星期。你知唔知，印度隊去巴塞隆那練一個月，人哋係真係備戰。」「我唔係話唔專業，但可以做得好啲。」他認為集訓不足，令球員的心理質素受影響，「你同自己講要贏，就可以贏到，對西亞唔一定就係輸。」

卓卓表示沒有留意《逃犯條例》修訂事件，但對警察卻嗤之以鼻，「每一個國家的警察都係不好，都係咁樣濫暴，好離譜。暴力越大，反抗就越大。」

卓卓又按奈不住說，「中國永遠只會係中國，香港永遠都係香港」。他認為香港擁有獨特文化，內地絕對無得比，「上海都取代唔到香港，你明唔明？即係我來自喀麥隆南部，阿古沙來自北部，大家文化都唔同啦。」

如果有問題問淆演，記得今晚7點前去嗰post度問啦

呢個真，次次睇港隊都有個感覺係每個球員都唔知隊友點行點走，所以多數高Q或者傳最近個一個隊友。

【港足專題．青訓路向4】小將為何哭了？ 本地教練眼中五大難題

01即時體育

撰文：高詩琦
2020-04-12 09:05
最後更新日期：2020-04-12 12:31

上一集提到足總技術總監艾拿臣談及香港足球青訓發展的種種限制，很大程度源於香港既有文化，「冰島式」青訓自然無法直接套用。在香港土生土長的教練們，則在更了解本土文化限制下，掙扎求存。

最後一集，訪問對像是香港足總教練余小資，他的名字對球迷來說或許不算熟悉，他與張健峰是足總僅有的兩名全職本地教練，不是紅褲子出身的他，如何會成為成年代表隊的教練團之一？在香港青訓圈子執教十多年，他又有什麼體會？

攝影：黃舒慧

雖然並非「紅褲子」，但余小資約20年前曾是愉園青年軍，景仰一隊的蔣世豪、羅繼華，卻因當時球市步入冰河期，無奈放棄踢波，轉任教練，以另一身份實現貢獻香港足球的願望。

小資sir由17、18歲時協助屋邨社工教導小朋友開始，一步步執起教鞭，如大多數香港足球教練一樣，逐步考取教練牌至亞洲足協A級教練牌照、由興趣班、區隊教到球會，跨過「不是紅褲子」的障礙、曾放棄教練工作最後仍回來，在元朗當過助教、於傑志教過青年軍後，終獲前香港青年軍教練沙維邀請，成為足總全職教練之一，去年香港隊出戰世界盃外圍賽，也看到他的身影；若賀歲盃能如期舉行，他亦是主教練之一。

成年隊資源充足、雲集香港最精英的職業球員，教練即使不是職業球員出身，只要盡心工作，球員也會以專業態度跟從或討論，青年軍卻完全是另一個世界。去年帶領香港U15出戰亞洲U16足球錦標賽外圍賽（亞錦外）的經歷，令他極其深刻，亦更體會到在香港做青訓的各種挑戰。

香港U15去年由余小資及張健峰領軍參加亞錦外，儘管賽事本身不算太受注目，但有過鄭展龍一輩「黃金世代」在2013年打入決賽周，加上賽事有直播，小將們仍受球迷關注。遺憾地，即使連勝新加坡和關島，最終面對強敵朝鮮仍大比數落敗，未能晉身決賽周。

回到香港機場，大半隊球員都哭了，球迷看到的只是表面的成績和比數，余小資卻在想：「我們的青訓如何才能做得更好？」在青訓圈子十多年，他觀察到5個難解問題。

香港隊在最後一戰對朝鮮，對手進攻不拖泥帶水，意識、技術、配合都高出許多。余小資回想，朝鮮在2018年一場U15賽事（FIFA Forward Development Programme EAFF U15 Tournament），與日本合演了一場水平接近成年層次的賽事，兩軍最後踢成1：1，令小資留下深刻印象，也意識到香港與日、朝兩國青訓水平差距極大。

到底差在哪裏？余小資認為，其中一點在於香港青訓「各有各做」，沒有統一風格，「朝鮮對日本賽後，我曾與日本隊教練傾談，他說球隊由集合到賽前只一起練了幾課，但踢起來卻像夾了好多年，這是因為整個國家的系統和方針都一樣，球員一落場，就知道彼此要做什麼」。

足總早在2015至2020年的「五年計劃」大綱《力爭上遊 萬眾一心》中，在「青少年發展」一項內點出當時（2014年）情況，「教學、訓練和比賽的質素迥異，沒有一套認可的足球風格或相輔而成的教練課程大綱」，並提出「教練們應該採用全港足球課程，讓麾下球員獲得更具結構性的教導」。余小資回想，時任港隊主帥兼技術總監金判坤領導下，各代表隊梯隊會作恆常訓練，「幾年來都建立了一些事」。

現任技術總監艾拿臣也延續理念，新一個五年計劃《展望2025策略計劃》中，已為不同階段梯隊定下「香港標準訓練陣式」──U10至U12以7人制式培訓，以3-2-1陣式作賽；U14或以上踢回11人的4-3-3陣式。困難在於執行上，余小資說：「為球會設定了指引，但問題是球會不一定要跟隨。」這又引伸另一問題──缺乏一個一致的目標。

二：爭勝大於培訓 沒有一致目標

「青訓」是大框架，實際做法形形式式：區隊青訓、港超球會的梯隊、足球學校、次級聯賽球會、各種興趣班和訓練計劃，教案不一、教練各施各法。然而香港社會求「即食」，不是每名投資者都願給予青訓最需要的「時間」。

上一個「五年計劃」的建議，是「應該著重球員發展多於『不惜一切代價爭勝』」，然而現實似乎相違背，余小資坦言：「香港很多人有心投資青訓，但目光未必長遠，下一步已經想拿到成績，令一班球員難有時間成長。」在他觀察中，越南、柬埔寨等國家在統籌青訓方面，或許沒有雄心壯志的計劃，有的卻是耐性和信任，「他們碰巧也是找日本教練幫忙，做一些階段性的計劃，但不會是一個月、一年後就有成果，需要更長時間」。

《展望2025策略計劃》列明，香港足球代表隊應「集中提升質素，不講求國際足協排名」，但又如何能規管球會青訓、足校？何時才能等到香港球圈團結的一天？

有些國家經濟不好，即使有場地質素也差。香港的場地不是最大問題，雖然有時要炒場，但至少能炒到，有些球隊即使有場地，出席率也好低。
三：有場地 奈何球員不練波

坊間常將香港足球發展不佳歸咎於欠缺場地，在余小資眼中卻另有問題：「有場地，球員出席率也很低。」代表隊「叫座力」高，但作為青訓基礎的區隊卻是另一番光景。小資多年前執教過屯門和葵青青年軍，「普遍一星期兩課，球員會選擇性來一課；若有三課則來兩課」。

不投入，說到底就是練波誘因不多，球員升中學後學業有壓力、也不乏選擇：「經濟較差的國家娛樂不多，球員可能覺得能投入踢波已好開心，香港則有很多選擇。」在香港能輕鬆接收全世界資訊，也令小球員們有比較，「他們知道外地球星收入高，但在香港踢到一定水平，收入也不及」，聽起來幼稚卻現實。誘因不大加上學業壓力，小將不練波，還談何職業。

四：青訓水平參差 出外慘敗才醒覺

以上種種因素，引致高水平球員不足，亦衍生怪現象，余小資說：「有趣的是，最高水平的球員往往集中在幾支球隊，結果青年賽事中，來來去去只有兩三支球隊較強」。

強隊動輒大炒對手十多廿球，青年聯賽無競爭性可言，「球員平日比賽沒遇到問題，結果想在訓練中提點他們一些事，他們就不會在意」，直至赴海外作賽慘敗，才會短暫醒覺，「但過一段時間，他們又忘記了」。「塘水滾塘魚」之下，小球員難進步，許多在青年時期曾被視為「明日之星」的球員，最終亦無法在職業世界發亮。

余小資無奈笑說，球員的心態「逼唔來」，但會盡力勸說、教導球員如何分配時間，「有幾多人跟隨，我就教這班人」，同時也做好本份──按球員年齡階段，灌輸相應知識，「黃金年齡是9至12歲，若這個年齡能灌輸一些合適的東西，效果會相差很多。我們內部會做評估，有些球員即使現在不太叻，但好肯學、吸收得快，他的進步可能會比本身很叻的人更大」。

若真的喜歡踢波，想踢得更好，一定要付出時間去練波，這是很基本的，最終是否跟隨，就控制不到，有幾多人跟隨，我就教這班人。
五：社交網絡發達 如何處理吹捧與批評？

透過領香港U15出戰U16亞錦賽外圍賽，不但球員在學習，教練也在學習。過程中，余小資發現一個教練班鮮有提及，卻大大影響球員心理及表現的因素──社交網絡。

「踢完第一場（對新加坡）贏了，網民就覺得他們好叻，有機會出線，接着有人點名稱讚不同球員，球員就會『飄飄地』，第二場對關島，他們的表現不及第一場，結果出現很多負評。」球員表現下滑，小資與拍檔張健峰才開始了解社交網絡的威力，「原來球員覺得這是人生第一場大型比賽，之後看到報道，發現原來全香港球迷都在談論自己。結果明明第二場對手很弱，表現卻不佳，最深刻是去到一個位，球員開始不願射門，當時我也有點忍不住去想，到底他們想不想入波？事後才發現，其實他們給了自己很大壓力」。

張健峰與余小資成為唯二足總本地全職教練，擁有多年職業球員經驗的他，與球員分享如何面對外界評價。（HKFA）
張健峰與余小資成為唯二足總本地全職教練，擁有多年職業球員經驗的他，與球員分享如何面對外界評價。（HKFA）

對心智未成熟的球員來說，網上批評是利器，盲目吹捧禍害更甚，「其實這對球員很不好，尤其不是每個教練都會很著緊這方面的教育，甚至有教練為了令球員留在自己球隊，成為（吹捧的）其中一份子」。

結果在第二場結束後、最後一仗對朝鮮的「生死戰」前，小資與張峰特別觀察一番網上言論，再輔導球員，尤其踢過多年職業賽的張峰更懂得如何應付評論。球迷有評論的自由，全世界均是如此，作為球員，必需以正確心態應對，「球迷說話不用負責，說一句『那個球員是垃圾』，那位球員可能會哭一整晚，但其實不能將這些說話放在心。作為球員，做好教練的指示已足夠」。最後賽果不如意，但將帥都有所成長。

辦法總比困難多 做教練就是堅持再堅持

余小資從指導屋邨小朋友開始，一步一步成為代表隊梯隊教練、更加入成年代表隊教練團，縱使當初未能成為職業球員，今天已用另一方式一償心願，「能參加香港代表隊的工作，對很多香港教練也是夢寐以求」。

香港足球是負能量集中地，卻總有人願意留守，余小資回想香港U15戰敗後的眼淚，令他感受到球員的著緊，他對未來，還有更長遠的目標：「現在正在培育的香港U12，希望到下屆他們踢亞錦賽時，真的有能力、有決心去踢，希望有這一天能看到他們爭取出線」。

沈國屍，不了

記得唔好再屌啦各位
要讚多啲佢哋

【港超聯Play From Home】抽籤結果及有獎遊戲

抽籤結果出爐啦，好多人見到尋日個post都知道球員代表會用PES去分勝負。如果大家都想同球員一樣，喺遊戲上面用愛隊比賽，就講低你最想睇邊個入決賽啦！

遊戲玩法：
1) Like呢個post；

2) Share埋呢個post；
3) 喺留言欄打低你最想睇邊個選手入決賽，同埋講下點解；
咁我哋就會選出最有趣嘅三個留言，成為得獎者。
每位得獎者將會獲得PS4版嘅eFootball PES 2020一隻。

而港超聯Play From Home嘅初賽同八強賽事將會喺星期三嘅夜晚上演，到時記得留意啦。

#HKPL #WFH #Pl

好撚洗版 d新聞全文唔好quote晒好唔好

屋企冇ps4

貼全文ok
回覆盡量唔好quote

Agger 仲有唔好重覆

消息指，足總已向港超聯球會提出比較明確的計劃，暫定九月初進行19/20餘下44場聯賽及三項盃賽決賽，目標在11月初完成球季所有賽事；而下個20/21球季暫定11月底展開，惟一切要視乎疫情在未來幾個月能否受控。

好事，希望開到波

足總高層經研究後認為改隨亞洲聯賽賽季問題比較複雜，故不會採納此建議。有董事及球員認為賽事在夏天進行，天氣炎熱，要顧及球員健康，另外，賽事也有可能受颱風影響。

港超聯球會對足總終有具體指引表示歡迎，部份球會已讓外援及入籍兵離港。消息指，足總不建議餘下賽季重新註冊，希望球會與球員商議延長合約，而球會可趁此空檔與球員商討。

依家先知夏天熱用腦諗下都知啦

暑假夜晚ok既
不過唔比打鼓

得5個場踢到夜波

有用個腦諗下既都唔會提議年度制

跟年度制
香港球員會易啲去中超中甲/東南亞聯賽外流
亞協分組賽六月尾先完
體能都會練好既 我唸

球迷耐熱度都會增加

只會更少球迷入場，除非全部直播都要收錢啦

但係環境配套 氣候唔允許呢

我以為條友走咗佬
原來重教緊

咪L搞la diu

越搞越衰

如果要保留今個球季 九月開波
下個球季就要半年内踢哂

學尼加拉瓜踢一週雙賽

卓卓開地圖炮屌晒全地球狗隊
ACAB

味踢多啲lol 當練體能

個教練似乎都幾有心

1週雙賽其實好平常
輪換+train埋啲後備

01

因疫情暫停到至少9月的港超聯，足總早前收集參賽球會的意見後，已向眾港超球會提出初步復賽建議，詳情仍待商討。

足總的初步建議中，包括今季及之後兩季的賽期安排、升降班及退賽處理。

據消息指，足總今日已向球會提出復賽初步建議。消息來源稱，足總認同未有足夠條件在短時間內重啟賽事，建議在2020年9月中下旬重開今季聯賽、並在11月初完成球季，不設升降制；再於2020年11月下旬展開2020/21球季賽事、預計2021年6月完成球季，再下一個球季（2021/22球季）亦會在9月至翌年6月進行，建議球會盡早與球員調整合約。

上次足總盃份禮物到宜家都未收到

專欄輪住嚟 陳文俊波馬通識幫到手
04月12日(日) 20:30

冠忠南區主席陳文俊（MC）好幫手，東網嘅馬經寫專欄《波馬同樂》，每逢跑馬日嘅前一日，同馬迷分享吓揀馬心得，同一啲球圈、馬圈趣事同消息。

周六（11日）出嘅《波馬同樂》，MC除咗推介咗周日（12日）沙田賽事第8場三班1800米嘅心水之外，亦分享咗本地球圈嘅消息。喺啱啱過去嘅星期二前，各間港超球會都已經書面向足總表逹咗，對於點安排今季未踢晒嘅賽事，同埋下季點搞嘅意見，而足總收集晒再消化咗之後，就初步定出咗3個方向，會喺嚟緊呢個星期會開嘅董事會度再討論。

嗰3個方向係咩呢？第一個係足總唔會喺今年9月前安排任何賽事；第二個係希望可以喺今年9到11月期間，完成埋今季淨低嘅賽事，同喺11底展開新一個球季（賽期預計係2020年11月到2021年6月）；第三個就係唔建議喺下季就轉年制。

MC就話雖然啲方案未過董事局，但係最低限度都畀到球會方向，等啲球會知道點樣去處理擺咗喺眼前嘅問題，好似外援啲外援返祖家、解決球員嘅合約等等，仲可以有足夠時間去諗下季點搞，比起之前日日望天打卦、等運到好好多。

其實，雖然10間會各有各意見同諗法，但係就肯定有一個共通心願，就係由「貝生」領導嘅足總，可以盡快做到決定。

「大頭」
From:

中左咪送比想玩嘅巴打囉

今次呢個機會都唔轉
咁如果以後想轉嘅話又唔想有空檔期 咁係咪又要等下次武漢肺炎?

打鼓好似係跟個場 唔係睇時間

唔轉咪得

the heck

點解要轉 7-8月踢波你想D球員中暑？

台灣個垃圾足總學下香港足總la

畜力R&F自己播左三年香港足總都冇起訴個，依家台仔播一場小野la

嘩

無悔疫市開餐廳 劉浩霖跨悅困境

「一場毋須犧牲的勝利，的確讓人享受，但若然你曾克服過困境，滿足感會更大！」估不到西班牙中場大師「小白」恩尼斯達這番話，對冠忠南區中場劉浩霖的影響如此深遠！「阿霖」在今年2月新冠肺炎疫情爆發之際，斥資20萬與3位友人創業，在元朗建業街經營西餐廳「肆悅」。「我咁大個仔第一次做生意，點知開始無耐疫情就失控，我冇後悔，只係有啲擔心，希望多啲球圈人士入嚟捧場啦！啲嘢好好食㗎！」

本地波曾有不少名將因爛玩、嗜賭或好杯中物，致退役後生活潦倒；但其實在當弗之年，便開始為未來打算，如前港隊隊長陳偉豪般「一身牌」者，亦大有人在。平日球場上表現沉實、攻守兼備的27歲中場球員劉浩霖，場外雖未致沉默寡言，但都屬心思細密型，今次逆市創業，絕非一時衝動。「首先屋企人同女朋友都好支持我，趁後生咪試吓囉，唔通等老咗先試咩！我哋4個股東諗法都差唔多，所以開始到依家都好夾，大家都唔怕蝕底，一心想搞好佢。」

事事一腳踢求業主減租

就是這份不怕蝕底的精神，「阿霖」每次返到「肆悅」總會化身變形金剛，由門口帶位、廚房雜工，到洗碗、水吧、上菜，只要知道哪個崗位缺人，他都會第一時間補位，跟在場上比賽一樣機動。「始終做生意都係為咗將來，所以我哋都無後悔喺疫情之下開始，只係有擔心好正常。好似營業額得千零蚊嗰日，我哋就腳都震埋，心諗淨係舖租都成5萬蚊，點捱呀！」疫情之下，加上港府對食肆施行的種種新法例，生意自然難做，「阿霖」謂他們都曾經向業主求助，希望可以減租，但暫未有答覆。

「阿霖」提到當初與3位股東開會談大計時，彼此都有一個心願，就是希望見到來幫襯的朋友或食客，可以在近年的社會氣氛下，開開心心大快朵頤。「所以舖頭名用咗喜悅個悅字，同食肆個肆字夾埋，『肆悅』個音又四月好似，好順口，希望嚟食過或者行過都會記得個名。」

佳聯元朗前季勇奪「高級組銀牌」冠軍，有份入波的「阿霖」毫無疑問乃「橙軍」捧盃功臣，但「肆悅」開張近兩個月，他仍然未有向一班昔日戰友提起。「唔好意思嘅，好似特登叫人嚟幫襯咁，加上依家個環境，唔想令人為難。遲啲吖，遲啲等疫情過去，會推出自己友折頭，凡係球圈人士都會有9折，到時先嚟幫襯，好好味，好抵食。」「阿霖」笑說。

劉浩霖誠意推介
肆悅芝士雙層100%鮮牛肉漢堡

「上一手做嗰陣行高價扒房路線，我哋頂手之後，『肆悅』係走價錢大眾化小店Feel。而呢個『肆悅芝士雙層100%鮮牛肉漢堡』，係我哋嘅誠意推介，賣128蚊，出面呢個價錢好難食得到100%鮮牛肉整嘅，暫時呢個係最客叫過嘅，真係要嚟試吓！」

劉浩霖Profile
身高：1米68
體重：63公斤
位置：中場
出生：1993年1月22日
球衣號碼：8
曾效力球隊：
東方沙龍、黃大仙、
夢想駿其、九巴元朗、
陽光元朗、東方龍獅
現效力球隊：冠忠南區
今季上陣：13場/入1球

搓手液一早收到了
PM港超page啦

細fb page fb live轉播冇直播嘅賽事俾人出信警告侵權
講到尾都係欺善怕惡

屌 咁富力係咪可以有番個主場

好評!
2020-04-05 0 瀏覽
高質茶餐廳! 雞扒 意粉 餐湯都非常好食好飲。

D雞扒豬扒全無臭味，少見。
D丁麵送到黎果陣好有彈性，佢地識得淥到半生熟就起，湯分開上。
凍檸水既糖水份量係足夠既，可以飲哂成杯。可樂係成罐比你，好。
價錢相宜份量又足。一盒雞扒腸仔意真係食得飽一個人。
題外話/補充資料： 佢地既 公司丁麵 即係 豬扒火腿蛋麵，但佢地無寫明。

本身轉就係on9

應該係講依場，應該航源搵間有線電視台(上年播木蘭聯賽)直播
陰謀論，唔知係唔係借刀清算舊勢力

Q：有什麼嗜好?
陳婉婷：鍾意踢波，嘆咖啡，聽慢歌，睇勵志書同勵志片😂 偽文青🤞🏾，仲鍾意同好朋友傾偈玩遊戲，會好嘈😆

Q：幾時再有外流好消息？
陳婉婷：原本幾個月前會跟中國足協續約，但受疫情影響，一直推遲。我自己亦有三個外國的面試機會，可惜同樣因疫情而等通知，所以我都未答到你😭 希望盡快落實新工作有好消息🙌🏾

Q：你覺得作為女性教練帶男子足球隊，比較起男性教練有冇什麼困難？有冇試過遇上一些印象深刻的的事情？例如在更衣室？
陳婉婷：有呀，更衣室有好多野睇架🤩🤣主要困難係男女本身思想上有不同，加上我並非職業球員出身，較難明白球員所想，感恩助們一直幫助。而且有時球員會有情緒，試過出口又出手，我當時就有點唔知點算，因為唔夠佢哋打😅

Q：做球員和做教練在心態上有咩唔同？到而家為止，你享受做球員還是教練多一點？點解呢？
陳婉婷：我自己感覺上，做球員會睇到自己多於球隊，較著重自己想法和感受，爭勝心亦好重，較情緒化。當做左教練之後，就學識面對得失成敗，處之泰然，而且會將自己感受擺喺後面，處事會以球隊同球員既感受和利益為先，所謂大局為重，感覺上自己成熟左。有得揀，我當然希望做球員，踢波好開心好享受，不過香港冇職業女足，所以未諗過要做職業球員。

Q：你會唔會係更衣室鬧球員打得唔好？
陳婉婷：我一般好少鬧球員，我認為激勵比喝罵較大作用。通常會較易令我嬲既係態度問題，記得2016年贏左聯賽冠軍之後，最後一場對傑志例行公事，上半場已經輸幾球，我半場就會好嬲，因為係態度同專業問題。

Q：請問你現在你在大陸執教國家隊女子隊有冇什麼難忘事件？想問下你會否回來執教港超球隊？你執教哪支港超？點解？
陳婉婷：我現在留在香港，因疫情關係，未確定是否回國家女足隊，謝謝關心。其中一樣難忘的是球員非常有紀律，服從性很高，但對我來說在球場上過份依賴，不夠自主，所以我要經常以情景式和問題式去訓練，但她們其實也很可愛😍 我暫時都希望在海外發展，所以未必會留港呢😅

Q：世界上由女性帶領男子職業球會的例子仍然很少，原因何在？又是否覺得發展受到限制？
陳婉婷：首先，不少國家仍存在男女不平等的文化，而且足球本來是男性主導的運動，女性教練未必容易得到機會和信任。即使美國、日本女足取世界冠軍，地位和薪金水平在國內與男足仍有後大差距。我認為是機會和認受性不足是主因，所以我是很幸運的一位。

Q：有冇暗戀過邊位球員? 幾時結婚？
陳婉婷：當係呢個圈愈耐，同啲球員愈熟，就真係好難會”暗戀”到佢哋🤣不過欣賞既球員就有好多，我會較鍾意踏實同態度好既球員，而我亦發現啲球員結婚生仔之後會更有男人味😂我自己就未有打算，事業心重，可能最後會同個波⚽️結婚❤️

Q：請問若果想提升香港女足到日本女足的水平，有那些事情是可以做的？
陳婉婷：日本的女足歷史悠久，文化亦不同，要追趕日本的水平有難度，因為自己進步的同時，日本都在進步，例如日本的女足職業聯賽即將推行。香港女足面對硬軟件不足問題，但近年已飛躍進步，青訓日漸見成果，相信五年後更為顯注，我們需要再推廣女足普及化，增加足球人口，提升不同組別的聯賽水平和競爭性，鼓勵女足成為教練包進修，幫助球員外流等。

Q：有冇諗過同黃耀富合組球壇twins？😁
(Niko Wong：搵埋家耀，新草蜢🤔🤔)
陳婉婷：記得唔知邊日，突然有一個人話我同富哥好似，之後有一百個人都話似。有一日楊正光Sir 係球場又話介紹我細佬嘉耀比我識😅 其實同兩位相似都係我光榮，希望有獵頭公司睇中我地三個，可以出道🤞🏾

Q：妳心目中港超最佳11 人，你會點揀？（包括以前）
陳婉婷：

Q：陳教練，課室足球理論，同實際教一隊職業波，分別係邊度？
陳婉婷：現在足球涉及很多不同層面的知識，例如運動科學、體能設計、營養學、運動醫學、管理學等等，作為專業教練要具備相關知識。但肯定的是，很多運動都不能紙上談兵，所以實際經驗和場地訓練、比賽尤其重要，教練需把知識運用到球場，但足球是千變萬化，不斷更新，而且每支球隊的背景、球員又不同，所以教練最重要是懂得因材施教，危機處理，臨場應變，仲要有個人領袖的風格和修養。

Q：香港女性喺職業球壇算係少數，牛丸你覺得一個小眾喺大圈子立足，應該要證明自己獨特性，定係應該證明自己同其他人同等呢？
陳婉婷：問得好，我認為人唔應該劃條線比自己，大眾定小眾係睇你自己點睇。作為教練，無需刻意証明自己是獨特或平等，足球世界有能者居之，愈想証明自己會愈失去自己，而且光芒應該係比球員唔係比教練。做教練要以平常心做好自己的工作就很足夠了，別容易受人影響，更不應把別人問題變做自己問題。

Niko Wong：牛丸，你最欣賞既左腳球員係邊個 🤨🤨
陳婉婷：富哥又比考驗我, 你隻左腳已經99分,不過大眼仔就多你一分😜

Q：帶隊最難忘係邊場比賽呢
陳婉婷：亞冠第一場作客恒大輸7:0，兩個紅牌，場內外、賽前賽後都好多事發生，好深刻，因為自己冇2nd plan, 冇預計過會咁，雖然好痛，但人生需要從失敗中學習，知道自己係幾渺小

Q： 你覺得香港足球應該要朝著什麼方向前進？有咩建議比現在處於青少年階段既球員令佢地放心踏入職業足球路？
陳婉婷：香港足球的踢法係跟日本定西班牙定其他，我覺得不是最重要，但需要既係長遠同團結，而家我哋連對南亞球隊都好吃力，東亞西亞更加距離愈來愈遠，搞好青訓需要球會同足總共同努力。要令球員放心入行，需要有平台比佢哋比賽，要睇到有機會踢具水平的比賽及外流，最重要都係聯賽同球會要有專業的管理，薪金和保障制度要完善。

荷西安祖真係幾可惜

路邊社Facebook 消息：

據報試腳是港超球員，今天航源比賽時，他今日有在球場睇波

本地足球fb grp:

港超球員，今天航源比賽時，他今日有在球場睇波，但不知道有沒有簽約，佢帶咗兩個人去，唔知係唔係都係試腳

又唔係on9, 如果成個亞洲都係年制既的確係就到d洲際賽事

但之前有巴打講日本都想轉跨年制同歐洲接軌，只係JFA唔比，到時如果東亞主流聯賽都轉跨年，香港唔通又再轉返跨年制咩

其實香港球員係點入到境？依家台灣唔係禁曬咩

KamKang Ho
睇完四輯大輝主場，有感而發：
四位嘉賓都是足球界重量級人馬，包括，足球界金牌領隊和總監，現任主席，前任主席和前任董事和副主席，四位嘉賓都有一個共同點，就是批評足總辦事不力，但沒有人講過足總做過咩好事，真係覺得有點怪，除第一位(梁守志)沒有參加過足總內部事務之外，其餘三位都身居足總領導層人物，我就想問，你們都同聲指出足總的不是，難道你們不雖要負責嗎？真係(誰之過)

who?

之前傻邦個最佳11人都有佢份，牛丸又有！話說便宜家踢邊隊？

工作簽證
但都要隔離14日先

依家佢已經可以係球場出現，即係之前已經隔離左 14日

諗起張 76之前ig向球會告別，諗緊佢係咪有其他出路，正常頂多係話半年後見

佢肯去TW?

【港超聯】足總提聯賽重開建議 擬9月復賽11月尾開下季
April 13, 2020 體路

【體路專訊】港超聯自3月尾再次停賽至今一直未能復賽，重開日期亦繼續在討論之中。足總早前以書面方式收集球會意見，據了解在今個周末向各球會提出一系列復賽建議，當中包括在9月至11月重開今季並在約3星期後展開下季賽事，以及不會紀律處分選擇退出今季的球會。

足總原定上星期二舉行會議商討復賽安排，但最終改以書面形式收集球會意見。據了解，足總在周末向球會提出復賽建議，當中提及今季及往後兩季的安排。據悉足總認為現時未有足夠條件在短期內重開賽事，並了解球會及球員的困難，建議在9月中重開今季餘下賽事，目標在11月初完成44場聯賽及3場盃賽決賽，同時取消升降制一季。下季就會在今季完成後3星期開始，並在明年6月完季，2021-22年球季就在明年9月至22年6月舉行。足總又建議夏季轉會窗延至今季最後一場賽事後生效。

香港飛馬日前已表明不會參加重開的今季賽事，足總亦有在建議中提出解決方法。據了解足總通知球會若因疫情而要退出，需要在今個月內書面申請，並引用聯賽章則指不會對球會作紀律處分及保留下季參賽資格，不過退出的球會在今季的賽事及賽果就會被取消。至於提早落實「展望2025策略計劃」中更改賽季週期的建議方面，據悉足總認為會對整個足球界造成影響，希望在有充分諮詢後才作改變。

文：麥景智

想升個隊無得升?

依家呢個時候一係無波踢無收入，一係去其他地方踢維持收入

有得踢台甲都好過冇，最多半年後再重返港超

Unionistas de Salamanca CF
西乙2

其實台灣企甲轉會窗已經關咗
source: 北市大同FB

失業球員好似可以

晉峰？
但依隊今季港甲成績一般般

又唔係職業聯賽 邊會有分失唔失業球員

你又啱，但台甲11/6開返轉會窗可以再加盟
反正飛馬果 d 11月下季港超先有波踢

體路

香港飛馬日前已表明不會參加重開的今季賽事，足總亦有在建議中提出解決方法。據了解足總通知球會若因疫情而要退出，需要在今個月內書面申請，並引用聯賽章則指不會對球會作紀律處分及保留下季參賽資格

上面咪有人post左lor

推post還推post
咪撚成日一段新聞斬幾段post啦
又重覆post新聞

New name: repeat news 聰

球圈消息指，包裝大王一度向友會Sell橋，認為轉制之後可以幫助有份踢亞洲賽的球會爭取好成績云云。只是友會一句說話已經拆台，就是「你踢亞洲賽，關我咩事？」箇中潛台詞，就是「為什麼要為了有份踢亞洲賽球隊的事情，就要犧牲另外8支球隊的日程去遷就」？

who包裝大王

呢個?

今次佢又錯唔晒

陳曉明都反改制wo

梗係有得踢亞洲賽其中一隊啦

傑？之前有提議過足總改制

Remi Dujardin officially joins HIFK

又有香港人外流，今次係芬超！

22歲中場球員杜國榆（Remi）日前透露，自己已加入芬超球隊HIFK，待當地足總完成手續後便告正式加盟。

芬蘭足總宣稱當政府撤銷「禁聚令」後便會盡快恢復球賽，他本人亦十分期待：「呢個國家係一個促進我成長嘅地方，我希望情況會快啲好轉，冇波踢嘅生活真係好奇怪。」

From:

件件咪講左佢改變唔到足總就離開

【啊廷與兒子】
無論係練波，加操，食飯，甚至係換衫... 大家都總會見到孫銘同啊廷成雙成對，就像孖公仔報喜... 唔通佢地兩個... 嘻嘻？

我撐本地波

#諗起一首歌 #我叫啊希啊 #好兄弟姐 #難兄難弟 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #我撐本地波

如果係Facebook段嘢好難解讀出「佢係反對改制」㗎喎
只係好一貫地好多理論，列出哂所有改制要考慮嘅因素

睇留言佢都係關注返啲場地質素多啲添

不過巴士的報篇文入邊介紹改制部份有好多直接改寫曉明Facebook post就真嘅

巴士的報講港足講到咁深入好少有
令我諗起舊年成報話守志會入魚丸

上次伍羅一齊發炮，講足總內部排擠佢哋兩個「特別顧問」

小kidchild

我想問呢 點解你係隻雞嚟嘅

今晚8點截數

【武漢肺炎】港超聯爆欠薪問題 某地區球隊三月冇糧出

港超聯受武漢肺炎影響，除聯賽停擺，或延至9月始復賽，近日有傳由國內贊助商支持的港超聯地區球會，因贊助商資金周轉出問題而拖欠球員薪酬情況，該隊外援表明取回餘下合約薪酬才返回祖家。

近年部份港超球隊獲國內贊助商支持，然而經過疫情肆虐幾個月，連國內贊助商業務亦受到打擊，營運球隊的資金受影響，早前傳出有港超聯地區球會於二月開始出現拖欠球員薪酬，至上月中才發放二月薪酬，而踏入四月中，受影響球隊仍未有發放三月薪酬的任何消息。受影響球隊目前已停止運作，隊內外援因未獲發放三月至餘下合約薪酬，以至未能離隊返回祖家深受困擾，並準備在復活節假期後約見會方高層，希望得到回應。

消息人士說：「該隊外援在疫情下，早前已安排家人返回祖家，自己留港完成賽季，但不久便出現遲出糧情況，三月中才收到二月份薪酬，目前仍未收到三月薪酬，而四月至約滿的薪酬何時發放更是個謎，該批外援表明要取回應得薪酬才會離港。」

除外援被拖欠薪酬，本地球員亦難倖免，有球員曾向會方了解遲發薪酬原因，獲得回覆是國內贊助商因疫情令到資金流動出現問題，故較預期遲發薪的情況，而球會正向贊助商了解，希望盡快解決拖欠球員薪酬問題。該區隊與所有球員所簽訂的合約至六月底才結束。

直接開名啦

同開名無分別

就係你蘋果咁都唔開名先衰

毒果

唔知係一間定兩間球會拖糧

點解Cathy Youtube channel咁少人subscribe?
連登毒撚全面進場啦好嘛
Youtube: Cathy Chek 植詠珊

另外根據足總的建議，今季將暫援執行升降制。如球隊有意退出今季之港超聯，需要於月底向足總入信申請，但不會有任何處分，球會亦可繼續參加來年之頂級聯賽。惟球隊今季的所有賽績將會取消，料對排名有一定影響。據了解，有球隊將會繼香港飛馬後，申請退出本季賽事，故今個球季要安排的補賽，料遠低於47場。

除咗韓仔重有外援咩
死左腳都差不多做腥港人

垃隊

由國內贊助商支持的港超聯地區球會呢？

佢仲有亞協喎，唔係連呢幾場都唔打呀？

開得成亞協再算

打假波唔見佢哋報 係咪打假波唔夠料報

成龍oppa心諗嚟到重拾二春，家下play9me?

我珊is watching u

成龍如果想留香港
應該大把隊爭住要

Oppa就難講

專欄輪住嚟 巴古沙重輩分當基保大佬
04月13日(一) 20:15

今日同大家分享吓其他嘢，相信好多球迷朋友都聽過，日本同南韓球員特別重視輩分，就算平日幾多嘢講，喺前輩面前就聲都唔敢聲，情況就好似金承龍嚟咗之後，金玟基成個人靜晒一樣。

其實，重視輩分呢樣嘢，絕對唔係淨係日本或者南韓球員，好似蘇沙、艾華頓、狄卡奧、基爾頓同杜馬思，見到法比奧嗰陣，一樣好似啲百厭仔見到老竇咁，乖晒！而「大頭」今次想講嘅係巴古沙。

「大頭」曾經聽巴古沙講過，佢細個喺祖家踢青年軍嗰陣，喺看台睇住場上面代表球會出賽嘅基保，對眼就好似着咗火咁，當時成班細路一人一句，話將來要好似基保咁成為偉大嘅球員。結果，巴古沙足球生涯初期，基本上都係跟住基保條路行，前後腳去馬來西亞踢波，亦前後腳咁嚟香港加盟南華，之後好長時間都一齊喺港甲度過。

過咗咁多年，巴古沙仍然當基保好似大哥一樣，依家喺檳城定居同做生意嘅佢，之前就招呼過基保一家四口去佢嗰邊吃喝玩樂。今年2月頭疫情開始嚴重，香港人要四出撲口罩，巴古沙知道之後，就應承會幫手，點知嗰時已經有唔少人喺檳城掃罩，佢見撲唔到，就叫老婆喺沙磱月嘅外家幫手，最終搵到兩大盒。好記得當日佢一知道有，就打畀「大頭」話：「搞掂，叫基保唔使擔心，我會立即寄畀你，你收到幫我攞畀佢。」見你咁有前輩心，幫手做吓速遞又有乜所謂呢？

大頭
From:

港超其他隊好可能揾佢
其實佢 cv幾好係上一隊出得少同年紀比較大，技術港超計好出色

Ff緊王維基做白武士 反正都係綠色

畜刀隨時好似舊年搶igor咁搵佢過檔

守拙想訪問俊立

HKTV大埔

我珊忠實fans

支持cathy
幾時返黎講波呀

77台發熱發亮緊啦
見到佢成日同d細路仔玩

大埔總監兼主帥馮凱文昨晚（13日）證實消息，並謂理解球會狀況。消息指，大埔因為中國內地贊助商資金周轉問題而「拖糧」，3月的薪金最快會在今個星期內發放。

【港超聯】傳內地贊助商出問題 大埔證實遭「拖糧」

好熱鬧喎 l

認真下季叫宏大擺低1百萬先

【足球・專訪】Samuel Bensley望香港青訓追上世界步伐
April 12, 2020 體路

【體路專訪】香港，這個在地球上只有一個小點的城市，近一年來屢屢在國際新聞中出現，從社會運動到外國向香港借鑒防疫方法，香港人的確讓人引以自豪，香港的青訓足球運動也同樣如此。在港居住了三年半的英籍足球教練Samuel Bensley（Sam）為香港足球總會精英發展教練，他也帶著一顆香港心，孕育出不少港腳球員。

初來香港擔任草根足球經理的時候，他為之驚嘆：「香港的球場可以與市區這樣近，與鬧市相距不到10分鐘步行距離，就有10個連續球場，相信是全世界獨有。」Sam說的是跑馬地球場，當時的工作就是每天去不同球場觀看各區隊與球會訓練。到來香港前，Sam在北京已待上3年，對亞洲已有基本認識，而且他覺得香港像英國，很快已適應香港生活。

Sam盛讚香港足球U13青訓工作做得不錯，「U13（13歲以下組別）的訓練與世界級別距離不遠。」但他分享英國足球總會的一句話「Better education better football」，英國足球相信體學相長，球會以至國家隊的青訓都有專責部門為球員補習，以平衡學習和運動。但英國球會普遍會用mentoring（指導）多於tutoring（補習），在球員於功課學習上有困難時給予提示及協助。但礙於香港本土重學業的學習文化，青訓走到青少年階段就會流失不少球員。

從文化背景不同，英國與香港的足球學生也有差異，因而令教學方式也有不同。Sam謂：「英國足球小朋友自小以職業球員為學習前提，大多能夠自律，教練多用引導方法，誘導他們思考自發找出問題再解決。相反，香港小球員學習模式偏向直接，教練也要花心機在教學上，如何令他們集中、專心、守紀律，要用不同方法去刺激他們學習。」

Sam曾負責地區精英計劃，主要安排香港球員與曼聯青年軍交流。「那計劃是由香港派出港隊青年軍與地區精英球員參賽，對手有廣州及曼聯青年軍，合演一場四角賽。」地區精英是由香港18區經選拔後挑選出來的25位球員。「他們都是未經琢磨的鑽石，他們過去或許曾落選港隊，又或差一點就能入選港隊。透過那計劃把這班地區精英聚在一起，讓他們從集訓中得到成長。他們當中今天已有人成為港腳一員。」作為主教練，令Sam最為興奮莫過於看著年青球員「經琢磨後變成鑽石」擁有成就。Sam教授過的學生中，鄭進泓、張哲恆、鄭俊毅、黃獻中和楊紫彬也正走上職業足球員的路。

宏觀目前香港青訓系統，Sam認為還要花上努力去追上世界步伐，重點要改善教練質素和球員的比賽機會。「教練有責任要留意更多細節，學習更多才能因應每個學生需要因材施教。小球員階段以玩樂為主，觸球時間會很多，戰術在這階段是其次，目的為改善學生對足球的心態，不是為勝利而學習。同時，也要讓本土球員有更多外出對賽機會，眼光不止放在本土，而是應放眼世界。」

延伸至香港足球要進步，香港的確還有很長的路要走。「不論球員體能、營養、場地，以至球例，每一部分都是環環相扣，需要一同進步才行。」今年初提出的「香港2034計劃」表示會以香港標準訓練陣式4-3-3用作青年軍訓練，Sam並不完全認同：「陣式只是數字上的變化，球員在青年階段應著重基本功，嘗試不同位置，從中找出一套最適合香港的打法。如巴塞的小組滲入，皇馬的快速反擊等。」

可惜的是，港隊近月訓練已因疫情關係而暫停，Sam亦不被足總續約，將於今個月底後離任，Sam對香港足球的抱負留有遺憾，他坦言對前路有很多未知。但人生活著就必須面對許多無奈、人際關係、勞苦、爭執、離別、變故、失去等。就如香港人一樣，我們有時會退縮，有時或會做得過火，但我們都需誠懇面對，將沉重的事轉化成力量，再重新上路。

筆者衷心感謝Sam在這段日子對香港足球的貢獻。

頒發最熱血球迷獎

下年無超聯隊咪注資甲組隊
實有隊俾佢贊助

應該係因為冇咗 LCSD 筆錢？

（記者 黎永淦）

香港足球總會本周四（4月17日）將再次召開董事局會議，研究本季香港超級足球聯賽善後工作。據悉足總上周四（4月9日）已向各支港超球會發信，就各項建議收集意見。當中包括於4月30日前申請退出本季賽事的球會，將不會受到處分，及可保留2020/21港超參賽資格，不過該會本季所有比賽戰果都會取消，這也意味着本季爭標形勢將重新洗牌！

港超因為新冠肺炎疫情肆虐，本月4日宣佈無限期暫停，部分球會建議暫停到9月才復戰。足總上周發信諮詢，希望各會就各項議題表態。由於香港飛馬及標準流浪已先後公開表示會退出餘下賽事，足總就此定下期限，要求有意退出的球會在4月30日前入信申請，這樣便可豁免「秋後算賬」，及保留來季港超資格。

飛馬流浪退出 元朗懸而未決

根據足總賽事章則，退出球會的該季比賽及戰果都會被取消。本報昨日再向動向未明的球會查詢9月意向，大部分都表示參賽機會大，暫仍未向球員全數支付2月薪金的和富大埔也傾向參戰，唯獨佳聯元朗回覆，要待足總定出細節才會決定。

假若元朗、飛馬及流浪都一同退賽的話，爭標形勢將重新洗牌。在取消各隊戰果之後，重新修訂的聯賽榜（見附表）排名分別不大，富力R&F 6戰13分仍佔榜首，但已被理文及冠忠南區追至同分。至於東方龍獅亦與前3名一樣，失分數字與修訂之前沒分別。反而傑志因為曾在流浪及元朗身上失分，此情況下便會少失4分，將成為最大贏家。

此外，以傑志為首的少數球會曾建議，由2020/21球季開始，將港超改成年初開季的建議，由於牽連甚廣，未獲大部分球會和議。足總綜合意見後，初步建議約在11月8日完成今季賽後，休季3周便立即於11月底開始新一季，至翌年6月完季。

修訂的聯賽榜

榮光歸畜力

無人知之後發生咩事嘅

傑志 win蓄力已經可以後上反 cup
理論上

大陸水喉
幾時到畜力東方

紐約時報都在報導中職與台甲聯賽

一唔計d包尾隊，南區又上返第二

南區重燃爭標希望

rickyball

畜力最勁就係對弱隊一定冇甩拖，垃圾傑志可以對流浪都嘔兩分就知
南區對弱隊就算啦 舊年對凱景太經典

Ricky一早知今年會有支那肺炎
所以先輸比弱旅

得返呢7隊賽程會係點？邊隊要對愉園兩次？

ricky 是無辜的

畜力

恭喜香港得返1+1亞洲賽席位

亞協？

1亞冠1亞協

係喎要乘3分一

應該計下季

傑志或成最大贏家

繼續係【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節，今次邀請到效力和富大埔、有唔少球迷支持佢嘅「本地球員」中村祐人。大家只要喺周三（15日）晚上7點前，留低想問「中村」嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【.#AnswerPlease.】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答；雖然「中村」本身都識唔少中文字，但佢就想大家可以用【＃英文】留低問題，麻煩晒！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#AnswerPlease】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

Q：上個月出左糧未？

立立唔踢咩？

大埔又變欠薪隊 大陸資金

冇左成3隊 點解唔直接宣布完季 今季唔計數咪算囉 再攬落去真係沒咩意思 好似奧運咁 等疫情完左再開新季

01體育：

大埔總監兼主帥馮凱文今日接受查詢時證實有關消息，他指在現今疫情下，「遲咗少少有時都無可厚非」，自己對此表示諒解及接受。他亦透露，會方已向職球員派「定心丸」，指最快月中就會支付上月薪金，「贊助商叫大家唔使擔心，亦會繼續贊助到季尾。」而據了解，除大埔以外，仍有港超中下游球會還未發放上月薪酬。

奧運點同 港超踢左一半 杯賽踢晒

For the good of HK
除咗理文東方其他都退晒算啦
等畜力無得排第一
又可以保留番個決賽

球員半年無收入玩完la

同我衝破一百唔該

足總做過既好事咪就係ban左你呢件廢老

Source?

據了解，和富大埔的中國內地贊助商，疫情下資金周轉出現問題，有「拖糧」情况，在2月底才發放1月的薪金，球員3月的薪金至今仍未發放，部分本地球員未收到2月薪金。今季贏波或和波的獎金，至今仍未派發。據悉除了大埔，有港超中下游球隊亦未發放上月薪酬，2月的薪酬亦延遲發放。

oppa有隊要嘅 凱景囉

？？？？

返巴西？

打卡打深圳

第4輪大埔主場對魚丸未踢，第9/10輪對咗兩次白衫

係去支那定返香港

香港啦應該

佢做乜上返去

蓄力要練波掛

【港超聯Play From Home】初賽日

聽日就會係第一輪同埋八強上演嘅日子，將會喺5點開始喺港超聯嘅facebook播放，記得mark定時間睇你支持嘅參賽者啦。

#HKPL #WFH #PlayFromHome #EREsports #在家工作 #在家比賽 #在家睇波

球迷：傑仔，因為傑仔太可愛又得意嘅公仔又係傑志吉祥物代表着傑志如果呢隻傑志小雞雞有份打我一定好開心
傑仔 Kit Jai：小雞雞☺️
傑仔 Kit Jai：都話左我唔係雞🙃
球迷：如果你唔係小雞雞你咪就係叫藍鳥
傑仔 Kit Jai：麻雀嚟㗎...
球迷：唔明請你講清楚啲
傑仔 Kit Jai：傑仔是一枚麻雀
球迷：哦！原來係咁！

逼害
唔講都唔知原來係麻雀

屌你5:32笑撚到我gap gap聲

jackie chaaaaan~~ jackie chaaaan~

港超大埔受疫情影響延遲出糧
2020-04-14
tvb 19:12

港超仍未知何時復賽，衛冕的大埔出現「拖糧」情況。因為贊助商問題要延遲支薪，總監馮凱文表示不擔心球會財政狀況。

港超大埔總監兼主帥馮凱文說：「遲了大約兩星期，我覺得遲少許是合理，我諒解。也有跟球員說過，始終難免有些球員擔心沒糧出，會想究竟發生甚麼事。老闆叫我們放心，現在因為疫情影響，延遲少許出糧，託我轉告球員不用擔心。他承諾會出糧，並承諾九月如果重開，會繼續支持下半季，甚至繼續支持下一季。」

至於球員合約，馮凱文說會與贊助商及球員再商討，暫時未出現解約情況。下一步具體方案，要待足總落實賽程安排才能決定。

破百慶祝直覺佢會做痴線嘢

佢係咪低估咗港超痴線佬有幾鍾意佢

點解你會搵到呢d片

已訂

全力支持植詠珊做新一代NO.1 youtuber

球證醒目，由佢哋打餐飽

cls

真係要CLS

仲未夠100

真，一陣誤中埋我點算呀

屌渣流灘係咁bbbbb

迷Cat黨主席

sub咗 仲差兩個

夠100要求詠珊上黎SAY個HI

102

甚至繼續支持下一季
仲想嚟真波

mission complete 🤟

真波還真波 個龍係真廢

亦師亦友 郭子堦向佐佐木周偷師
04月14日(二) 22:43

今季從佳聯元朗轉投香港飛馬的中場郭子堦（Bobby），自2月開始於「菁英盃」及「足總盃」逐漸得到更多上陣機會，偏偏賽事卻因新冠肺炎疫情叫停，性格樂觀的Bobby仍認為，能夠跟亦師亦友的日援佐佐木周（Shu）做好朋友，從這位前輩身上偷師，自己依然得多過失！
■圖/文；何彥霆

雖然郭子堦今季要待至下半季才有較多落場機會，但他認為自己經過鍛煉和考驗後，反而可以走得更快更遠︰「飛馬陣中有踢咗好幾年嘅球員，對我嚟講係一種壓力，但有一班經驗豐富嘅球員帶住，我無論喺比賽或訓練都提升得更加快。」

Bobby續道：「呢度好多隊友都會指點我，有時我練波犯錯，佢哋都會同我講番下次可以點做。今季等到2、3月開始有上陣機會，因為疫情停咗固然可惜，但都冇辦法，始終健康要緊，嚟到呢度有機會爭正選位置，已經覺得要感恩多過可惜！」

相比起「好波不如好運」，似乎郭子堦與佐佐木周都比較注重「好品」，兩人對對方的評價有如一面鏡，當中阿Shu雖與球隊提前完約，但仍對這位前隊友讚不絕口，並希望盡快再次並肩作戰︰「我好欣賞Bobby做事嘅態度，無論訓練同比賽都會盡全力應付，我有時都想同佢分享吓自己嘅經驗，因為佢真係一個好學嘅人。或者我哋性格同思考嘅嘢好相似，所以做到好朋友！」

Bobby則笑言，他倆相似的地方不止性格︰「我都覺得同佢好相似，特別係對足球嘅熱誠。其實有時訓練，隊友望見我哋背影都會嗌錯我哋！某程度上我好幸運，喺唔同球會都遇到一啲同自己目標相近、工作態度認真嘅人，推動我去做好啲，要比人哋更加勤力同做得更加好！」

【郭子堦Profile】

出生日期：1996年12月26日
位置：中場
曾效力球隊：
標準流浪、標準灝天、佳聯元朗
現效力球隊：香港飛馬
球衣號碼：5

【佐佐木周Profile】

出生日期：1991年2月12日
出生地點：日本
位置：進攻中場、前鋒
曾效力球隊：馬可尼神駒、黑鎮斯巴達、環球、標準流浪
現效力球隊：香港飛馬
球衣號碼：11

●自創有趣Game鞠住躬頂波

面對「疫」境，近乎全球足球員都無法如常操練，只可自行家居訓練保持體能及狀態，郭子堦及佐佐木周靈機一觸，設計出由兩人互相鞠躬頂彈地波頭槌的「Arigatou Challenge」遊戲，阿Shu說：「最近大家都唔可以如常集體訓練，我哋構思咗一啲喺室內做或一、兩個人做嘅有趣運動，拍咗啲短片，大人、小朋友都可以嘗試跟住做。」
Bobby則謂，希望大家能夠逆境中自強：「呢排冇比賽，我同阿Shu可以話係苦中作樂，希望畀啲正能量大家，練習頂頭槌時可以更有趣味性！」

唔廢點真波

sean番咗uk
咁睇gio應該自己係廣州買/租咗屋？

有講香港波既youtuber我就cls

有本地球員向香港文匯報記者投訴，指會方近月一直拖糧，近日再收到職員訊息：「各位職球員：由於經費轉賬有誤延期，球會將於今個星期尾至下星期初派發部分薪金，其餘將於本月尾至下月初處理好，不便之處敬請原諒！」

由於球圈太細，本地球員遇上同類事件都甚少會發聲，只有外援有膽與會方直接對話。據悉會方為了平息勞高及杜度等巴西球員的怒火，上月中已先向他們支薪。至於其他球員，部分仍只收到2月的半數人工。此外，亞洲足協昨日宣佈今季亞洲賽再度延期，所有5、6月的亞冠及亞協比賽將無限期押後。馮凱文指，這對球隊影響很大：「如果港超9月重開下半季，但萬一亞協盃7月開打，我們應不應該放外援回國探親好呢？」

會唔會搞搞下
搞到連杜度都離隊?

陳平昨大派定心丸說：「贊助商確出現資金周轉問題，加上以往親自來港遞交現金的做法，疫情下行不通。幸而，對方已答應短期內以其他方法提供資金，有望最快本周出糧。」

欺善怕惡?
對質就可以早啲出糧
唔敢出聲就繼續拖糧
家下當我地香港球員係咩

咁要問下陳偉豪了

9成9黑錢啦

公開秘密

其他咩方法

支付寶 send少少先?

we7得唔得

香港同中國大陸果個唔係唔同咩

搵另一間公司畀住先

簽于漢chao做中國球員名額得唔得

佢去聯賽上半版好過啦

【冧莊！】
三月份嘅最佳撲救，係由琛仔喺足總盃八強對南區嘅一球精彩撲救，成功蟬聯獎項！多謝球迷們投票支持！
我撐本地波
#琛仔狀態大勇 #最佳撲救 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #我撐本地波

有問題問Yuto記得今晚7點前用英文問啦

承龍會唔會比大埔嚇走

難得簽到個咁高質既外援

傑志 Kitchee
10分鐘 ·
▶️#OnThisDay in 2007

2007年4月15日，第17周香港甲組足球聯賽，「紅衫白袖」南華大戰「藍鳥」傑志，兩隊賽前同得38分，南華因首循環對賽成績較佳排榜首佔優，雖然最後一輪要作客東莞聯華紅牛，但壓力相對較輕；而次席的傑志則必須用一場勝仗鞏固爭標希望，再於最後一輪惡鬥公民。

今仗「天王山之戰」創出旺角場相隔11年來首次滿座紀錄，入場人數高達8,426 人，未能入場的球迷為了一睹球賽，有的注足在花墟道的大廈天台，有的則爬到花墟公園的洗手間頂樓。

傑志正選陣容：
1.王振鵬、6.高文、11.基夫(隊長)、14.劉全昆、16.陸冠邦(張健峰 74’)、18.陳肇麒、19.安達臣、21.耶域治、23.梁志榮(郭裕洪 83’)、25.司徒文俊(譚兆偉 65’)

由於比賽關乎聯賽錦標，加上入場人數爆滿，因此兩隊上半場踢來僅慎，中場爭奪相當激烈，但未有製造太多埋門一，半場互無紀錄。

換邊後，傑志稍為佔優，取得較多攻勢。比賽戰至57分鐘，高文於左路開出角球，亞古沙門前跳頂得手，為傑志打開紀錄之餘，他亦取得賽季第14個入球，更打破南華門將張春暉保持了302分鐘的不失球紀錄。不過傑志只開心了1分鐘，就被南華中場李海強一記卅碼遠射扳平。9分鐘後，傑志中場安達臣領本場第二面黃牌被逐離場，傑志雖以10人應戰，但仍能夠憑陳肇麒和後備入替的譚兆偉於完場前製造兩個窩利射門一，但不是被張春輝飛身撲出就貼柱出界，結果雙方全場踢成1:1平手，各得1分。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

落嚟強姦fake news聰

疫情期間港超聯今日上演六場賽事，但戰場由球場改為網絡世界。「港超聯在家作賽」網上電子遊戲比賽今日展開，10支港超聯球隊均會派代表亮相，爭取晉身四強。（香港超級聯賽fb今日5:00pm直播）

因武漢肺炎影響，本地足球賽事已經停擺逾三周，且極可能不會在九月前復賽。球迷餓波已久，球員亦想一展身手，足總因此舉辦電子遊戲版港超聯賽事，由10支球隊各派出代表，於《PES2020》以淘汰賽形式爭奪冠軍。首圈及八強賽事今日上演，打頭陣有佳聯元朗的羅振庭對理文的顏樂楓。在真實聯賽榜領先的富力，就會派出守將梁諾恆，與另一支前列分子傑志的吉祥物傑仔爭入四強。大戰當前，富力代表梁諾恆表示：「最近才下載這遊戲，我本身玩《FIFA》居多，平日多在家做簡單訓練，有時間才與哥哥（梁冠聰）玩玩。」他笑言不會安排自己踢前鋒，陣式會依照主教練楊正光的一貫排陣。

充滿神秘感的傑志代表傑仔就搞笑地表示：「其實我未打過遊戲機，這是第一次，球會說不會參加，我偷偷報名而已。」他賽前已向主教練朱志光「取經」，「朱sir指排陣賽前不能四處講，最重要是只可以派出四個外援。」他表示自己雙手使用控制器沒有問題，最擔心的是網速問題。

記者：禤家民
From: 蘋果

佢係恒大千萬年薪…點簽呀

仲有半個鐘

最貴嘅支那球員

Lm等睇Kidchild 接手

【中甲】前港足主帥加利韋特離南通支雲 受訪談疫情：中國較安全

前港足主教練加利韋特（Gary White）去年8月起執教中甲南通支雲，這位英籍主帥上季雖帶領球隊護級，更獲續約帶領新球季，惟球會早前公布由前上海上港助教謝暉接任主教練職務，令韋特連續4次在執掌球隊不足1年下離任。

而在新型冠狀病毒肺炎（Covid-19）蔓延至全球下，部份人都十分好奇韋特在中國的執教經歷，他接受英國傳媒訪問時，就大談自己疫情下在國內的所見所聞。

英格蘭籍的韋特在2018年9月執起港足教鞭，一度帶領港隊自2010年後再勇闖東亞足球錦標賽決賽周，惟他在同年12月、上任不足3個月後突然請辭，引起外界不少批評聲音。

他離開港足後僅1日，當時身處日乙的東京綠茵即宣布，韋特將上任球隊監督一職，不過綠茵最終聯賽成績未如理想，韋特執教半季後黯然離隊。

上季助南通支雲護級 續約3個月後請辭

韋特於去年8月轉投中甲南通支雲，領軍在當季最後6輪聯賽保持不敗，包括在煞科戰絕殺應屆中甲冠軍、擁有前曼城球星耶耶托尼坐鎮的青島黃海，助球隊戲劇性護級成功。雖然南通支雲在上年12月中提前跟韋特續約，希望在對方帶領下備戰新賽季，惟受新冠肺炎疫情影響，原定1月30日開鑼的中甲因而延期。

意想不到的是，在新賽季展開之前，南通支雲就在3月公布由前上海上港助教謝暉出任球隊主帥，意味球隊經已跟韋特解約，結束近7個月任期；而如連同韋特在2017至2018年任教中華台北在內，這位英籍教練已連續4次在執掌未夠1年下離職。

談中國新冠肺炎情況 「另一個層次的天災」

雖然韋特的最新去向仍然未明，惟他最近曾接受英國傳媒訪問，大談在新冠肺炎疫情下，自己在國內的所見所聞。曾任巴哈馬群島主教練的他指，即使自己見識過巴哈馬的颱風及日本地震等天災，但卻認為今次疫情是「另一個層次」，而在聯賽停擺下也讓他對教練生涯有不一樣的體會。

他稱：「當你在思考戰術時，很難得沒有人在跟你討論，感覺很奇怪。這段時間我都留守在家，跟妻兒每日見面；作為教練，在正常情況下，這根本是不可能發生的事。」

為家人留守中國 讚政府防疫「好得難以置信」

韋特透露在中國爆發疫情初期，球隊大多外籍職員都回鄉暫避，但自己沒有猶豫地選擇留守國內，「我老婆是中國人，兒子年紀也很輕，我還可以去哪裏？對我來說，目前中國似乎還比世界其他地方安全。」

韋特過去曾透露自己熱愛中國，甚至在納比卸任國足主教練之後，一度公開表示願意擔任國足主帥。他讚揚中國政府的防疫工作「好得難以置信」，「可是仍有很多外遊個案，令大家都很緊張及擔心，希望一切盡快回復正常。」

【電競盃大戰】
陣間五點鐘，港超聯Play From Home 就正式開始。大埔派出打機多過食飯嘅 Ben哥應戰。賽前小編發現Ben哥喺咁練揸 ... 車，口中念念有詞 : 「無人可以超越喺我面前！」喂師父，你掂唔掂架？

留意返和富大埔抽籤直入八強，將會壓軸出場，迎戰飛馬/流浪勝方。如果淨係想睇 Ben哥打機嘅話，可以夜啲先開港超聯嘅live睇波。

#你嚟揸車定踢波 #球隊希望就喺你身上 #醒定啲啊Ben哥 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #HKPL #PlayFromHome

傑仔 Kit Jai 覺得受刺激。
臨開波發現
今朝執完屋
唔知個手掣擺咗去邊
點攪

又話5點鐘直播？

係咪因為傑仔未搵返手掣所以未開得波住

我屌
喺公司等緊

準備開始

點解會係東網個直播前bgm

斷埋

信唔信delay1個鐘

my free entertainment is late

腰斬咗？唔踢就回水啦

有返live了

還我港超eSports

一定係賽前冇測試下直播唔直播到

又有番live

柒撚到

開始了

郭子龍

點解唔係大頭

畫中畫變形

我唔想睇電競都睇到訓着

想念大頭了

係電競中睇到佢嘅足球哲學
唔知點解我諗起何Wayne

咁都有400幾人睇緊

kannas呢

亂入？

突破足球理論

好尷 開波啦好嗎

屌，成個live都係錄影，好似已經踢咗

屌開波未啊

屌真係有大頭

true

大頭!!!!!

又大頭？

大頭千呼萬喚始出來

真係好似錄播嚟

有冇師兄講下邊隊拎咗冠軍

差唔多一千人,分分鐘多過平時港超

屌仲以為好似NBA咁直播球員埋球員啲trash talk

winning始終都有種柒下柒下嘅感覺

上力未呀光頭

控波唔make sense

咪係，又無得聽

錄播都播下拎制個兩個嘅聲啊

明買明賣

自從轉咗新engine已經冇以前嗰種爽快感

元朗用咩龍

元朗點解唔係著白衫

點解白衫打機咁撚勁嘅

1:0

啲fps可以再慢啲

列斯奧

白衫半主幾倍

想聽keyman 伍家謙

攞波嗰下個動畫好實
好似企定咁

hiumingball用唔用落打機呢

洗唔洗著住紅衫嚟打

原來白衫軍識踢tiki taka

2-0

2:0

咁睇光頭打機都幾唔掂

列斯奧mom

我以為721先係hiumingball

仲以為set個場地搞

721有針對性部署

大頭咪做緊呢個位

一睇就知羅振庭打機make sense好多

點解唔俾兩位選手9up吓呀

理文傳統

尼迪利劇本

係咪驚爆粗

Kwok Kar Lok Kenneth Ting：💪💪 Come on YL!

點解pes咁q慢嘅

咁先好睇

澳門球王

元朗對理文都有866人睇 真係世界變

隻game垃圾
利申：玩咗半年

945

所以有咩可能唔玩fifa

要不是港超patch，我早就轉投fifa了

香港電莖足球最多人入場嘅一日！

嘩 獎盃呀

918人
真心唔錯其實

政府發展電競好過發展體育

阿媽我得咗喇

就算有港超patch，我都早已轉投fifa了

一完場即刻得返730人

全部一樣問題 連自己笑個位都一9樣

依家就冇得用隻腳 用隻手

都唔錯吖做得
啲問題係單調啲但係起碼唔尷尬

打開另一隻game 笑死
個訪問根本就係9upper既作風

個個都係打開fifa

好尷 黑龍波都係報新聞ok 其他真係一般般

好耐無見你啦牙晃

正常，winning嘅時代一早過咗

跟文總打法

我覺得ok喎
除咗句唔准用腳有啲厭之外
啲對答流暢過平時賽後訪問

點解唔set返球員名用中文顯示？

蕭銘

其實係咪錄播嚟?

啱啱先開始睇？

劉智樂係咪唔識放長波
幾球都係兩邊等到俾人迫甩

Goal

靚波

0射

moser

又有大鳩頭把聲

曾健晃好似好識玩咁

剩係計edit同patch
Winning真係完勝FiFa

76勇數值高過9upper

仆街FIFA搞到winning冇撚咗球場編輯功能

俾啲派膠位嚟 好悶呀

牙晃踢落好有sense
應該平時打唔少機

計整體fifa贏晒添

唔係打加時呀

1-1 追和

咁認真講電莖都係一種幽默嚟

垃立：同我然個盃返嚟

阿七呢

劉智樂數值得48

合理

全盛時期嘅winning啲patch好撚癲
有人整過足球小將，閃電十一人，火影嘅face patch，最勁見過有人整鬼婆pornstar嘅face patch
而家兩隻game都做唔返當年玩patch嘅樂趣俾我

大頭講多啲八卦嘢仲好

劉智樂反攻緊

求派膠

嘩!!!!!!!!

絕殺

Winning都有絕殺睇

巴辛世界級

劉智樂又得咗啦

陳偉豪.....

阿媽我得左啦

無得再喺香港睇巴辛了

好真實
傳統衰收尾

飛馬

pes啲畫面流暢度好唔得
動作都仲係fifa真少少

真係跟足

飛馬網上都做到流浪私家雞

fps得10幾feel

台仔

真係講國語

台仔應該打機幾勁

屌 將同1set問題係咪要問十次

咁都有賽前訪問

諗起當年yennie次次訪問啲問題都一樣

台灣足總都入左黎say hi

羅神會唔會又發火
炒左曾健晃

中華民國足球協會CTFA：浩瑋加油！！

台港一家

呢場重點:球證

唔知有幾多台仔都黎睇場波

子彈用子彈入波

爛區用唔用5後衛

大頭(港超專家)

廢家銘正選

以後電子競技做傳統賽事啦
一年搞一次，下次搵埋港甲打多啲

佢地都心照5後衛閪到爆炸

嘩 東方424

叫佢入嚟傾波啦

連大頭都抽水

流浪的比賽應該要有埋立立同耀蛋的聲音導航

南區4後衛

秒goal

秒

ON99

即刻收咗皮

快L到

lucas個樣似撚到

四四二已經是一個錯的陣式

ricky是無辜的

開新po了

唔用文迪斯

畫面觀看角度唔同左嘅?

好似好lag咁

子彈唔識玩嘅

台仔係咪返咗台灣

lag+1

南區黎嘛

今場好似慢咗？

有冇人記得爛區旗下有個職業pes電競選手

爛區打法但4後衛
出事架嘛

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (75)

Ronnie

點解唔叫佢扮職員屌打全場

lag到想點

真係有少少lag

中國輝個樣

又1-0撚賭仔

做乜鳩rainbow

1-1

好撚靚

goal

加時

有加時了

燈到

9下9下都追和

又燈到加時

同真南區一樣

東網應該搞返個電競盃金球啦

個中堅咁廢架

直情要公開賽
俾埋球迷報名挑機

大頭：南區進攻招數唔多

做咩鳩斬呀子彈

1-2

Cup埋

lag 到睇唔到點入

牙謙

謝德謙

謙爸又救世

好有10年前上大陸直播網睇波啲feel

妹祖

4人越位

屌咁都唔入

辛祖廢到

飛機

牙妹.........

妹

但頭先咩setting4條友唔守波

笑撚到仆街

妹姐

傑仔來了

打左幾多場

3場

雙方都係4個人唔守等反攻

傑仔搵返手制未

傑仔

冇聲出

機密

竟然唔問傑仔係咪戴住手套打

傑仔都係無聲

支那仔冇得打龍

笑死 傑仔加油！

雞已鈍後備

傑仔好似幾勁

好想知邊個打緊

五件親自落場

畜力禁屌